<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
	<channel>
		<title>
			钛媒体：引领未来商业与生活新知
		</title>
		<link href="http://www.tmtpost.com/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
		<link>
			http://www.tmtpost.com
		</link>
		<description>
			钛媒体是国内首家TMT公司人社群媒体，最有钛度的一人一媒体平台，集信息交流融合、IT技术信息、新媒体于一身的媒体平台。
		</description>
		<lastBuildDate>
			Thu, 16 May 2019 14:35:58 +0800
		</lastBuildDate>
		<language>
			zh-CN
		</language>
		<updatePeriod>
			hourly
		</updatePeriod>
		<updateFrequency>
			1
		</updateFrequency>
		<generator>
			http://www.tmtpost.com
		</generator>
		<item>
			<title>
				不能敲钟的创始人
			</title>
			<link>
				http://www.tmtpost.com/3947515.html
			</link>
			<comments>
				http://www.tmtpost.com/3947515.html#comments
			</comments>
			<pubDate>
				Thu, 16 May 2019 14:16:00 +0800
			</pubDate>
			<creator>
				商业与生活
			</creator>
			<category>
				<![CDATA[Uber]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[Uber的不完美上市]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[苹果]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[twitter]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[CEO说]]>
			</category>
			<guid isPermaLink="false">
				http://www.tmtpost.com/3947515.html
			</guid>
			<description>
				<![CDATA[当投资者真正进入企业时，他们会发现：投资人在充当自己盟友的同时，也是自己的敌人。]]>
			</description>
			<encoded>
				<![CDATA[<p><img id="edit_3947519" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190516131817531.jpg" alt="图片来源@视觉中国" /></p><p>图片来源@视觉中国</p><blockquote><p><strong>钛媒体注：</strong>本文来自微信公众号&nbsp;<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/-xwn6X711XW9Pz4GzG0XAA" target="_blank" rel="noopener">商业与生活</a>（ID:xiaopeizhu8），作者：秋小夕，钛媒体经授权发布。</p></blockquote><p>很多公司的创始人，因为把IPO敲钟的机会留给了员工、用户、合作伙伴而被人津津乐道。</p><p>比如，2014年9月19日，马云把这一光荣时刻献给了阿里生态中的8名普通人。去年，51信用卡上市时，孙海涛也把这一机会让给了公司的两名创始员工。</p><p>然而，Travis Kalanick（特拉维斯&middot;卡兰尼克，以下简称TK）是一个例外。</p><p>5月10日，Uber登陆纽交所，市值不到700亿美元。而曾经风光一时的Uber创始人兼前CEO TK，和另一位创始人Garrett Camp，被拒绝了上台看敲钟的请求。</p><p>有投资人替TK不平：十年后难得上市，创始人去台上站一会儿都不允许。</p><p>而美团CEO王兴也在饭否上感慨：&ldquo;Travis Kalanick（简称TK）既不是最初提出&nbsp;uber&nbsp;这个点子的人（那是&nbsp;Garret Camp），也不是&nbsp;uber&nbsp;的首任&nbsp;CEO（那是&nbsp;Ryan Graves），但确实是靠他像疯狗一样各种搞搞搞才把&nbsp;uber&nbsp;搞成今天这样的巨无霸，当然，也搞出了多问题来。&rdquo;</p><h2><strong>明星CEO的坍塌和流血的独角兽</strong></h2><p>2017年6月，TK同意了投资人的要求，离开了 CEO 的职位。而剩下的人们在忙着准备一个180天转型计划，希望扭转Uber在过去一段时间给人们造成的不良印象。</p><p>据彭博报道，大约一年前，高管们就坐在旧金山一家酒店的会议室内，试图说服TK，这家公司有一个重大隐患：TK自己。</p><p>当时，投资者还没有起诉Uber，联邦政府还没有开始对Uber展开调查，Uber也还没有发生大规模辞职的情况。但这些高管手上的一项调查结果，显示：虽然公众对Uber以及网约车app持正面形象，但是，如果知道TK的一些做法后，可能会认为这是一家由一群贪婪、自私的混蛋组成的公司。</p><p>TK当时反驳称，出问题的是公司的公关，而不是自己，以及自己塑造的公司文化。</p><p>在媒体和公众面前，TK把自己塑造成了一个毫不畏惧的斗士形象。</p><p>他直言不讳的批评过韩国、美国等当地政府反科技，表示Uber的使命之一就是打破现有商业运输系统垄断，整合闲置资源，重塑行业秩序。《名利场》杂志用&ldquo;好斗&rdquo;描述Kalanick，波特兰的交通局长则说&ldquo;Uber看起来就像一群土匪&rdquo;</p><p>但这些争议，在当时就像TK的一枚枚功勋章，证明了他对完成使命的热情和献身精神，他是这个时代的挑战者。他对《名利场》的记者说：&ldquo;我是一个激情企业家，有时我喜欢地狱般的磨难。因此有几次我也会&mdash;&mdash;过于执着，过于深入争议中，因为我对此太过狂热。&rdquo;</p><p>一位曾与卡兰尼克共事的风险投资家说，这都是战术。</p><p>但这种冒险策略的战术，埋藏了巨大的隐患。从2017年开始，&ldquo;Uber&rdquo;，一下子从&ldquo;全世界最有价值初创企业&rdquo;，变成了&ldquo;全世界最不正常的初创企业&rdquo;。</p><p>先是因为TK支持特朗普而最终导致用户在Twitter发起了#deleteuber&nbsp;的行动，接着又被爆出了职场丑闻。2017年6月，曾经是Uber最大的投资方Benchmark要求TK辞去CEO一职，并对其提起诉讼，指责其诈骗、违反受托人义务以及违背合同等。</p><p>时隔两年，Uber敲钟上市，谈不上落寞，但是700亿美元的市值，和TK离开时的估值持平。</p><p>而2018年年底，各投行曾估计Uber的估值超过1000亿美元，最高可达1200亿美元。&nbsp;而uber的对手，3月30日上市的Lyft，目前市值也已经跌去了30%。</p><p><img id="edit_3947500" class="aligncenter" src="http://images.tmtpost.com/uploads/images/2016/12/435grtgf3.jpg" alt="" /></p><h2><strong>软弱而趋利的投资人</strong></h2><p>2017年，与TK一同被迫离开的，还有他的好友，Uber高级副总裁、埃米尔&middot;迈克尔（Emil Michael）。</p><p>迈克尔曾在Uber的几个关键节点，起到了不可替代的作用。包括，在前CFO辞职后接手了公司的财政工作，帮助Uber筹集了超过100亿美元的资金，并与滴滴达成了&ldquo;停火协议&rdquo;，与戴姆勒公司等顶级汽车制造商达成了合作关系。</p><p>但是，Uber董事会却决定驱逐这样一名功勋卓著的高管。迈克尔认为， Uber董事会太过软弱，尤其是投资人比尔&middot;古尔利（Bill Gurley）在公司面对争议和丑闻的时候，没有勇气支持他。</p><p>根据媒体的报道，古尔利是当年在逼宫的会议起到关键决策的那个人。而且，他还是最早支持Uber进军中国市场的那个人。</p><p>古尔利曾表示，在短期内，Uber可以冒损失5%至10%市值的风险去挑战中国市场，认为，&ldquo;不去尝试是胆小鬼的做法。&rdquo;他曾询问亚马逊CEO杰夫&middot;贝佐斯，如果可以重来一遍，会如何处理中国业务。贝佐斯表示：&ldquo;我会努力20到40倍。&rdquo;</p><p>曾经的盟友，后来的背叛者，放在古尔利身上，不过都是为了自己投在Uber的资金收益的最大化。事实上，古尔利也是Uber IPO最大的赢家。据彭博社报道，Uber上市后，他将获得风险投资史上一笔最大的个人投资回报，估计超过6亿美元。</p><p>投资者在争取热门项目的时候，往往像开屏的孔雀一样展示自己的优势，除了资金，还有能给被投方带来的好处，对被投方的理解与坚定的支持。</p><p>投资人与创始人因为双方互有需求走到一起。在公司顺风顺水时，他们的利益矛盾并不突出，相处和谐，但一旦遇到尖锐的利益问题，夺权逼宫的戏码就会上演。</p><p>在引入投资的过程中，创业者最看重的是，独立运营并能主导企业的战略方向，对企业的拥有感和创业的成就感；而投资人看重视的是：低风险高回报，企业透明运营，创业者能全身心投入而不要另有小算盘。而他们的争论的焦点，往往是在短期效益和长期受益的冲突上。</p><p>投资获得回报是投资人的本职工作，无可厚非。但，作为一个每年要看数百个甚至更多的投资人来说，大部分时候，他们对自己投的企业即没有那么了解，也没有那么有信心。在外界风向摇摆的时候，他们会优先选择看起来对自己最有利的那一边。</p><h2><strong>被资本驱逐的CEO，后来怎么样了？</strong></h2><p>因为风险投资的助力，无数企业得以发展壮大。但企业创始人与资本的博弈也在频频上演。</p><p>远在国外的有苹果乔布斯，创建思科的莱恩和桑迪夫妇，近在国内的有新浪的王志东、乐百氏的何伯权、上海家化的葛文耀、红孩子的李阳等。他们无一不是因为和投资方的分歧而曾离开了自己&ldquo;养大&rdquo;的公司。</p><p>1976年，乔布斯和沃兹尼艾克成立苹果电脑公司。乔布斯在1985年获得了由里根总统授予的国家级技术勋章。然而，过多的荣誉背后，同样隐藏着强烈的危机。随着IBM醒悟并成功抢夺了大片的个人电脑市场，与当时大多数管理人员理念不同的乔布斯被董事会撤销了经营大权，之后乔布斯几次尝试反击没有成功后，于1985年9月17日辞去公司董事长一职。</p><p>当然，离开苹果的乔布斯没有丧失斗志，而成立了独立公司皮克斯动画工作室，并上演绝地反击，重新回到苹果，带领团队研发出了iPod、iPhone等开创性的产品。</p><p>后来，苹果前CEO约翰&middot;斯卡利（John Sculley）在&ldquo;硅谷30年，我所见证的那些Change Maker&rdquo;的演讲中提到，乔布斯辞职的原因，起源于董事会决定不做Macintosh，&ldquo;但是这是一个非常恐怖的错误。&rdquo;他认为，一个创始人对于公司非常重要，他是能够给公司的愿景带来多么大的激励和灵感，带来无限的可能。</p><p>另一位成功上演王者归来的是Twitter联合创始人杰克&middot;多西。</p><p>2006年，杰克&middot;多西与埃文&middot;威廉姆斯等人共同创建了Twitter。Twitter火了之后发展迅速，巨大的用户流涌向这家网站，网站时常崩溃，推文无法显示，账户消失，常常几个小时无法连接。2008年，这家公司IPO前夕，CEO多西与威廉姆斯正式交换职位，成为一名有名无实的懂事会主席。有知情人士透露，多西当时曾因交流问题和对公司发展方向有异议被要求辞职，他借用乔布斯那句话说，&ldquo;就像被人狠狠在肚子上揍了一拳&rdquo;。</p><p>离开Twitter的多西二次创业，做了一家移动支付公司Square。Square蒸蒸日上时，Twitter却迎来了移动互联网转型的冲击，市值一度跌三分之一。2015年，通过Square证明了自己的多西，再次成为Twitter CEO，并带领公司走上了一条艰难的复兴之路。如今，Twitte市值289亿美元，而Square的估值也超过了300亿美元。</p><p>不过，大部分人都没有乔布斯、多西的勇气和运气。</p><p>1984年，莱恩和桑迪夫妇用5美元注册了思科系统公司。1990年8月， 6名副总裁以集体辞职相威胁，思科董事会解聘了桑迪，随后莱恩也辞职。当年底，两位创始人抛售了所持思科股票。而这两位创始人出局的原因，是没有能从一个卓越的创业者转型为团队领导人和优秀管理者。</p><p>王志东在1998年开始担任新浪网CEO，2001年6月段永基等新浪5董事在董事会上突然对王志东宣布免除其在新浪的一切职务，原因在于王志东坚持认为拯救门户网站的出路是广告，但当年新浪网广告收入增长缓慢，而且，他还坚决反对持有4亿美元现钞的中华网与新浪网的合并计划。</p><p>离开新浪的王志东于2002年创办了点击科技，转向企业服务。如今，随着产业互联网兴起，企业服务迎来爆发的机会，但是王志东和新浪没有了联系。</p><p>还有更多的创始人在被董事会驱逐会，再难找到自己的价值。比如曾经和朱啸虎结成过亲密盟友的拉手网创始人吴波，在公司冲击IPO失利后，被迫离开公司。之后多次尝试创业都算不上成功，而且，朱啸虎还常常要提起拉手的失利，对他口诛笔伐一番。</p><p>对创业者来说，想玩儿企业由蚂蚁变大象的戏法，就获得充裕的资金支持。但是，当投资者真正进入企业时，他们会发现：投资人在充当自己盟友的同时，也是自己的敌人。</p><p>因此，在寻求投资时，最好能够找那些&ldquo;臭味相投&rdquo;的人。如果自己创业、投资是为了&ldquo;学成文武艺，卖给BAT&rdquo;就不要假装要长期独立发展。否则，到了关键时刻，鸡飞蛋打。</p><p>当然，TK依然是Uber IPO的赢家。作为公司的最大个人股东，他依旧持有Uber 8.6%的股份。值得一提的是，亚马逊创始人杰夫&middot;贝索斯曾向Uber投资300万美元，如今价值约4亿美元。</p><p><p style="text-align: center;"><strong>更多精彩内容，关注钛媒体微信号（ID：taimeiti），或者下载钛媒体App</strong></p></p>]]>
			</encoded>
			<commentRss>
				http://www.tmtpost.com/3947515.html
			</commentRss>
			<comments>
				0
			</comments>
		</item>
		<item>
			<title>
				套路贷吸血简史
			</title>
			<link>
				http://www.tmtpost.com/3947344.html
			</link>
			<comments>
				http://www.tmtpost.com/3947344.html#comments
			</comments>
			<pubDate>
				Thu, 16 May 2019 13:22:45 +0800
			</pubDate>
			<creator>
				半佛仙人
			</creator>
			<category>
				<![CDATA[投稿]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[信贷]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[P2P 爆雷潮]]>
			</category>
			<guid isPermaLink="false">
				http://www.tmtpost.com/3947344.html
			</guid>
			<description>
				<![CDATA[一段不应被以往的欲望简史。]]>
			</description>
			<encoded>
				<![CDATA[<p><img id="edit_3947527" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190516132227774.jpg" alt="图片来源@视觉中国" width="737" height="492" /></p><p>图片来源@视觉中国</p><blockquote><p>文｜半佛仙人（ID：banfoSB）</p></blockquote><p>写下这篇文章时，我的心情是复杂的。</p><p>我知道这篇文章能有耐心读下来的人不多，因为很长，很硬。</p><p>这不符合娱乐至死年代的快餐文。</p><p>我也知道这篇文章可能也活不太久，我写过的团贷与P2P的消亡简史，很多人都看过，但没多久就消失了，因为得罪的利益方太多了。</p><p>但是我依旧想写，想告诉大家这段网上搜不到的套路贷历史。</p><p>这篇文章我并不在意多少人能全文读完，只想当有人搜索套路贷的时候，他可以知道，这个世界上曾经发生过这段充满着人性矛与盾争斗的历史。</p><p>这段历史不应被忘却，不然未来，只会是历史的一再重演。</p><h2><strong>1</strong></h2><p>2007年，国内第一家网贷公司成立，开启了网贷的时代。</p><p>但那个时候同样也是国内线下贷款公司迅猛发展的年代。</p><p>在那个年代，银行还是高高在上的存在，信用卡和贷款准入门槛极高。</p><p>除了小部分特别优质的群体，大多数人都无法享受到大额的信用贷款。</p><p>但贷款是永恒的刚需，银行不借，自有民间资本。</p><p>这给了很多线下贷款公司机会，他们是国内最早一批玩儿套路贷的群体。</p><p>他们用月息3%到10%的利息在放贷，并且<strong>发明了使用服务费来做砍头息的玩法。</strong></p><p>假使一笔50000元的贷款，服务费一般10到20个点，到手45000到40000元，然后按照50000元为基数算利息，等额本息还钱。</p><p>假使你借了1年期的50000元，到手只有40000元，一年下来，你可能要还10W元以上。</p><p>如果你不还，等待你的将是无止境的催收。</p><p>很多线下贷款公司，沿用了银行的风控政策，只是宽松一些。</p><p>所以多数时候借款人都是有稳定工作的体面人，他们最害怕贷款公司派人到单位和家里去闹，只能拼命凑钱还债，肥了催收。</p><p>那个时候，线下催收极为猖獗，由于这种贷款的金额高，利息高，所以往往也值得线下催收。</p><p>但在催收过程中，暴力，流血频频发生，这些都是带血的钱。</p><p>毕竟高利贷是人类最古老的生意之一。</p><p>而资本的原始积累，必然是血腥的。</p><h2><strong>2</strong></h2><p>2010年开始，消费分期开始兴起。</p><p>人们一夜之间发现手机，数码产品，乃至电瓶车，都可以分期了。</p><p>很多正规公司都推出了分期服务，主要针对的就是工厂打工的社会蓝领，他们有消费需求，也有信用，也有稳定收入（工厂工资），只不过银行不乐意放给他们款。</p><p>而在此时，另一种套路贷开始兴起，打着商品分期的名义做。</p><p>蓝领，就是他们的核心目标。</p><p>蓝领们多数从家乡来到城市打工，看到了自己以前没有看到的景象，消费欲望强烈，同时渴望融入城市。</p><p>于此同时，他们的文化水平一般，对于费率的算法搞不清楚。</p><p>这种套路贷，针对的就是他们的消费欲望以及糊涂。</p><p>消费分期本质上是不给钱的，只是分期产品，然后每月还产品的钱。</p><p>给产品总不如给钱刺激，所以很多公司开始打着商品分期的名义在给现金，方法是先商品分期，然后低价回购商品，这里的低价就是贷款金额，而还款还是按照商品全款还。</p><p>这是一种变相的砍头息，高的可以做到50%砍头息，一台手机可以做几百人的生意。</p><p>而很多蓝领兄弟为了多一些现金消费，多一些灯红酒绿的日子，甘愿借这些钱。</p><p>银行不借给他们，大型信用贷款公司也不借给蓝领，所以他们只能被剥削着拿这些现金。</p><p>蓝领虽然有相对稳定的收入，但是50%的砍头息依然是要命的，他们必然还不上。</p><p>在这个期间，飞单和接盘开始兴起，这些套路贷公司开始把他们飞单给其他套路贷，让他们去借别的公司的钱还自己，于是在一轮一轮的债权转换后，蓝领们背上了一辈子都还不上的贷款。</p><p>记得吗，那个年代线下催收还是非常流行的，很多换不上钱的蓝领最后总会遭遇一些奇怪的意外，这是真正的带血的印子钱。</p><p>虽然后面由于实在太过分，大量坏账用线下催收也催不回，大量套路贷公司跑路，但是飞单和接盘的玩法，流传了下来。</p><p>这两大玩法，是永远架在借款人头上的达摩克利斯之剑。</p><h2><strong>3</strong></h2><p>2014年开始，针对蓝领的消费分期套路贷已逐渐退出了历史舞台。</p><p>但高利贷舞台上怎么会缺少见钱眼开的舞者？</p><p>这一次被套路贷盯上的，是大学生。</p><p>大学生，实在是高利贷的优质群体。</p><p>大学生人傻，算不清高利贷的利息，并且对社会套路和身边人的防范心过低，天真。</p><p>大学生钱多，虽然自身生活费有限，但背后还有不会见死不救的父母，有钱。</p><p>大学生好推广，在需要搞定几个学生干部，在校园随时可以拉一批人推广，还可以以做兼职和实习名义搞。</p><p>大学生欲望大，正是血气方刚爱攀比虚荣心旺盛的年纪，看到身边的同学都用的好的，自己也想要。</p><p>大学生容易催收，因为年轻，要面子，所以一旦威胁告知学校老师同学，往往就会就范，另外很多学生对贷款本身也不够了解，容易被欺骗威胁。</p><p>这一切要素聚集，学生贷失控了。</p><p>在那个年代，每个大学校园里都是各家学生贷的广告，通知栏，寝室门，书桌，厕所，食堂，广告无处不在。</p><p>而最致命的广告，来自学生本身，很多学生成为了学生贷的校园推广大使。</p><p>这些人为了一些提成，拼了命的帮学生贷拉人头，不惜利用同学关系和道德绑架，甚至他们为了完成任务骗自己的同学资料来申请学生贷款。</p><p>我说过大学生脸皮薄，而且容易轻信同学，很多人都是被同学骗的。</p><p>甚至有一些学生专门骗身边人贷款下来自己花。</p><p>当时爆发了很多问题，恋人之间互相骗，学长骗学弟学妹，室友骗室友，为了钱，人人都可以是恶鬼。</p><p>而这些套路贷们，不仅用超出常人的利息收割学生，同时也在搞着别的把戏。</p><p>利滚利，砍头息，借新还旧，骗资料，假下款，推荐更多贷款机构，这些都是基础操作。</p><p>很多学生被催收逼的跳楼，很多家庭被利滚利的几十万拖垮，这些高利贷，该死。</p><p>而威逼利诱女学生去做一些特殊服务，更是案例不少。</p><p>在高利贷眼中，学生没钱不要紧，年轻的肉体，本身就是钱。</p><p>当时甚至有套路贷公司专门依靠套路来逼女学生下海，为当地夜总会提供货源，还能收一些服务费提成。</p><p>短暂的狂欢后，是监管的介入，各大高校禁止校园贷，学生贷公司更被严厉打击。</p><p>但潘多拉的盒子已经被打开，又怎会轻易合上？</p><p>金钱面前，人已不是人。</p><h2><strong>4</strong></h2><p>2015年，学生贷短暂被遏制后，借条类产品又火了起来。</p><p>当时最活跃的产品是某某宝，他们搞地推，只要填写资料留下身份证信息，就直接现场发钱，并且拉人头还给钱。</p><p>很多人的绝密资料，为了去换回区区几十元，就卖了。</p><p>而且他们还拉来了更多的人，这批被卖掉的资料，后面不知道被用来做了多少见不得光的事情。</p><p>地推配合互联网高利贷，无往不利。</p><p>虽然某某宝本身不做贷款，但其为放印子钱的高利贷们提供了有用的工具。</p><p>借条的本质是一个平台，平台一边是出借人，一边是借款人。出借人可以自由设置结款条件，费率，借款人如果逾期后，平台还会提供催收服务。</p><p>发现了没有，这种无限制的产品天生就是为黑恶势力放高利贷而生的。</p><p>我说了，借款是永恒的刚需。</p><p>一时之间，那些因为学生贷撤退而债务崩溃的年轻人们，纷纷涌入各大借条类产品。</p><p>而这些放印子钱的借款人，玩出了新的花样。</p><p>除却标准的砍头息，利滚利，卖人头之外，他们开始搞一种叫做裸条的东西。</p><p>讲白了就是，想借钱，除了要付高额的砍头息和利息外，还要拍摄几张手持身份证的全裸照片或者视频。</p><p>出借人甚至会依据借款人的相貌来评估放贷额度。</p><p>这些年轻人用裸照换回来的钱，是多少？</p><p>最多也就2000块，到手800块，一个礼拜后还2500，不然全网公开裸照。</p><p>裸条在短时间兴起，也在短时间结束，公安大量抓捕这些放裸条的黑恶势力，裸条虽然转入地下，但很多玩法思路，在下一代产品中有所体现。</p><p>在金钱面前，人不是人。</p><h2><strong>5</strong></h2><p>2016年，互联网小额高利贷，登上了历史舞台。</p><p>这是流毒至今的产品，公安早已将其定性为黑恶势力。</p><p>那个时候的产品，叫现金贷，又叫发薪日贷（Payday Loan）。</p><p>在欧美国家，发薪日贷非常发达，说白了就是1个月期限的高利贷款，这个月借，下个月发工资的时候还，由于欧美很多公司是半月或者以周为间隔发钱的，所以PDL的期限是1周到1个月，费率一般是30%到50%。</p><p>即使在欧美，这也是臭名昭著的产品，并且只接受线下申请。</p><p><strong>而当时国内互联网发展极其迅猛，互联网的高效率和技术驱动，配合PDL的剥削本质，带来的是质变的飞跃。</strong></p><p>当时的国内，这类普遍产品是1000到3000元，1到3个月，月费率6%到15%的普通小额高利贷，又叫现金贷。</p><p>当时贷款针对的主要是正常的蓝领或者小白领或者大学生，学生贷接着PDL的出现死灰复燃了。</p><p>因为互联网驱动下的高利贷公司可以放全国人的在线贷款，所以脱出了之前某一片区的限制，在2016年，这个市场还是一片蓝海，也是现金贷的第一波红利。</p><p>当时做的好的公司，一个月的净收益，是放贷总额的10%。</p><p>而且还可以利滚利，真实收益还要翻倍，这是真正的吸血。</p><p>资本嗜血，而技术成为帮凶。</p><h2><strong>6</strong></h2><p>可惜好景不长。</p><p>因为现金贷本身小额短期高费率的特点，正常人是不会借的，正常人会去找贷款公司去借1000元1个月利息15%的贷款吗？</p><p>尤其是在2016到2017年，银行的准入门槛已经很松了。</p><p>这种对用户极为不友好的吸血产品，同样也是对用户阶层的一次逆向筛选。</p><p>会借这种钱的，大多是用于虚荣消费，或者赌债，或者不良嗜好的低收入群体和大学生，要么就是经济和信用已经崩盘的人。</p><p>这些人的特点是不仅收入低，并且对于资金管理和利息敏感度低。</p><p>当最烂的群体碰上最高效的互联网高利贷，多头负债就会非常普遍。</p><p>2016年7月，我对行业做过一次多头负债排查，现金贷人群的平均贷款数量为3家；2017年1月，这个数字是15家；2017年7月，这个数字是，22家。</p><p>到了2017年9月，这个数字是，32家。</p><p>借款人的多头负债正严重恶化，很多人已经实质性破产了，因为收入连每月的利息都覆盖不了，要是被哪家拒绝下款，立刻负债链就会爆炸。</p><p>但奇迹的是，没有爆炸。</p><p>因为各大公司，都发现了现金贷的暴利。</p><p>而自己原有的生意，和高利贷比，简直是过家家的玩具。</p><p>于是千军万马转高利贷，巅峰时有将近300家上市公司以各种形式参与了高利贷，更别提各个中小公司，互联网公司了。</p><p>他们的野蛮涌入，给那些原本要爆仓的底层人民续上了命，也给那些坏账即将爆发的公司，接了盘。</p><p>高利贷公司之间也有接盘的概念，就像野狗饿极了也会互相吞噬，这是自然规律。</p><p>很多表面高大上的互金公司，本质上就是一条条野狗。</p><h2><strong>7</strong></h2><p>野狗互舔的过程中，互联网高利贷也沿用了前辈们的套路，还开发出了新方法。</p><p>这个套路叫做【刻意逾期】。</p><p>众所周知，互联网高利贷的费率非常高，而逾期后的滞纳金更是搞的吓人。</p><p>为了能赚取更多的利润，当时非常多的贷款公司专门在还款上动手脚，故意让借款人没法在还款日还款，只有在逾期几天后，还款功能才会正常，以此来收取高额的滞纳金。</p><p>如果不从，则催收轰炸通讯录，问候全家。</p><p>渐渐地，由于利润实在丰厚，很多头部公司也开始玩儿【刻意逾期】的套路。</p><p>就在所有高利贷公司都在庆贺自己找到了印钞机时，危机来临。</p><p>转折点发生在2017年底，某头部高利贷公司（之前也是头部学生贷公司）美股上市。</p><p>当时他们的利润非常恐怖，市值甚至达到了百亿美金。</p><p>在面对公众质疑其放高利贷时，其老板亲自回应道：【不催收，就当做慈善】，这在整个行业乃至全国，引起轩然大波。</p><p>高利贷公司竟猖狂至此？</p><p>监管开始出手，这家公司股价开始崩塌，与其一起崩塌的，还有整个网络现金贷行业。</p><p>这个时间节点是，2017年11月。</p><p>贷款，本身是有周期性的，一般到了年底，各家公司都在缩量，因为第一次还款日会在过年期间，这个时候催款很困难，并且很多借款人过年回家后，年后可能会换个地方打工。</p><p>年底缩量配合监管出手，整个行业都开始了逃亡。</p><p>所有公司都在拼命催款，并且坚决不再放款，而借款人们发现国家在打击，统统不还款，要死了不还。</p><p>大家都是一条链上的蚂蚱，要炸一起炸。</p><p>很多公司的坏账率一度飚到90%。</p><p><strong>史称网络高利贷第一次大崩盘。</strong></p><h2><strong>8</strong></h2><p>但高利贷这个生意，只要有钱赚，永远不缺不怕死的。</p><p>2018年3月，现金贷死灰复燃。</p><p>经过了第一次崩盘后的高利贷公司，痛定思痛，想清楚了一件事情。</p><p>自己放出去的钱，本质上不是放给穷人的，而是放给下一家接盘高利贷公司的，他们才是接盘侠。</p><p>所以聪明的做法是，贷款期限缩短，降低金额，收砍头息。</p><p>只要自己资金周转足够快，最后借款人财务奔溃时，谁跑快，谁赚得多，谁讲道理，谁死。</p><p><strong>在经济学上，这叫劣币驱逐良币，在社会学上，这叫比烂。</strong></p><p><strong>我更想叫他们狗咬狗。</strong></p><p>然后这样一款产品就诞生了，1000元借款，到手只有只有700元，7天后要还1100元。</p><p>10秒下款，是人就放。</p><p>自此，高科技与套路贷的完美结合，新的产品诞生了。</p><p><strong>史称714高炮。</strong></p><p>714高炮的收益模型中，年化利率可以做到1000%以上，净利润可以做到每月40%以上。</p><p>然后一场击鼓传花的游戏就开始了，各家公司的债权在那些底层群众的身上流转，跑得慢的就是死。</p><p>那些大公司，看到714这么赚钱，想到现金贷的甜头，又过来舔了，这次一起来的，还有上一波现金贷浪潮中各大公司的中高层管理者，他们纷纷下海，打算在714中捞一波。</p><p>然后比第一波现金贷浪潮更大的浪潮来了，我管这个叫野狗年代，因为这些公司都是野狗，爬在底层人民身上无尽的贪婪吸血。</p><p>714浪潮中，大家发明了一个击鼓传花的套路。</p><p>就是贷款人逾期时，不恐吓催收，而是指导他们去其他同行手里借钱还给自己，然后继续下款，反正有砍头息在，自己横竖都是赚。</p><p>借款人被作为标的物，在各家公司间卖来卖去。</p><p>在这个过程中，一个典型的高利贷借款人，身上背负的714高炮，已有大几十甚至上百家，永远也还不清了。</p><p>大家都心照不宣地赚钱，在疯狂收砍头息，在拼命磨牙吮血。</p><p>18年一整年，大量的社会事件爆发，高利贷的各种负面新闻就没有断过。</p><h2><strong>9</strong></h2><p>2019年3月15日，315晚会曝光了714高炮，而公安也重拳出击将之定义为非法，是重点打击对象。</p><p>新的一轮大逃杀开始了。</p><p>这一次，饱受高利贷摧残的借款人变得前所未有的精明，大家看到了315定调，咬死了就是不还钱，怎么样都不还钱，反正违法，反正法律不支持，就是不还。</p><p><strong>史称网络高利贷第二次崩盘。</strong></p><p>714高炮溃败之后，是不是整个市场就一片清净，高利贷再无踪迹呢？</p><p>不会的，未来，只是历史的一再重演。</p><p>55超级高炮，出现了。</p><p><img id="edit_3947300" class="aligncenter" src="http://images.tmtpost.com/uploads/images/2016/12/2t43y546hjyhtg3.jpg" alt="" /></p><p>就是1000元，5天，50%的砍头息。</p><p>1000元，到手500元，5天后要还1200元。</p><p>即使坏账高达80%，也不会赔钱。</p><p>新的套路再次出现，一个高利贷资金方，注册几十家高利贷公司，同一个APP代码套几十个不同的壳，这些公司从1号到55号来算，专门做55超级高炮。</p><p>小A走投无路，借了1号公司的贷款，付了50%砍头息，肯定还不上；</p><p>这时，1号公司的催收，回去指引他到2号公司借款还债，2号公司也是他们的55高炮，这样小A又被收了50%的砍头息，剩下的钱去还1号公司。</p><p>只要控制得当，小A会在这些公司里被无限循环下去，只需要1000块，就可以套路小A无数个500块的砍头息，并且把小A的债券做的特别特别大，最终背上10W的债都是轻轻松松的，当债权做大后，把小A的一切信息包含债权，卖给专门收购债权的线下催收公司，这些公司把很多人的债权集合到一起，形成大额的债权，然后用暴力恐吓的手段来要债。</p><p>前段时间杭州某高利贷壳公司的老板被抓，旗下有1300多个高利贷的壳。</p><p>而他本身只是某个大公司的代言人，之一。</p><p>高利贷是把用户当傻瓜；714是把用户当提款机；55高炮，是把用户当成一块肉，是可以榨出血水后渣子喂狗的肉。</p><h2><strong>10</strong></h2><p>随着55高炮的出现，以及风头过后的平静。</p><p>大量高利贷公司又开始了放款，整个市场上三方数据的调用量又开始逐渐恢复。</p><p>被高利贷剥削的人们，负债越来越严重，这又是一个击鼓传花的游戏。</p><p>游戏规则是，谁放款的费率高，期限短，砍头息多，谁才能赚到钱。</p><p>借款人本身只是待宰的猪。</p><p>高利贷公司的屠刀早已挥下，砍头息，暴力催收，生命威胁，各种乱象频发，大家都急着榨干他们的最后一滴血，趁热吃。</p><p>而催收乱象，已经到了过分的地步。</p><p>催收公司的手段自然就比较血腥，电话轰炸和语言威胁只是基础，很多催收公司甚至将借款人的照片P到黄图上进行散播威胁，还有的直接伪造律师函，甚至还有伪造公安通缉证明的。</p><p><strong>甚至业内出现到借款人被逼到精神崩溃跳楼，警方赶到时，电话响起，接起来又是催收员的骂声。</strong></p><p>为了钱，他们敢于践踏一切。</p><p>高利贷的第三次大繁荣开始了。</p><p>但第三次大溃败，也随之而来。</p><p>这一次监管做的非常聪明。</p><p>核心打击目标除了东躲西藏换主体的高利贷公司外，还有为高利贷提供系统的三方公司以及为高利贷提供催收服务的外包公司，既然挖矿的不好抓，卖水的总归跑不了。</p><p>近几个月，公安不停在抓各类高利贷系统公司以及进行非法暴力催收的公司，效果非常棒。</p><p>每端掉一家高利贷系统供应商，就会有一批高利贷死掉，因为他们所有数据都在系统中，服务器被干掉后，直接导致无法回款。</p><p>而那些暴力催收的公司被打掉后，这些高利贷更是失去了最后的风险兜底。</p><p><strong>很多高利贷公司老板的钱，也是从民间借贷搞来的，很多回款失败的高利贷老板，也在面临资金方的追杀。</strong></p><p><strong>吃下去的血馒头，总有吐出来的那天。</strong></p><p><strong>吃人者必被人吃。</strong></p><p><strong>11</strong></p><p>这篇文章写到这里，我突然很难过。</p><p>我知道即使监管继续加强，随着技术的进步，高利贷将会继续下沉，继续进化，形式更加先进，打法更加隐蔽，费率继续暴涨，继续吸人血，既然可以做5天50%的贷款，为什么就不能做1天50%的贷款呢？</p><p>我当年从银行离职加入互联网，就是为了践行人人都能有信用的理想。</p><p>那时的我们想用技术改变这个世界，为真正有需要的人放款。</p><p>那时我们觉得金融可以让世界更好一点。</p><p>一开始我们卓有进展，但后来，一切都变了。</p><p>我们走的太快，太快了。</p><p>当钱来的太快时，一切欲望就失去了枷锁。</p><p>我们曾经为了最新的技术和最好的风控策略举杯。</p><p>但现在我们碰杯，都是梦碎的声音。</p><p>我们引以为傲的技术和策略，成了高利贷的帮凶。</p><p>我知道某些人只要有钱赚，谁管这钱是不是带血的？</p><p>我知道在某些人眼里，钱才是这个世界唯一的正道，朝闻道，夕死可矣。</p><p>我知道在某些人嘴里，普通老百姓都只是韭菜，或老或新而已。</p><p>我知道很多表面高大上的金融精英，背地里什么礼义廉耻都不要，什么吸血抽髓的把戏都出来了，就是为了从同胞身上榨取最后一滴血。</p><p>我知道高利贷不死，高利贷永生。</p><p>我管不了别人，我只能管我自己。</p><p>后来我离开了这个行业，因为我无法容忍自己的能力被用在吸血上。</p><p>而我们曾经同行的那批人，绝大多数都沉浸在嗜血的利润中无法自拔，还有一些已经进去了，一劳永逸的财务自由。</p><p>或许我能做的不多，因为只要利益存在，资本就可以践踏一切。</p><p>但我还能写，能把这些阴暗的勾当摆在阳光下，被更多人看到，不管是助力监管还是让更多人避免上当，只要对公众有益，就够了。</p><p>资本的力量下，我们或许都是蝼蚁。</p><p>但蝼蚁，也有自己的尊严。</p><p><strong>【钛媒体作者介绍：</strong>公众号半佛仙人（ID：banfoSB），微博：半佛仙人正在装，知乎：半佛仙人，这是一个神奇的男人，你完全猜不出他会写出什么，他自己也不知道。】</p><p><p style="text-align: center;"><strong>更多精彩内容，关注钛媒体微信号（ID：taimeiti），或者下载钛媒体App</strong></p></p>]]>
			</encoded>
			<commentRss>
				http://www.tmtpost.com/3947344.html
			</commentRss>
			<comments>
				0
			</comments>
		</item>
		<item>
			<title>
				华为董事长梁华：愿意跟运营所在地政府签订设备无后门、无间谍协议
			</title>
			<link>
				http://www.tmtpost.com/3947377.html
			</link>
			<comments>
				http://www.tmtpost.com/3947377.html#comments
			</comments>
			<pubDate>
				Thu, 16 May 2019 12:49:00 +0800
			</pubDate>
			<creator>
				钛媒体
			</creator>
			<category>
				<![CDATA[华为]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[通信]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[CEO说]]>
			</category>
			<guid isPermaLink="false">
				http://www.tmtpost.com/3947377.html
			</guid>
			<description>
				<![CDATA[“在情报领域如果要求华为公司去搜集情报，创始人多次表达过‘宁可关闭公司也不会做这个事’。”]]>
			</description>
			<encoded>
				<![CDATA[<p><img id="edit_3947420" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190516121645461.png" alt="" /></p><p><strong>钛媒体注：</strong>华为董事长梁华日前在伦敦接受Bloomberg、CNN、卫报、路透、每日电讯报、新闻联合社等媒体采访。基于美国对华为的一系列动作，英媒对华为在英国的网络安全、5G部署等问题颇为关注。</p><p>网络安全方面，梁华透露，华为是在英国网络安全方面被审查、被评估得最多的一家公司，英国运营商在购买华为产品时会进行严格的测试。同时他表示，网络安全不能是针对某一个供应商或是某一家公司，应是整个行业或者全世界都应该关注解决的问题。</p><p>梁华在回应5G部署时表示，大家可能把5G的作用夸大了，所以才使得华为在英国也处于争议的中心。他介绍，华为全球一季度运营商业务增长超过10%，华为在5G领域中已有40多个商业合同，部署超过10万个5G基站，其中在这40多个商用合同中，大概有25个来自于欧洲、10个来自于中东、6个来自于亚太。</p><p>同时，梁华认为，即使在目前的政治经济环境下，华为对业务发展仍然很有信心，并且公司一切运行正常。从未来业务发展来看，5G现在备受关注，各个国家也把5G作为基础设施建设，并以此作为促进数字经济发展的重要要素。</p><p>另外，梁华向外媒重申了&ldquo;华为宁可关闭公司，也不收集情报、不装后门的决心&rdquo;，表示可以向运营所在国家提出，愿意跟政府（包括英国政府）签订华为设备无后门、无间谍的协议。</p><p><strong>以下为全文实录，转载自公众号&ldquo;蓝血研究&rdquo;：</strong></p><h2>呼吁全球一起建立更高的网络安全统一标准</h2><p><strong>1、《卫报》记者：最近英国发生了一些与网络安全相关的事情，内阁有官员因此而辞职。您对于华为在英国的网络安全问题，以及长期处在争议中心的状况，有什么样的看法？</strong></p><p>梁华：华为并不想处于争议当中。华为已在英国运营了18年，帮助英国建设固定网络、移动网络，为什么会成为大家关注的焦点？面向下一代网络时，大家可能把5G的作用夸大了。</p><p>网络安全是面向未来数字世界、智能世界非常重要的基础要素，因此大家把网络安全问题提出来了。</p><p>网络安全应该是一个技术问题，从技术问题的角度去思考怎么来解决。在网络安全上，英国政府、监管机构、运营商建立了非常好的风险管控机制，特别在提高网络韧性上有了非常好的实践。比如在选择供应商流程、建立网络安全规范等方面的实践，已经能够比较好地为大众提供服务。</p><p>网络安全不能是针对某一个供应商或是某一家公司，应是整个行业或者全世界都应该关注解决的问题。应该全球一起合作从技术手段上、从保障措施上，共同思考解决网络安全问题。</p><p>在过去很多年，华为跟NCSC（英国国家网络安全中心）进行了有效的合作。可以说，华为是在英国网络安全方面被审查、被评估得最多的一家公司。华为产品进入英国市场前进行&ldquo;白盒测试&rdquo;。英国运营商在购买华为整个产品、设备、网络解决方案之前，都进行了严格测试。我认为，英国这一套机制是有效的。</p><p>基于风险管理、基于网络安全标准的要求，英国已建立起了这样一套机制。对于网络安全，我们也呼吁全球一起建立更高的网络安全标准，所有设备提供商、运营商应遵循这套标准，从而为大众提供有效、安全的网络，共同构建可信任的网络空间环境。</p><p><strong>2、《彭博社》记者：GCHQ（英国政府通信部）指出华为编程能力很弱，且在现网的运营商网络中华为提供的产品设备有很多漏洞，请问华为的编程能力是不是像GCHQ说的那么差、那么弱？如果是的话华为采取什么方式改善它们？</strong></p><p>梁华：我们与NCSC进行了较长时间的合作，双方在这个合作过程中，华为是完全透明开放的。1998年，华为启动集成产品开发（IPD）流程变革，建立起一套产品开发（包括硬件和软件）的管理机制。这套机制不但支撑了华为产品开发，也支撑了华为从一个小公司发展到了今天的规模。</p><p>在这个过程中，华为内部对软件开发能力也在不断地审视和提高，同时请第三方公司对软件开发能力及安全管理等方面进行评估。我们连续六年请美国的CIGITAL对华为产品进行评估，12个评估项目中，我们有9项达到了业界最高级水平，华为整体软件开发能力在业界还是有一定竞争力的。</p><p>最近OB报告中，NCSC对华为软件工程能力提出了更高要求。其中提到的问题，是面向未来发展需要解决的，特别是在云化、数字化、智能化以及IoT等新业务场景给软件工程带来了更高的要求。这些要求也正是我们需要解决的问题。</p><p>因此，公司决定花5年或者更长时间，投资20亿美金，甚至未来可能还会投入更多，构筑面向未来更加可信、高质量的软件工程能力。</p><p>这是关于研发体系的第二次变革。这次系统性变革不仅仅是针对NCSC在OB报告中提出的问题，同时也面向未来打造可信、高质量、韧性的产品，使得不仅结果可信，过程也可信。</p><h2>应基于事实证据说话，不能基于恐惧式威胁提要求</h2><p><strong>3、《每日电讯报》记者：今天上午有一条新闻，英国前国防部长马克&middot;弗朗索瓦认为，民主国家公司的行为与其他国家公司的行为非常不一样。如果允许华为参与英国5G部署，将会是一个非常大的错误，对此您有什么看法？</strong></p><p>梁华：华为总部在中国，但我们是一家全球运营的公司。在全球运营意味着，华为遵守的是开展业务所在国家的法律法规要求。华为坚持开放透明，致力于提供创新的技术和先进的产品，为业务所在国家和社会做出贡献。</p><p>具体到英国5G网络建设，英国政府供应链审查将作出的决定，是基于英国在整个网络风险管理、供应链评估和经济繁荣发展的综合考虑下，做出网络设备供应商的选择。</p><p>我了解到，英国政府有清晰的战略和愿景，致力于把英国建设成数字领先、覆盖全光纤网络和下一代5G网络、并充分利用智能技术的国家。政府计划到2025年目标实现1500万户的光纤接入，并且在5G领域实现领先。同时，英国也把网络安全作为一个重要的基础要素，基于经济繁荣和网络安全进行综合评估。谈到网络安全，我们应该基于事实、证据来说，而不是基于恐惧式的威胁来提出这样的要求。</p><p>华为已经明确网络安全和隐私保护为公司的最高纲领，并将其置于商业利益之上，以有效保障网络运营，同时也遵守隐私保护要求。华为愿意在英国市场做出贡献，特别是支撑英国数字经济的发展。</p><p><strong>4、《CNN》记者：请您具体谈一谈数字，假设英国只允许华为对5G网络当中非核心部分提供产品，这对华为来说意味着多大的收入损失？</strong></p><p>梁华：从英国整个网络来看，华为在核心网比例不高。在整个网络建设上，核心网和接入网有非常清晰的接口和标准。运营商基于整个网络建设对供应商进行评估。核心网选择哪个供应商、接入网选择哪个供应商，这都是运营商自主选择。</p><p>基于网络现状，华为原来参与核心网也非常少。所以，我们不参加核心网的建设，并没有太大的影响。</p><p><strong>5、《路透》记者：请问您本次在英国期间，有没有会见任何政府官员，有没有提出一些让步条件？例如，提出更多的承诺保障或者承诺增加在研发方面的经济投入？</strong></p><p>梁华：到现在为止，我还没有跟英国政府官员见面，这次会和一些行业组织成员进行会谈。</p><p>华为在英国运营是长期的，无论是在与合作伙伴共建产业生态，还是用先进技术支持英国政府数字经济发展、建设领先的IT基础设施，以及在研发领域投入，都会以长期合作共赢的态度继续在这里开展业务。</p><p><strong>6、《新闻联合社》记者：现在华为遇到这么多的审查，请您代表公司谈一谈华为对这种审查的感受是什么？对这些审查做出什么样的反应？这些审查是不是有合理原因支持？现在西方有批评声音，而且被媒体广泛报道。</strong></p><p>梁华：现在的报道中，有批评的、有表扬的，也有事实澄清的，各种声音都有。目前，华为曝光度很高，大家很关注，因为美国到处打压华为，使得大家非常关注。</p><p>在整个过程中，对华为的关注也要更多地来看华为在各个国家经营做出了哪些贡献。如果基于解决问题提出一些建议和批评，我们都是欢迎的。</p><p>比如说NCSC提出华为软件工程方面还有一些缺陷，需要在哪些方面改进。这些我们接纳了，并制订了改进措施，希望通过系统性变革来提升软件工程能力。</p><p>无论是指责也好、批评也好，还是要基于事实和证据提出意见，而不是简单基于政治因素驱动或者其他原因。</p><h2>已签署40多个5G商业合同，发货10万多个基站</h2><p><strong>7、《Telecoms.com》记者：关于收入和市场份额，您不希望政策影响商业，但是政策肯定会影响到业务。英国的情况会不会导致华为市场份额收缩，从而进一步影响整个欧洲的市场份额以及全球的市场份额？去年华为运营商业务已经受到影响，影响是来自于哪些方面？对比其过去几年华为5G应用速度的评估，现在看来与您评估和预测有没有一些差异比较大的地方？整体市场上是不是由于政策限制了供应商，因此业务受到影响，不能使用某个供应商提供的设备？</strong></p><p>梁华：在英国市场份额会怎么样现在很难说，我们自然希望在英国有好的发展。</p><p>刚才提到全球市场发展，去年运营商业务增长不是太理想，大部分原因是整个运营商行业发展趋势问题，包括在整个网络建设（4G建设后到5G建设的周期）问题，目前一季度运营商业务增长超过10%。</p><p>截至目前，运营商能在5G建设中根据每个国家发展的要求实施不同策略。在5G领域中已有40多个商业合同，超过10万个5G基站。&nbsp;</p><p>即使在目前的政治经济环境下，我们对业务发展仍然很有信心，并且公司一切运行正常。从未来业务发展来看，5G现在备受关注，各个国家也把5G作为基础设施建设，并以此作为促进数字经济发展的重要要素。5G、人工智能技术的发展，可能会加速各个国家的ICT基础设施建设，进而促进各个国家在数字经济方面的发展。</p><p>记者：您说到5G商用合同，能否具体谈一谈有多少在欧洲、多少在亚洲、多少在非洲？</p><p>梁华：40多个商用合同中，大概有25个来自于欧洲、10个来自于中东、6个来自于亚太。&nbsp;</p><p><strong>8、《The Register》记者：20世纪90年代，各个国家倍受鼓舞，希望参与到全球竞争中，能够倍受鼓舞的原因是基于统一的规则，比如说WTO针对国家资助和倾销有很明确的规则。现在中国公司是不是觉得在参与竞争时，规则在中途就已改变？</strong></p><p>梁华：我不能代表所有中国公司。我想讲的是，在全球化运营过程中，基于公平开放的市场环境，基于规则、公平竞争的环境，是有利于大家开展全球贸易的，也有利于全球经济的发展。</p><p>关于网络安全，本身应该是技术问题，应该针对网络安全建立清晰的网络安全标准，所有参与网络建设的人都应该遵循这个标准和规则。</p><p>在隐私保护领域，欧洲GDPR有非常清晰的规则和要求，涉及到用户隐私保护的都要遵守，我觉得这是一个非常好的例子，或者说非常好的实践。华为在欧洲经营，只要遵守了GDPR就能够在这里开展业务。如果哪个公司没有遵守GDPR就会受到惩罚，GDPR对所有参与者来讲都是一致的，公平的。</p><h2>宁可关掉公司：表明华为不收集情报、不装后门的决心&nbsp;</h2><p><strong>9、《卫报》记者：2017年中国通过的《国家情报法》是英国政治人物比较担心的一点，具体来说是要求中国公司配合中国情报机构监听方面的要求，BBC曾经报道华为创始人承诺&ldquo;如果真的收到这样的要求，宁可关掉公司也不会这么做&rdquo;。您是否也支持华为创始人的观点？</strong></p><p>另外，现在大家对《国家情报法》担忧是不是有一点太夸张、太过了？</p><p>梁华：首先，华为在运营过程中没有接收到任何类似这样的要求，即使接到这个要求，我们也不会执行。</p><p>关于《国家情报法》，中国官员在不同地场合都说明了没有任何法律要求企业去搜集情报、安装后门。中国官员杨洁篪先生在慕尼黑的安全会议上明确讲了没有任何法律要求企业安装&ldquo;后门&rdquo;或收集外国情报。</p><p><img id="edit_3947350" class="aligncenter" src="http://images.tmtpost.com/uploads/images/2016/12/55y4jthngbg3.jpg" alt="" /></p><p>中国国家总理李克强在两个多月前的两会期间也明确提出，&ldquo;这样做不符合中国法律，也不是中国行事的方法，现在不会有，将来也决不会有。&rdquo;</p><p>各位记者朋友可以想一下，华为服务了三十年，业务遍及在170多个国家，不会去做损害客户、损害个人的事情。刚才您提到创始人任正非先生说如果最后有这种情况宁可关掉公司，我表示支持。</p><p>华为可以向运营所在国家提出，愿意跟政府（包括英国政府）签订华为设备无后门、无间谍的协议。</p><p>最后一个问题，问到其他国家一些人员对中国《国家情报法》过度解读和担忧，我认为你说的是有道理的。</p><p><strong>10、《每日电讯报》记者：如果中国政府要求华为分享客户信息，宁愿关闭整个公司，请问您刚才说的是这个意思吗？会不会执行？</strong></p><p>梁华：在情报领域如果要求华为公司去搜集情报，创始人多次表达过&ldquo;宁可关闭公司也不会做这个事&rdquo;。</p><p><strong>记者：假设真的出现一种情况，华为被要求收集一些信息，华为按照创始人的表态宁愿关掉整个公司，从这个角度看，一方面讲华为可信，应该参与5G网络；另一方面存在一种可能，有朝一日华为宁愿关掉公司也不会执行这个请求。也就是说，华为关掉公司也是网络安全潜在风险，既然没有公司，卖出去的产品网络应该怎么办？</strong></p><p>梁华：宁可关掉公司是表明华为的一种决心。华为跟客户合作过程中只提供网络设备，由运营商运营网络，华为很好地支撑了客户网络的运行。华为服务客户核心是以客户为中心，为客户创造价值。</p><p>&ldquo;法无明文不为罪&rdquo;，即使收到这些要求也不会执行，任先生这句话表达了我们&ldquo;不会执行这些要求&rdquo; 的决心，不执行要求也不会承担法律责任。所以，我们对于公司的长期发展很有信心。华为每年坚持在研发上大量投入，去年在研发上的投入是150亿美金，未来五年每年大概投入研发150亿到200亿美金。我们希望华为能够长期存在下去，更好地支撑客户的发展。</p><p>在公司运营当中，华为把客户网络的稳定运行作为支撑，我本人过去在公司的工作经历中，曾经负责过全球的技术服务。当客户网络受到自然灾害或者其他设备影响时，公司把支撑客户网络稳定运行作为重要责任，包括智利地震、日本地震、印尼海啸时，员工都快速帮助客户恢复了网络运行。</p><h2>华为愿意成为英国电信产业供应链的一环</h2><p><strong>11、《新闻联合社》记者：经常有人问我有什么手机可以推荐，最近有一位朋友诉求是电池续航够好，我推荐华为手机，他说&ldquo;我才不要用华为手机，我怕被监听&rdquo;，请问华为怎么打破这个印象？</strong></p><p>梁华：我觉得你的推荐是有道理的。每个用户在选择手机品牌的时候，都有他的偏好，有的关心续航、有的关心拍照、有的关心应用方便性。用户用哪个品牌手机，应该从整个产业链层面来判断。一部手机大概有几千个零部件，这些零部件都是由全球产业链构成的。刚才你朋友说用华为的手机怕被监听，这个担心大可不必。我们不建议从手机公司所在国和地缘政治来决定是否用哪一个品牌的手机，要从整个手机背后的技术来做决定。</p><p><strong>记者：您对于这种品牌形象的认知会不会担心？影响到华为的不止手机还有穿戴设备等整体的品牌形象。</strong></p><p>梁华：我认为影响品牌形象的是产品质量和可信度，不会因为一些人对我们的误解而担心影响产品和品牌形象。华为手机、PC以及穿戴设备业务增长非常好，一季度已经发货了5900万台智能手机。我想在这方面没有因为这个而担心整个产品的品牌，产品还是要基于技术先进性、高质量等长期构建出品牌。</p><p>任何一个产品，特别是高端产品，在发展过程中，外界有一些质疑也是可以理解的，最终能否经受得住市场的检验，才最能说明问题。</p><p><strong>12、《CNN》记者：关于5G商用合同，来自于欧洲的5G合同具体有多少？签署协议将会向欧洲这些国家和地区提供5G核心部分产品，是否存在一些风险？如果英国供应链审查有结果以后，这些合同可能会受到影响。</strong></p><p>梁华：合同中主要是基站设备，欧洲的25个合同里面，有多少含有核心网我确实还不知道这个数据。</p><p>关于英国供应链审查，英国政府明确表明了供应链审查不是针对任何一个公司和国家，会涉及所有电信行业运营商和设备供应商。华为已知晓英国政府开展供应链审查的计划。华为非常理解英国政府建设安全、有韧性的国家关键基础设施的承诺，并将全力配合这项审查工作。</p><p>对于英国政府基于供应链标准和要求进行供应链审查结果，在这方面我们还是很有信心的。基于网络安全的实践、网络韧性和市场多样化进行供应链审查，有利于英国在整个ICT基础建设上选择比较好的设备供应商。</p><p>现在电信行业已经是一个全球化产业链，华为愿意成为英国整个电信产业供应链中的一个环节。（完）</p><p><p style="text-align: center;"><strong>更多精彩内容，关注钛媒体微信号（ID：taimeiti），或者下载钛媒体App</strong></p></p>]]>
			</encoded>
			<commentRss>
				http://www.tmtpost.com/3947377.html
			</commentRss>
			<comments>
				0
			</comments>
		</item>
		<item>
			<title>
				这一次，阿里让腾讯甘拜下风
			</title>
			<link>
				http://www.tmtpost.com/3947370.html
			</link>
			<comments>
				http://www.tmtpost.com/3947370.html#comments
			</comments>
			<pubDate>
				Thu, 16 May 2019 11:52:06 +0800
			</pubDate>
			<creator>
				网易科技
			</creator>
			<category>
				<![CDATA[阿里巴巴]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[腾讯]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[投资]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[大公司财报]]>
			</category>
			<guid isPermaLink="false">
				http://www.tmtpost.com/3947370.html
			</guid>
			<description>
				<![CDATA[在这个季度，腾讯似乎要将“投资帝国”的桂冠短暂地让给阿里？]]>
			</description>
			<encoded>
				<![CDATA[<p><img id="edit_3947379" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190516115029453.jpg" alt="" /></p><p>图片来源@视觉中国</p><blockquote><p><strong>钛媒体注：</strong>本文来源于微信公众号<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/HL8-KAuq15Q1L2X7Md7DdQ" target="_blank" rel="noopener">网易科技</a>（ID：tech_163），作者：平章、廷廷、一橙，出品：网易科技《态℃》栏目组，钛媒体经授权发布。</p></blockquote><p>腾讯被视为&ldquo;投资帝国&rdquo;已经有一年的时间了。</p><p>这主要源于投资收益已经占据了腾讯净利润的重要组成部分：上个季度，腾讯因投资收益亏损而导致净利润大降超过30%。</p><p>然而在这个季度，腾讯似乎要将&ldquo;投资帝国&rdquo;的桂冠短暂地让给阿里？</p><h2><strong>相比腾讯，这个季度阿里投资收益更凶猛</strong></h2><p>5月15日，腾讯与阿里相继公布了最新一个季度的财报（因财年关系，阿里为2019年财年第四季度财报，腾讯为2019年第一季度财报）。</p><p>其中，腾讯2019年第一季度营收854.7亿元，同比增长16%，环比增长1%；净利润272.1亿元人民币，同比增长17%，环比增长91%。嗯，不用怀疑，这个季度，腾讯的投资收益应该是重返&ldquo;正值&rdquo;了。</p><p>财报显示，这个季度腾讯的其他收益从上个季度的净亏损21.39亿变成了110.89亿，&ldquo;投资帝国&rdquo;凶猛地重返。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/1620c904a9f203f70a9b712cdf6ead3a_1557978726.jpeg" width="554" height="583" /></p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/757badbc3ec3efb7eff8deae69b110ea_1557978726.jpeg" width="554" height="375" /></p><p>但，半路杀出了个阿里。</p><p>财报显示，阿里第四财季营收934.98亿元(139.32亿美元)，同比增长51%；净利润258.30亿元(38.49亿美元)，同比增长242%。</p><p>阿里财报之所以重视同比情况而非环比情况，主要在于作为一家电商企业，阿里受季度因素影响严重：如自然年第四季度（阿里财年第三季度）中含双11、双12等电商促销节，历来都是全年营收最高季。</p><p>本季度，阿里的经营利润为人民币87.65亿元（13.06亿美元），同比下降5％；阿里方面表示，这主要是由于美国联邦集体诉讼的2.5亿美元和解。但，在计入这2.5亿美元和解费用的情况下，本季度阿里经营利润约为104.43亿元，同比增长13.25%，经营利润率11.17%，较去年同期的14.89%出现了较大下滑。</p><p>如此，经营利润87.65亿的阿里，何以获得了258亿的净利润？</p><p>答案是：投资收益。</p><p>财报显示，本季度，阿里获得的利息及投资收益为186.65亿元，占了258.30亿净利润的72%；而在此前四个季度，阿里获得的利息及投资收益分别为115.6亿、66.35亿、72.46亿、19.45亿元，占净利润的比重分别为：34.98%、33.12%、83.43%、25.72%。</p><p>浓眉大眼的阿里，这是要抢腾讯&ldquo;投资帝国&rdquo;的节奏啊？</p><p>不过，阿里与腾讯两大投资帝国在本质上或许还有不同。</p><p>分析人士李彤指出，腾讯是用流量配资金对外投资，投资成为腾讯流量变现的重要渠道，阿里却是为了搭建生态圈进行的投资，两者投资的目的并不一样。</p><h2><strong>阿里和腾讯财报还需要注意什么？</strong></h2><p>首先是云。</p><p>市场调研机构IDC发布的2018年中国市场份额报告显示，阿里云市场份额占比45.5%，排名第一；腾讯云市场份额10.3%，虽然阿里云现阶段优势明显，但随着腾讯发力云业务，阿里云也将在未来感受到压力。</p><p>财报显示，本财季阿里云计算营收77.26亿元，同比增长76%，是在阿里所有业务中增速最高的业务。阿里在财报中表示，阿里云营收的增长主要得益于大型企业收入提升的拉动。</p><p>经调整EBITA，阿里云计算亏损人民币1.64亿元（约2400万美元），整个财年阿里云亏损11.58亿元。</p><p>从横向比较看，云计算业务的增速也开始收缩，继上个季度出现以8为开头的增速后，本季度首次出现了以7开头的增速。增速相较去年同期的103%有明显下滑。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/04cd486f85ed667676e473b70af16019_1557978726.jpeg" width="1014" height="830" /></p><p>不过，随着阿里云体量的增大，相对增速不再那么突出也属常态。与此同时，云计算增速变缓已经是全行业问题，上上个季度，微软云Azure当期增速为76%，低于前一季度的89%，亚马逊的AWS增速也开始收窄，同比增速45.7%，云计算行业开始进入调整期。</p><p>云也已经成为腾讯前进的新发动机。</p><p>本财季，腾讯金融科技及企业服务的收入同比增长44%至人民币217.89亿元，主要受益于商业支付及云服务收入的增长。</p><p>腾讯与阿里，对云的争夺不会停歇。</p><h2><strong>QQ</strong><strong>的再度崛起？</strong></h2><p>本季度，QQ的用户增长成为腾讯财报一大关注点。</p><p>财报显示，这个季度，QQ的月活跃用户环比增长超过了微信：2019年3月31日QQ的月活跃用户达到8.23亿，较去年12月31日的8.07亿增长1600万，增速2%；而2019年3月31日微信及WeChat合并的月活跃用户为11.117亿，较去年12月31日的10.976亿增长1410万，增速1.3%。</p><p>更令人惊讶的是，QQ空间的智能终端月活跃用户从5.324亿增长到了5.719亿，增长了接近4000万，而上个季度的增长仅为130万，全年更是下滑了2200万。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/3d81953ff60d7bb51a6136b912a82487_1557978727.jpeg" width="554" height="267" /></p><p>对此，腾讯方面的相关人士向网易科技《态℃》记者进一步做了解释，&ldquo;2019年初QQ对PC版本做了很多通信体验优化需求，也关注到用户升级新版本的动力在增强；手机QQ 8.0版本，新增QQ小程序及扩列功能，为QQ的年轻用户推荐兴趣相同的新朋友，对大盘数据的提升产生积极影响；春节、元宵等季节性因素，也会对QQ大盘数据产生一定的影响。&rdquo;</p><p>事实上，腾讯早已开始锁定00后、95后消费互联网市场，ALL In 年轻。</p><p>今年5月初，QQ发布00后社交报告，显示2018年第三、四季度21岁及以下的月活跃用户增长量分别为16%和13%。空间、看点和厘米秀成为了00后最爱的功能。</p><p>自2018年开始，QQ看点就在腾讯的财报中被频繁提及。作为一款内置于手机QQ内部的综合信息流产品，QQ看点中95后的比重已经达到了7成。为了让这群年轻人更长时间的留在QQ上，QQ看点可以实现将游戏、二次元动漫、明星、极限运动、时尚美妆、黑科技等年轻用户最喜爱的内容与用户兴趣的精准匹配，满足其个性化需求。</p><p>与此同时，还上线了&ldquo;看点关注&rdquo;，用户转发过的信息会通过消息列表红点的方式通知所有的好友。这个功能实现了内容和社交之间的强关联，在流量上也有很明显的增益效应。公开数据显示，QQ看点的日活用户已经突破1亿大关。</p><p>在今年3月初，QQ在显眼位置安插来了陌生社交入口，名为扩列。扩列是一个00后聚集地，作用在于扩关系、扩同好，用户可以通过定向搜索标签来添加到志同道合的网友。此外，扩列还推出了&ldquo;限时聊天&rdquo;的功能，一个用户一天有10次的匹配聊天的机会，QQ会推荐聊天话题，时限为3分钟，时间一到聊天即关闭。QQ数据显示，截止今年3月13日15点，已有71万人加入扩列。</p><p><img id="edit_3947350" class="aligncenter" src="http://images.tmtpost.com/uploads/images/2016/12/4536ug3.jpg" alt="" /></p><h2><strong>阿里大文娱依旧亏损但环比改善</strong></h2><p>根据财报显示，阿里数字媒体娱乐业务在2019财年全年收入同比增长23％至人民币240.77亿元，经调整EBITA亏损人民币157.96亿元（约23.54亿美元）。</p><p>本季度阿里数字媒体娱乐业务营收56.71亿元，同比增长8%，增速连续三个月下滑。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/f40264d55cece031c257ea3a45e6551a_1557978727.jpeg" width="1008" height="662" /></p><p>该季度数字媒体与娱乐板块经调整EBITA亏损为人民币28.28亿元，环比缩减超过50%，这在很大程度上得益于2018年12月以来大文娱的一系列打通增效的调整，即大文娱内部启动了宣发、产品技术以及内容三个板块全面打通的调整。</p><p>但回归到大文娱本身的业务本身来讲，严峻的形式并没有好转，除了不断动荡管理层外，阿里大文娱也多次传出的裁员传闻，与此同时，优酷和腾讯视频、爱奇艺的差距依然在拉大。</p><p>值得关注的还有一点是，在今年3月，增持计划完成交割后，阿里影业正式成为阿里巴巴集团的附属子公司，这也是影业的首次并表。</p><h2><strong>阿里本地服</strong><strong>务亏损严重</strong></h2><p>除了大文娱外，阿里还有哪项业务亏损严重？</p><p><strong>在</strong><strong>晚</strong><strong>些</strong><strong>时</strong><strong>候的阿里</strong><strong>财报电话</strong><strong>会</strong><strong>议</strong><strong>上，CFO武</strong><strong>卫给</strong><strong>出了答案，他称&ldquo;指出数字媒体和本地服</strong><strong>务亏损</strong><strong>最</strong><strong>为严</strong><strong>重。&rdquo;</strong></p><p>本地服务的严重亏损也成为阿里的经营利润率创出近几年来新低的原因之一，仅为22%。</p><p>自从阿里提出新零售后，无论是阿里本地生活服务公司以及盒马生鲜还处于烧钱的阶段，无法承担重要的营收重任。</p><p>在外卖行业，饿了么与美团的战火由一二线城市蔓延到三四线城市，而抢夺市场的最有用武器依旧是对用户和商家的补贴，而在不久前，总裁王磊提出&ldquo;快速开拓三四线城市&rdquo;这一竞争策略，争取在明年将外卖行业的市场份额扩大至50%。几天前，王磊又宣布将在200个重点城市打造本地生活一条街。</p><p>对行业数字化升级的探索，需要持续投入。</p><p><p style="text-align: center;"><strong>更多精彩内容，关注钛媒体微信号（ID：taimeiti），或者下载钛媒体App</strong></p></p>]]>
			</encoded>
			<commentRss>
				http://www.tmtpost.com/3947370.html
			</commentRss>
			<comments>
				0
			</comments>
		</item>
		<item>
			<title>
				【重磅发布】「潜在投资」2018-2019年度一级市场年报发布：市场理性回归，阳春初现
			</title>
			<link>
				http://www.tmtpost.com/3748862.html
			</link>
			<comments>
				http://www.tmtpost.com/3748862.html#comments
			</comments>
			<pubDate>
				Thu, 16 May 2019 11:43:00 +0800
			</pubDate>
			<creator>
				苑晶
			</creator>
			<category>
				<![CDATA[潜在投资]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[投资]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[一级市场]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[创业吧]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[趋势]]>
			</category>
			<guid isPermaLink="false">
				http://www.tmtpost.com/3748862.html
			</guid>
			<description>
				<![CDATA[钛媒体旗下「潜在价值」2018年度一级市场年报显示，与业内一级市场“进入寒冬”论调不尽相同，2018年中国资本市场有所回升，相较2017年整体融资额有小幅度增长。]]>
			</description>
			<encoded>
				<![CDATA[<p><img id="edit_3887370" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/04/20190417002838125.jpg" alt="" /></p><p>理性回归，阳春初现&mdash;&mdash;钛媒体&ldquo;潜在投资&rdquo;给2018年的中国一级市场年度全景做了八字总结。</p><p>钛媒体今年重磅发布的《「潜在投资」2018年度&middot;一级市场投融资年报》，目前已在钛媒体VIP专业版内全面上线，钛媒体专业版用户可以登陆 Pro 账号订阅下载。&ldquo;潜在投资&rdquo;，是钛媒体集团旗下「独立、精准、高效」的专业股权投资金融信息平台。关注更多投融信息，点击链接成为钛媒体专业版用户：<a href="http://www.tmtpost.com/pro">http://www.tmtpost.com/pro</a>，一级市场投研报告业务还包括：</p><blockquote><p><strong>周报：第一时间汇总每周企业投融详情，综合每周投融领域概况；</strong></p><p><strong>月报：收录每月投融数据，分析热点投融事件，解剖资本操作动态； </strong></p><p><strong>季报：总结每季投资简况，研判投融资走势，提供前景趋势预测参考。</strong></p></blockquote><p><strong>企业数据查询服务、股权众筹项</strong><strong>目</strong><strong>拆解服务，线下创投圈层服务都已同</strong><strong>步开展。</strong><br /><img id="edit_3946484" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190515234019143.jpeg" alt="扫码查看Pro版" /></p><p>扫描上图二维码，进入钛媒体专业版VIP服务通道</p><h2 style="text-align: center;">&nbsp;</h2><h2 style="text-align: center;"><strong>2018年度潜在价值 &middot; 一级市场年报全文</strong></h2><p><strong>【钛媒体 Pro 导读】</strong></p><p>2018年资本市场有所回升，相较2017年度整体融资额有小幅度增长。</p><p>据钛媒体TMTBASE全球数据库统计，2018年1⽉1日至2018年12⽉31日共收录全球4783起VC／PE类融资事件，总融资规模为1227.83亿美元。其中国内共2570起融资事件，融资规模为608.7亿美元，国外2213起融资事件，融资规模为619.13亿美元。</p><p>钛媒体&ldquo;潜在投资&rdquo;团队⽴⾜于TMTBASE全球一级市场数据库， 利⽤2018年的完整信息，汇总数据图表分析制作的2018年度潜在价值 &middot; 一级市场年报， 旨在让投资⼈与创业者⽤户以时间、数据纵深镶嵌的方式，⽴体地读懂&ldquo;玄妙&rdquo;趋势，从而可以真正把握运用投资逻辑和产业机会。</p><p><strong>【报告全文目录】</strong></p><blockquote><p>一，全球融资概览（一级市场）</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 1.1全球一级市场整体融资情况概况分析</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 1.2全球一级市场分阶段融资情况分析</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 1.3国内一级市场融资情况分析</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 1.4国外一级市场融资情况分析</p><p>二，早期阶段一级市场融资情况</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 2.1全球早期阶段活跃融资机构分析</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 2.2全球早期阶段热点行业融资分析</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 2.3国内早期阶段热点行业融资分析</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 2.4国外早期阶段热点行业融资分析</p><p>三，中期阶段一级市场融资情况</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 3.1全球中期阶段活跃融资机构分析</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 3.2全球中期阶段热点行业融资分析</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 3.3国内中期阶段热点行业融资分析</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 3.4国外中期阶段热点行业融资分析</p><p>四，后期阶段一级市场融资情况</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 4.1全球后期阶段活跃融资机构分析</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 4.2全球后期阶段热点行业融资分析</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 4.3国内后期阶段热点行业融资分析</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 4.4国外后期阶段热点行业融资分析</p><p><strong>*本报告由钛媒体潜在投资制作，版权所有，未经许可不得轻易转发和转卖*</strong></p><p><img id="edit_3748850" class="aligncenter" src="http://images.tmtpost.com/uploads/images/2016/12/r2thrhrgr3.jpg" alt="" /></p></blockquote><h2><strong>以下为</strong><strong>2018年度潜在价值 &middot; 一级市场年报【</strong><strong>节选】：</strong></h2><p><strong>1、全球资金流向：全球</strong><strong>13.1%</strong><strong>的资金流向生活服务领域，11.4%的资金流入医疗领域，11.0%的资金流入互联网应用领域。</strong></p><p><strong>2、早期阶段：融资数量占⽐68.3%，融资总规模占⽐为19.2%；中期阶段：融资数量占⽐近20.54%，融资总规模占⽐为26.1%；后期阶段：融资数量占⽐近5.7%，融资总规模占⽐为37.0%</strong></p><p>钛媒体&ldquo;潜在投资&rdquo;团队⽴⾜于TMTBASE全球一级市场数据库， 利⽤2018年的完整信息，汇总数据图表分析制作的2018年年度全球一级市场年报，旨在让投资⼈与创业者⽤户以时间、数据纵深镶嵌的方式，⽴体地读懂&ldquo;玄妙&rdquo;趋势，从而可以真正把握运用投资逻辑和产业机会。<strong>（统筹制作：钛媒体潜在价值研究团队，编辑 / 全球一级市场资本数据研究负责⼈ / 苑晶）</strong></p><h2><strong>&nbsp;一、全球投资概览：总融资规模为1227.83亿美元</strong></h2><p>据钛媒体TMTBASE全球数据库统计，2018年1⽉1日至2018年12⽉31日共收录全球4783起VC／PE类融资事件，总融资规模为1227.83亿美元。其中国内共2570起融资事件，融资规模为608.7亿美元，国外2213起融资事件，融资规模为619.13亿美元。</p><p><img id="edit_3941172" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190513141923183.jpg" alt="" width="684" height="696" /></p><p>钛媒体观察到......</p><p>在融资额方面，全球投资者普遍偏好生活服务、医疗、互联网应用等领域。上图列举的十大热门投资领域，其排名按照行业所获融资额分别是生活服务、医疗、互联网应用、购物、企业服务、汽车交通、金融、游戏、硬件和媒体。</p><p>......</p><p>此外，相比较国内外，早、中、后期投资不同行业融资情况有哪些不同？<strong>【<a href="https://www.tmtpost.com/pro">请订购钛媒体Pro专业版服务</a>，即可查看报告全文。】</strong></p><h2>⼆、早期阶段：融资数量占⽐68.3%，融资总规模占⽐为19.2%<img id="edit_3941135" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190513140527330.jpg" alt="" /></h2><p>国内创投市场情况来看，各大产业领域投融资额占比如何？<a href="https://www.tmtpost.com/pro" target="_blank" rel="noopener">详情请订购钛媒体Pro专业版服务</a>，即可查看报告全文。</p><h2>三、中期阶段：融资数量占⽐近20.54%，融资总规模占⽐为26.1%</h2><p>潜在投资将Pre-B轮⾄C+轮之间的融资定义为&ldquo;中期融资&rdquo;。根据钛媒体TMTBASE全球数据库显示，2018年发⽣在中期阶段的VC／PE类融资事件共计1248起，融资规模约为535.7亿美元，折合人民币约3589.1亿元。（国外项目共249.3亿美元，国内共1918.8亿人民币）。其中Pre-B轮21起，B轮725起，B+轮98起，Pre-C轮5起， C轮366起，C+轮33起。</p><p>在中期融资阶段中，以下机构最为活跃：</p><p><strong>......</strong></p><h2>四、后期阶段：融资数量占⽐近5.7%，融资总规模占⽐为37.0%</h2><p>潜在投资将C+轮之后之至Pre-IPO的融资定义为&ldquo;后期阶段&rdquo;。根据钛媒体TMTBASE全球数据库显示，2018年发⽣在后期阶段的VC／PE类融资事件共计271起，融资规模约为454.1亿美元，折合人民币约3042.5亿元。其中，D轮165起，E及E+90起，F轮10起，Pre-IPO6起。</p><p>在后期融资阶段中，以下机构最为活跃：</p><p><strong>......</strong></p><p><a href="https://www.tmtpost.com/pro" target="_blank" rel="noopener">详情请订购钛媒体Pro专业版服务</a>，即可查看报告全文。</p><p>【*本报告由钛媒体潜在投资制作，版权所有，未经许可不得轻易转发和转卖。关注&ldquo;潜在投资&rdquo;旗下微信公众号，第一时间获取一级市场信息：潜在价值（BVmagazine）*】</p><p><img id="edit_3946475" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190515233233147.png" alt="潜在价值：" width="284" height="282" /></p><p>「潜在价值」微信公众号：BVmagazine</p><p>&nbsp;</p><p><p style="text-align: center;"><strong>更多精彩内容，关注钛媒体微信号（ID：taimeiti），或者下载钛媒体App</strong></p></p>]]>
			</encoded>
			<commentRss>
				http://www.tmtpost.com/3748862.html
			</commentRss>
			<comments>
				0
			</comments>
		</item>
		<item>
			<title>
				博世陈玉东谈汽车软件分工：新造车让供应链界限模糊，博世会侧重底层软件
			</title>
			<link>
				http://www.tmtpost.com/3947169.html
			</link>
			<comments>
				http://www.tmtpost.com/3947169.html#comments
			</comments>
			<pubDate>
				Thu, 16 May 2019 11:18:00 +0800
			</pubDate>
			<creator>
				李勤
			</creator>
			<category>
				<![CDATA[新能源汽车]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[汽车出行]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[无人驾驶]]>
			</category>
			<guid isPermaLink="false">
				http://www.tmtpost.com/3947169.html
			</guid>
			<description>
				<![CDATA[“基础性的软件OEM（整车企业）不见得都能做，一来做这样做成本很高，二来它也没有know-how（专业技术）。”]]>
			</description>
			<encoded>
				<![CDATA[<p><img id="edit_3947306" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190516110854347.jpg" alt="" /></p><p>博世中国区总裁陈玉东博士</p><p>5月15日，博世发布2018年在华业绩，2018年在华销售额1126亿元（约144欧元），为博世集团贡献了18％的全球销售额。在车市集体低迷的背景下，博世在华业绩实现了2.5％的同比增长。博世方面对钛媒体表示，因起动机和发电机事业部在2018年出售，未将该事业部销售额计算在内。如果计算在内，增幅显然还会拉高。</p><p>汽车增量市场正触及天花板，据中国汽车工业协会发布4月车市数据：乘用车共销售157.49万辆，环比下降22.01%，同比下降17.73%。车企普遍希望抓住电动和智能网联化的转型机遇，头号供应商博世的业绩也随之增长。</p><p><img id="edit_3947150" class="aligncenter" src="http://images.tmtpost.com/uploads/images/2016/12/453654uujhg3.jpg" alt="" /></p><p>2019年，博世将为近40个本土车型提供L2级别高级驾驶辅助系统（ADAS）解决方案。与2017年相比，中国高级驾驶辅助系统相关业务在2018年强势增长了30%。在中国市场，博世去年仅为汽车应用就提供了4800万个传感器。</p><p>而与传感器配套的则是软件能力。博世宣布，为强化本土软件能力，将在2019年在华设立软件中心，该中心将为博世中国所有业务板块提供高质量的软件支持，包括嵌入式软件、基于云的数字化软件、以及基于人工智能的应用程序等。</p><p>预计至2020年，该中心的初期投资额将超过3500万元人民币；至2022年共计划招募约500名软件创新人才。</p><p>与供应商加强软件部署的节奏一致，整车企业（OEM）也在加强自主软件研发能力。</p><p>&ldquo;软件将占未来汽车创新的90%。&rdquo;今年3月份的大众汽车年度新闻发布会上，大众集团CEO赫伯特&middot;迪斯说，&ldquo;如今，我们有2万名开发人员，90%面向硬件，但到2030年，情况将发生根本性变化，软件开发将占开发成本的一半。&rdquo;</p><p>同在3月份的人大会议上，上汽集团董事长陈虹也透露，去年一年，上汽引进了1500位软件人才。</p><p>除了传统车企巨头，新造车势力的鲜明特色也是不再采用供应商的成套方案，而是对智能驾驶和网联系统进行自主研发。</p><p>汽车硬件的竞争正趋于同质化，软件被车企视为打造未来差异化的体验的技术所在。因此，车企加强软件能力部署，自主掌控软件技术的势头明显加剧。</p><p>蔚来汽车CEO李斌在接受钛媒体采访时曾表示，&ldquo;智能汽车是软件定义的，&nbsp;如果你拿一个供应商的component（组合），就相当于拿了一个黑盒子，知其然不知所以然，所以一定要自主研发，去把它打通。&rdquo;</p><p>对于这一趋势，博世中国区总裁陈玉东向钛媒体表示，在汽车行业的软件技术分工上，博世和整车企业并不冲突，整车企业会将与用户交互相关的软件技术逐渐自己掌控，而像博世这样的公司会提供基础性的软件。这对于车企来说，也是一个经济性的方案。</p><p>&ldquo;基础性的软件OEM（整车企业）不见得都能做，一来做这样做成本很高，二来它也没有know-how（专业技术）。&rdquo;陈玉东说，&ldquo;新造车势力和传统车企的混战，让一级供应商、二级供应商以及三级供应商的界限不像传统零部件分工那么明显，包括向上走和向下走，互相有一些交叉，这都很正常，我相信博世一定会给主机厂提供更有价值的软硬件结合的产品，以便于在市场上进行更好的竞争。&rdquo;（本文首发钛媒体，作者/李勤）</p><p><p style="text-align: center;"><strong>更多精彩内容，关注钛媒体微信号（ID：taimeiti），或者下载钛媒体App</strong></p></p>]]>
			</encoded>
			<commentRss>
				http://www.tmtpost.com/3947169.html
			</commentRss>
			<comments>
				0
			</comments>
		</item>
		<item>
			<title>
				非公市场份额超过七八成，医改才叫成功
			</title>
			<link>
				http://www.tmtpost.com/3947272.html
			</link>
			<comments>
				http://www.tmtpost.com/3947272.html#comments
			</comments>
			<pubDate>
				Thu, 16 May 2019 10:56:44 +0800
			</pubDate>
			<creator>
				八点健闻
			</creator>
			<category>
				<![CDATA[投稿]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[医疗]]>
			</category>
			<guid isPermaLink="false">
				http://www.tmtpost.com/3947272.html
			</guid>
			<description>
				<![CDATA[走过40个年头，非公医疗终于从市场的边缘一步一步走到舞台的正中央。]]>
			</description>
			<encoded>
				<![CDATA[<p><img id="edit_3947288" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190516105627734.jpg" alt="图片来源@视觉中国" width="736" height="491" /></p><p>图片来源@视觉中国</p><blockquote><p>文｜八点健闻Plus</p></blockquote><p>&ldquo;我很多年不愿参加各种会，因为公立（医院）不愿带咱玩，非公立的相聚一起，却有一种&lsquo;小三儿&rsquo;聚会的味儿&hellip;&hellip;&rdquo;</p><p>在非公医疗领域耕耘15年，做过医疗投资、民营医院院长的丁剑刚出版了一本《唤醒非公医疗》，这句话就出自这本书。</p><p>2019年5月15日，在GE医疗主办的2019非公医疗领袖峰会上，我看到丁剑，于是问道：&ldquo;今天这个聚会还有&lsquo;小三儿&rsquo;的感觉吗？&rdquo;</p><p>&ldquo;有当主人的感觉了，非公医疗经过几十年，有了王熙凤当家作主的感觉&rdquo;，丁剑回答，他还有一个身份是中国非公医疗机构协会医院管理分会常务副主任兼秘书长。<br /><img id="edit_3947279" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190516105123219.jpeg" alt="中国非公医疗机构协会医院管理分会常务副主任兼秘书长 丁剑" /></p><p>中国非公医疗机构协会医院管理分会常务副主任兼秘书长 丁剑</p><p>GE医疗大中华区非公医疗事业部总经理陈弈琪也认为：&ldquo;非公医疗正从市场的边缘一步一步走到舞台的正中央&rdquo;。</p><p>非公医疗已走过40个年头，截至2018年11月底，民营医院数量达到20404个，远远超过公立医院的12072个，公立医院数量不断在减少，而民营医院不断在增加，看上去很振奋。</p><p><img id="edit_3947250" class="aligncenter" src="http://images.tmtpost.com/uploads/images/2016/12/2r4t3hrn3.jpg" alt="" /></p><p>但另一个数据就显得可怜了，2018年1-11月，全国医院总诊疗人次32.3亿，其中公立医院27.6亿人次，民营医院4.7亿人次，数量占比62.8%的民营医院仅提供了14.6%的服务。</p><p>服务的规模和能力是相匹配的，&ldquo;80%的非公医疗还不是医疗&rdquo;，有了主人感的丁剑不回避问题。非公医疗在飞速发展，但能力上还有很大的提升空间，在峰会上这是一个主流的认识。</p><p>首先上场的中国社会科学院经济研究所党委副书记、副所长、社科院公共政策研究中心主任朱恒鹏，从3天前刚刚出台的最新政策说了起来。</p><h2><strong>政策再好，非公医疗发展还是取决于自己</strong></h2><p>从一开始，非公医疗就是由政策启动的。1980年国务院批准卫生部《关于允许个体开业行医问题的请示报告》，拉开了改革开放之后非公医疗的帷幕。</p><p>最新一个在行业内掀起波澜的政策3天前刚刚发布：5月13日，国家卫健委医政医管局发布了《关于开展促进诊所发展试点的意见》（下称《意见》），提出将在十大城市放开新办诊所的审批，简化准入程序。凡开办诊所的，报所在地县（区）级卫生健康行政部门备案，发放《医疗机构执业许可证》后，即可开展执业活动。根据试点经验，完善诊所建设与管理路径后，国家卫健委将在全国推广放开诊所审批的政策。</p><p>很多人认为这个文件对行业是一大利好。看到文件后，北京陆道培血液病医院执行院长李定纲在朋友圈写下：&ldquo;中国医生与护士走进市场之时，是百姓健康的幸福之日！&rdquo;<br /><img id="edit_3947280" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190516105149883.jpeg" alt="中国社会科学院经济研究所党委副书记、副所长、社科院公共政策研究中心主任 朱恒鹏" /></p><p>中国社会科学院经济研究所党委副书记、副所长、社科院公共政策研究中心主任 朱恒鹏</p><p>2019非公医疗领袖峰会上，朱恒鹏也用这个政策开始了演讲。</p><p>《意见》中关键有一条：&ldquo;取消医疗机构设置规划对诊所的限制，将诊所设置审批改为备案制管理&rdquo;。</p><p>对此，朱恒鹏认为怎么落地很关键，&ldquo;我一直想建议加一条：十个工作日没有答复，就意味着自动通过了，我报上去你就得接，十天以后没给我答复我这个诊所就合法了，要不合法你必须要有书面理由回复我&rdquo;。</p><p>虽然这份文件只针对诊所，但是朱恒鹏认为&ldquo;预示着后面促进社会办医好多政策的主要方向和主要思路。&rdquo;</p><p>演讲之中，他对可能的趋势做了分析：</p><blockquote><p>严格限制公立医院数量与规模；社会力量弥补医疗服务短板，可以获得财政补贴及政策支持；鼓励举办连锁经营的第三方检查检验、诊断、影像等机构，并予以医保定点支持；</p><p>配套土地、融资、税费政策支持；社会办医审批不受区域卫生规划限制；支持社会力量参与公立医院改组；放松医保定点要求，与公立医疗机构一视同仁；医师、护士执业跨区域、跨机构电子化注册。</p></blockquote><p>虽然怀抱美好的愿望，但朱恒鹏对非公医疗的现状并不乐观。&ldquo;党中央国务院鼓励社会医疗办医的决心和热情一直非常大，大概每隔三年就出一个非常振奋人心的鼓励社会办医的文件。但是非公医疗40年了，到现在没有出现一个体量上大过公立医院的。&rdquo;</p><p>对未来的政策做了预测之后朱恒鹏说，&ldquo;那些政策出台了你们日子并不一定会好过多少，因为你们在和公立医院最关键的环节打，依然很难竞争，就是抢夺医生。没有医生你开什么医院？政策再好、趋势再好、环境再好，非公医疗机构的发展最终还是取决于自己的视野、判断力。&rdquo;</p><h2><strong>非公医疗机构能成功的三个原因</strong></h2><p>非公医疗医生资源不足，是峰会上很多院长都提到的问题。</p><p>刚接手一家民营医院担任院长的前几年，有一次丁剑被一个医生问住了：&ldquo;丁院长你告诉我你能给我什么，比公立医院给我的多？&rdquo;</p><p>春田医管创始人、原上海一妇婴院长段涛2017年6月开始创业，在妇儿医疗领域跟很多民营医院有过合作，有一次&ldquo;老板来找我合作，说他现在什么都有了，就缺两样东西，我问缺什么？他说我就缺医生缺病人了&rdquo;。</p><p>我曾经采访过段涛，他说：&ldquo;多数私立妇儿医院的投资规模都不是很大，很难找到好的医生、好的管理者，在眼界、胸怀、能力方面也存在很大的局限性，虽然整个团队已经很认真、很努力了，但是很难达到真正高端医疗服务的标准，顶多是硬件环境和服务的高端，技术水平、管理水平、安全质量水平的差距很大。&rdquo;</p><p>缺医生就从外面请，可同样在丁剑担任院长的前几年，从外面请来的专家来了几次就不来了，&ldquo;不敢来，因为不像医院，我最后才明白就是你有没有医院安全管理的氛围&rdquo;。丁剑解释，医院安全管理能力就是病人到医院以后，不受医源性伤害的能力。</p><p>这个问题段涛也谈过，&ldquo;安全质量体系非常重要，做不好病人要受巨大的伤害，比如说产后出血，不处理好要死人的。那问他：产后出血抢救流程有没有？有的。在哪里？找不到。再比如问如果有个人青霉素过敏，发生休克，怎么处理？不知道，叫主任。主任来了，也不知道。有抢救车吗？有的。找半天推过来，上面连必须的抢救药品都没有。那你说在这家医院，一旦发生过敏性休克，那不就是死吗？但他不认为这个重要，他说我们没有发生过啊。他的认知，停留在一个很低的层面&rdquo;。</p><p>这应该也就是丁剑所说&ldquo;80%的非公医疗还不是医疗&rdquo;的原因。</p><p>但也还有另外的20%，像三博脑科、武汉亚心等医院，专业能力已经不亚于公立医院，&ldquo;我两个多月前刚见过亚心医院董事长，他们作为教学医院在教当地的公立医院，这肯定在全国都是翘楚&rdquo;，GE医疗大中华区非公医疗事业部总经理陈弈琪说。</p><p>非公医疗机构能成功的原因是什么？段涛总结了三点。</p><p>第一，入行够早，不要以为开两三年就能赚到钱，不可能。武汉亚心1999年成立、爱尔眼科2001年、三博脑科2004年，&ldquo;你得入行够早，你得在里面摸爬滚打所有东西经历过才能做调整，才能知道这家医疗机构适合中国市场的逻辑、发展背后的理由，你单靠嘴巴里面讲一讲我怎样没有用，跑得快不是最重要的，跑得久才是。&rdquo;</p><p>第二，一定要有耐心，没有耐心的话做医疗做不出来的。段涛创业的时候请冯唐录个视频，冯唐最后说了三句话：要做成事的话得不着急、不害怕、不要脸。&ldquo;武汉亚心刚开张的时候也着急，一栋大楼两三百人一天收入只有7000块钱，能不着急吗？但他们熬过来了，熬过这个槛后面就是艳阳天&rdquo;。</p><p>第三，资源够强，有非常好的医生资源和医院管理团队资源，&ldquo;医院里面最重要不是你有多少钱，不是造很时尚的医院，不是装修像酒店一样，服务也非常好，最关键的是什么？你能不能够拿到非常好的医生资源，你能不能够有非常好的医院运营管理者的资源，你能不能够非常快速、高效、低成本地获得客户资源&rdquo;。</p><h2><strong>非公的发展要看有多少医生投身进来</strong></h2><p>中国的医疗健康行业正处于蓬勃发展之中。2017年，中国卫生总费用为5.16万亿元，在GDP中占比6.28%， 2030年这个数字可能会达到16万亿，5万亿到16万亿的增长之中，非公医疗所占的权重将越来越高。</p><p>朱恒鹏是非公医疗坚定的支持者，认为只有当非公医疗机构市场份额超过七成、八成的时候，医改才叫成功。&ldquo;道理很简单，医疗是一个服务行业，这对于医疗行业外部来讲是一个常识，但很奇怪的是对于中国大多数公立医院的院长和医生来说，是一个谬论。只有中国的医生真心地意识到医疗是一个服务行业，发自内心承认的时候，中国的医患关系才可以改善&rdquo;。</p><p>回到最初的数据，数量占比62.8%的民营医院仅提供了14.6%的诊疗服务，但民营医院的诊疗数量同比提高13.6%，而公立医院只提高了4%，民营医院增速是公立医院的3倍多。</p><p>七八成的市场份额，并不是可望不可及。</p><p>蓝梅尔医疗集团联合创始人、董事长李延平在峰会上说：&ldquo;非公医疗下一步将真正成为引导中国医疗发展的旗帜，中国台湾地区、日本这样的地方，非公医疗占的比重达到80%，而中国大陆还不到20%，发展空间非常巨大&rdquo;。</p><p>这当中，医生的推动是核心力量。</p><p>和睦家创始人李碧菁说：&ldquo;很多著名专家愿意离开三甲医院来到和睦家，并非因为这里钱多，而是这里的愿景、精神、文化、道路与他们相合。给到他们的收入，一般相当于在公立医院正当收入、灰色收入的总和，或者再多一点点。和睦家如果单纯用钱来吸引人，他的心不一定跟我们在一起&rdquo;。</p><p>想了两年之后，丁剑对那位医生的问题有了答案：&ldquo;公立医院给你的是那个位置，如果你不看病、不做手术位置就没有了；但我能给你传承、给你团队，我们可以共同努力创业&rdquo;。</p><p>丁剑在接受采访时说：&ldquo;我觉得随着时间往前推，会有越来越多的医生愿意过不一样的生活，我们国家也在鼓励成立和发展各种各样的医生集团。非公医疗能发展到哪一步，就看有多少数量和（多高）质量的医生群体投身进来&rdquo;。</p><p>【钛媒体作者介绍：本文为八点健闻Plus原创。八点健闻Plus，系八点健闻分号，聚焦健康商业报道，与八点健闻保持独立运作。】</p><p>&nbsp;</p><p><p style="text-align: center;"><strong>更多精彩内容，关注钛媒体微信号（ID：taimeiti），或者下载钛媒体App</strong></p></p>]]>
			</encoded>
			<commentRss>
				http://www.tmtpost.com/3947272.html
			</commentRss>
			<comments>
				0
			</comments>
		</item>
		<item>
			<title>
				接棒Oracle的“准遗产”，华为云的云数据库靠谱吗？
			</title>
			<link>
				http://www.tmtpost.com/3947141.html
			</link>
			<comments>
				http://www.tmtpost.com/3947141.html#comments
			</comments>
			<pubDate>
				Thu, 16 May 2019 10:44:35 +0800
			</pubDate>
			<creator>
				智能相对论
			</creator>
			<category>
				<![CDATA[投稿]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[云计算]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[华为]]>
			</category>
			<guid isPermaLink="false">
				http://www.tmtpost.com/3947141.html
			</guid>
			<description>
				<![CDATA[这个过程显然不会一帆风顺。]]>
			</description>
			<encoded>
				<![CDATA[<p><img id="edit_3947268" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190516104414926.jpg" alt="图片来源@视觉中国" width="727" height="485" /></p><p>图片来源@视觉中国</p><blockquote><p>文｜智能相对论（ID：aixdlun），作者｜李永华</p></blockquote><p>2008年，当阿里提出去IOE化时，很多人还觉得是痴人说梦。</p><p>10年后的2018年，不但去IOE化在许多行业基本完成，连Oracle这个数据库行业的老大哥也开始露出衰败迹象：云计算转型不利，增长不再继续，全球裁员。在中国更是遭遇BAT、华为等云计算大佬的强力狙击，大刀阔斧裁掉数百人。</p><p>创始人不让中国培养更多工程师的民族主义论调是苍白无力的，云计算巨头们纷纷上线的&ldquo;云数据库&rdquo;直怼Oracle（例如阿里的PolarDB），终结其快速增长的可能，扼杀了Oracle的新客户市场空间。</p><p>这一过程还在继续。</p><p>5月15日，华为云发布其&ldquo;云数据库&rdquo;新产品，号称人工智能原生（AI-Native）的数据库GaussDB（DB是DataBase的缩写,下同），以及分布式存储产品FusionStorage 8.0。</p><p>华为云此举是耐人寻味的，不少人解读这是在&ldquo;接棒&rdquo;Oracle，但作为云计算的后进者，华为云借数据库和存储服务的企业服务属性弯道超车的意图也很明显。</p><p>只是，这个过程显然不会一帆风顺。</p><h2><strong>&ldquo;数据库上云&rdquo;VS&ldquo;云数据库&rdquo;，云计算在企业服务的边缘&ldquo;疯狂试探&rdquo;</strong></h2><p>对技术小白或普通人来说，在讨论华为云的动作之前，可能需要厘清几个简单概念，也更能明白各大云计算平台搞自己的数据库意味着什么。</p><p>信息时代的数据成为企业最重要的资产，而围绕数据的&ldquo;服务体系&rdquo;由三大内容组成：硬件（类比图书馆及它的检索系统）、数据库（规定数据如何保存，方便查询、写入等操作，类比图书馆里摆放书籍的方式）以及存储设备（类比书架和房间）。</p><p>所谓去IOE，就是在这三个层面对应减少对IBM、Oracle、EMC的依赖，这样企业的数据系统就能避免受制于人。</p><p>在过去，Oracle数据库的部署是在企业本地完成（买服务器、买Oracle的软件和服务装到上边）。与Oracle对应的，还有MySQL等产品，前者是封闭体系，Oracle卖软件、搞服务给你包圆了，后者开源但需要企业雇佣工程师搭设和维护。</p><p>事实上，虽说Oracle是被云计算所威胁开始转型，但<strong>无论Oracle和MySQL都与云计算没有根本矛盾。</strong></p><p>在&ldquo;上云&rdquo;逻辑下，Oracle、MySQL也是能部署到云端的，这种模式即&ldquo;数据库上云&rdquo;，也是Oracle这些年所谓云转型的主要动作。</p><p>&ldquo;数据库上云&rdquo;到目前仍然是很多云计算平台的生意来源之一，例如腾讯推出TStack解决方案，专门让企业的本地Oracle云化（当然，这得获得Oracle的授权），此外，还有专门的MySQL上云解决方案。</p><p>但是，&ldquo;云数据库&rdquo;则是完全不同的概念。</p><p>云计算大佬们在原生的云平台上，自己做出一整套的数据库系统，不用&ldquo;上云&rdquo;直接就有数据库产品可以供企业使用，Oracle、MySQL可以被完全抛弃（当然，还得看数据库系统本身的可用性、性价比等决定），只要上云就一站式解决问题。</p><p>在华为云自己搞出GaussDB之前，阿里云已经有三大数据库产品上线，分别是来自蚂蚁金服团队搞的Oceanbase，阿里集团数据库团队搞的x-DB，以及阿里云团队自己搞的PolarDB。</p><p>三大产品某种程度上在阿里云这个相同的平台上进行着赛马，但无论如何，它们都抢了Oracle的饭碗，尤其是新晋数据库需求市场。</p><p>回过头来看，从&ldquo;数据库上云&rdquo;到&ldquo;云数据库&rdquo;，云计算不仅仅是要吞下Oracle的大生意，还改变了云计算的服务属性：从计算与能力的服务，增添了企业级服务的色彩。</p><p>毕竟，<strong>数据库这件事本身就是企业运营管理体系的一个组成部分，云计算不再只是服务企业的独立第三方。</strong></p><p>如果这个口子打开，那么<strong>云计算的&ldquo;边界&rdquo;实际上一下子扩大了很多</strong>，这也是阿里云频出豪言壮语，华为云历时5年也要搞出数据库的重要之一。</p><h2><strong>华为云为什么选择这时候上线云数据库？</strong></h2><p>华为这几年的发展狂奔突袭，在ToB的通信市场以及ToC的消费电子市场都一路凯歌，几乎到了全盛时代。</p><p>原本华为云还算做得不错，偶尔能在国内云计算排名榜单中露脸，但在兄弟业务的映衬下，其行业地位似乎就不那么够意思。</p><p>华为云迫切需要一个突破的机会，它看到了信息化时代多数企业都离不开的数据库业务，其市场空间（看看Oracle的庞大规模就知道了）与云转型的机遇，华为云没有资格错失。</p><p>现在，几个机遇&ldquo;凑巧&rdquo;撞到了一起，机会似乎来了。</p><p><strong>1、&ldquo;云数据库&rdquo;天然同时具备低成本+轻松运营两大优势</strong></p><p>iOS的封闭让苹果大发横财，各种抽水如同成立了&ldquo;苹果政府&rdquo;到处收税。</p><p>Oracle也是如此。</p><p><img id="edit_3947100" class="aligncenter" src="http://images.tmtpost.com/uploads/images/2016/12/2r3t43gret3.jpg" alt="" /></p><p>封闭的系统让Oracle上马后，只能由Oracle服务人员进行各种维护，这其中的打包服务、各种高昂的收费让企业压力颇大，但一揽子服务、啥事都不管的作风也让人恋恋不舍，谁想要麻烦一大堆呢。</p><p>对应的MySQL产品，开源免费，但成本同样不容小觑，自家需要招聘大量工程师进行开发、部署和维护，出了问题只能自己解决，偶尔还有付费的高阶代码服务（如同免费游戏花钱买道具），到头来既不省心也不便宜。</p><p>现在，云计算搞出&ldquo;云数据库&rdquo;，在规模优势下，成本高不到哪去，与云的无缝结合又免去了大量自己动手解决问题的麻烦，云计算自家做的产品，解决起问题来显然更得心应手。像OceanBase就宣称提供高性能、可扩展、持续可用的数据库服务，还提供金融级可靠性保障。</p><p>云端集成的方式还能为数据库提供更多传统数据不太可能具备的便利，例如，华为云方面宣称，在其合作伙伴招商银行的应用实践中，GaussDB管理数据容量提升10倍，某些故障的恢复速度提升30倍。此外，在部署方式上，GaussDB不仅支持本地部署，还支持私有云、公有云等多种场景。</p><p><strong>2、AI给出了错位竞争的机会</strong></p><p>AI浪潮下，无人不AI、无处不AI、无时不AI。</p><p>华为云作为后进者，在阿里云等横向竞争对手已经搞出好几个数据库的情况下（事实上，腾讯云先期也有TencentDB等自研产品），后来居上的唯一方式只能是错位竞争。</p><p>AI这时候被华为云选上并不意外。</p><p>在发布会上，华为云声称GaussDB是业界首个AI-Native数据库，数据库内核原生包含AI，一出生就更智能，例如可以实现诸如自运维、自管理、自调优、故障自诊断和自愈等数据库管理职能，且在交易、分析和混合负载场景下，基于最优理论的自调优算法&ldquo;调优性能比业界提升60%以上&rdquo;。</p><p>这是一堆眼花缭乱的技术优势描述，翻译过来，我们只需要知道华为在说它的&ldquo;云数据库&rdquo;能自己搞定一些麻烦，企业的维护以及系统的运行更加轻松而有效率就可以了。</p><p>借AI的势头，<strong>华为云事实上是在让&ldquo;云数据库&rdquo;本身相对传统数据库具备的&ldquo;轻松运营&rdquo;优势更进一步</strong>，以此吸引更多企业与开发者，实现与以量取胜的阿里云等玩家的错位竞争。</p><p><strong>3、数据分离的大趋势让&ldquo;云数据库&rdquo;衍生更多额外需求</strong></p><p>数据库与存储是一对天生的伴侣，在三兄弟之一的服务器硬件被云化后，这哥俩就抱得更紧了。</p><p>做&ldquo;云数据库&rdquo;，可以采用原有云计算的存储系统，如果数据库设计方式比较&ldquo;奇特&rdquo;（如华为把AI掺和进来），往往还需要配套进行存储系统设计。</p><p>所以，我们看到华为云一起搞了个FusionStorage 8.0，虽说在底层协议互通的基础上，&ldquo;1套存储可实现4类存储能力&rdquo;这类创新对用户运营十分友好，但毫无疑问，该存储系统与GaussDB的&ldquo;登对&rdquo;十分关键。</p><p>但是，为什么华为云大张旗鼓把存储这个相对重要程度不太高的产品也拿出来说？这一切可能要回到数据库发展的历程上去说。</p><p>事实上，信息时代的数据库所&ldquo;存储&rdquo;的数据量的增长速度是惊人的，移动互联网时代大大高于PC互联网时代的数据，使得原本数据库不堪重负。</p><p>由此，一个浪潮在行业兴起：&ldquo;存储&rdquo;与&ldquo;使用&rdquo;分离，<strong>数据库在存储阶段做的事和调用、运营阶段做的事要尽可能隔离开，存只管存、用只管用。</strong>分隔后，由于存储阶段的任务更加纯粹，不用再像过去那样还承担许多前置的职责，再大量的数据也能够有效地被安放。</p><p>一方面，数据库存储方式需要改进以适用庞大而多样的数据需求，所以FusionStorage 8.0的创新价值凸显，另一方面，数据库&ldquo;用&rdquo;的阶段运营失去前置支撑，需要更高效的系统，否则从海一般的书架上取书将变得十分麻烦，还容易搞乱书架，这时候，AI的价值也同步体现出来。</p><p>可以说，华为云一个AI数据库系统、一个存储系统，都踩到了数据分离的行业趋势上。</p><h2><strong>云计算跨界企业服务，后进者还有几个硬骨头要啃</strong></h2><p>华为云找到机遇窗口，并讨巧地上马AI、ARM架构等技术创新，但正如前文所言，&ldquo;云数据库&rdquo;并非&ldquo;数据库上云&rdquo;，它沾染的企业服务属性，使得这个业务的开展比卖云计算产品或解决方案更为棘手。</p><p>对华为云而言，不论从客户还是同业竞争的角度，都面临着不小的挑战。要实现差异化竞争并弯道超车，还得啃下这些硬骨头：</p><p><strong>1、同业竞争，PK&ldquo;冷启动&rdquo;速率</strong></p><p>&ldquo;云数据库&rdquo;让企业客户在上云之外，还让云计算平台某种程度更深入到客户的运营管理、商业逻辑之中，这种合作在市场开拓上更&ldquo;重&rdquo;，凭借原有云计算客户转化的&ldquo;冷启动&rdquo;过程，在营销上还有很多故事可讲。</p><p>众所周知，阿里云与钉钉的搭售（同一客户有时候相互推销）已经是云计算行业公开的秘密。凭借钉钉的用户基础（注意：钉钉本身就是企业级服务产品），阿里云搭售数据库似乎也顺理成章。</p><p>对华为云而言，其劣势在没有这样的搭售便车，但优势在华为的ToB业务本身就带有强烈的企业级服务色彩，华为与阿里、腾讯不同，它在做云之前就已经深谙企业级服务如何拓展的方式方法，转嫁到&ldquo;云数据库&rdquo;业务拓展上有不少腾挪空间。</p><p>不过，不管是搭售还是基因移植，具体还得看真正落地情况。</p><p><strong>2、存量客户拓展面临&ldquo;高速公路换引擎&rdquo;</strong></p><p>996背后是数字化时代企业争分夺秒发展的一个印证。</p><p>&ldquo;云数据库&rdquo;博取增量用户的过程，在实现上并不复杂，直接上马即可。但大量Oracle、MySQL时代的存量用户（很明显，这部分市场十分重要，客户经过教育已经十分成熟），要转移到云数据库上将变得十分麻烦。</p><p>在企业高速发展、每天处理大量数据时，改变数据库系统并换到云端，如同在高速公路上更换汽车的引擎，车还不能停更不能翻。</p><p>要知道，在很多大型企业那里，对数据库的要求是4个9、5个9（约等于1年只能有5分钟无法使用，否则判定系统不合格），如此大费周章更换数据库，个中的麻烦可想而知。</p><p>好消息是，增量用户不存在这个问题，且在万物数据化的时代，这批全新用户的增长是很可观的，华为云等玩家至少能在这里先博得大批客户。</p><p><strong>3、&ldquo;云数据库&rdquo;本身的可用性提升</strong></p><p>请注意，当我们谈论&ldquo;云数据库&rdquo;相对传统数据库的优势时，都是把它作为一个整体看待。事实上，作为&ldquo;产品&rdquo;，不管它在云端、生于云端或存在于本地端，产品本身是否好用仍然十分关键。</p><p>这就需要拆解整体而进入产品内部。</p><p>不可否认的是，Oracle耕耘几十年，其数据库的成熟度及其配套服务的完善已经到了一种高度，纯粹去比较产品，尽管华为云搞出了AI加持的一系列创新，但究竟其实际上手的可用性有多少，在实操层面用户除了&ldquo;云数据库&rdquo;的形式还能感受到多少比Oracle或者MySQL更优化的地方，还需要实践的检验。</p><p>阿里云赛马出了三大产品，华为云5年研发、腾讯云少有人知的TencentDB&hellip;&hellip;这些成果要赢得市场，在产品本身也必须实现对Oracle、MySQL的相对优势。</p><p><strong>4、不被云计算&ldquo;原生&rdquo;的问题所连累</strong></p><p>几个巨头级云计算平台都出现过宕机的问题，&ldquo;云数据库&rdquo;在根本上仍然是云计算的一部分，共享各种设施设备和系统，平台整体的宕机迁延&ldquo;云数据库&rdquo;的可能性不可否认。</p><p>对那些追求高可用性的企业客户来说，很多宕机是无法容忍的，它本身不是&ldquo;云数据库&rdquo;的锅，却将因此受害。</p><p>此外，数据库的特殊性决定它的安全级别也远远高于管理系统、营销系统等云端化，一旦出现安全风险，企业的核心秘密都可能泄露出去。</p><p>所以，可以预见的是，大型企业对&ldquo;云数据库&rdquo;的戒心远比小企业重，如何搞定对平台至关重要的大客户（生意+名声），是&ldquo;云数据库&rdquo;的重要课题。在&ldquo;拉拢&rdquo;更多大客户的过程中，华为云还必须对安全性、稳定性做出更强力的承诺。</p><p>总而言之，&ldquo;云数据库&rdquo;是Oracle出现衰败征兆之后可行的&ldquo;接棒&rdquo;方案，华为云踩到机遇的窗口，但服务属性的变化、行业先行者的竞争势能、市场/客户的发展现实等都让华为云的&ldquo;弯道超车&rdquo;面临不小的挑战。</p><p>【钛媒体作者介绍：智能相对论（微信ID:aixdlun）：深挖人工智能这口井，评出咸淡，讲出黑白，道出vb深浅。重点关注领域：AI+医疗、机器人、智能驾驶、AI+硬件、物联网、AI+金融、AI+安全、AR/VR、开发者以及背后的芯片、算法、人机交互等。】</p><p><p style="text-align: center;"><strong>更多精彩内容，关注钛媒体微信号（ID：taimeiti），或者下载钛媒体App</strong></p></p>]]>
			</encoded>
			<commentRss>
				http://www.tmtpost.com/3947141.html
			</commentRss>
			<comments>
				0
			</comments>
		</item>
		<item>
			<title>
				知乎寻找“问题”
			</title>
			<link>
				http://www.tmtpost.com/3947186.html
			</link>
			<comments>
				http://www.tmtpost.com/3947186.html#comments
			</comments>
			<pubDate>
				Thu, 16 May 2019 09:54:35 +0800
			</pubDate>
			<creator>
				新浪科技
			</creator>
			<category>
				<![CDATA[知乎]]>
			</category>
			<guid isPermaLink="false">
				http://www.tmtpost.com/3947186.html
			</guid>
			<description>
				<![CDATA[知乎需要找到更多提问者。]]>
			</description>
			<encoded>
				<![CDATA[<p><strong><img id="edit_3947189" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190516095356779.jpg" alt="图片来源@视觉中国" width="740" height="494" /></strong></p><p>图片来源@视觉中国</p><blockquote><p><strong>钛媒体注：</strong>本文来自于<a href="https://tech.sina.cn/i/gn/2019-05-16/detail-ihvhiqax9030361.d.html?vt=4&amp;cid=38712" target="_blank" rel="noopener">新浪科技</a>，作者为李楠，钛媒体经授权发布。</p></blockquote><p>五四青年节前，知乎召开了一场&ldquo;新知青年大会&rdquo;，主题为&ldquo;我们都是有问题的人&rdquo;。从2011年1月正式上线，到2019年1月，知乎用户数突破2.2亿。这些数字背后是用户的好奇心，通过提问、回答、浏览、点赞、评论等一系列行为，知乎催生了一个丰富的内容世界。</p><p>如其早先宣传口号：发现更大的世界。一定程度上，知乎已经做到了。不过与此同时，知乎也不再是早先的&ldquo;精英&rdquo;形象。用户想看新知，但渐渐这个社区被指责为&ldquo;分享你刚编的故事&rdquo;。</p><p>在信息急剧膨胀，各种文章无处不在的时代，优质内容成为稀缺品。这是知乎的机会。但随着对外开放注册，用户数量激增，问答内容质量下降也成为难以避免的问题。知乎曾是娱乐化潮流中的异类，然而其娱乐化成分同样越来越多。</p><p>通过书店、Live、圆桌、专栏、付费咨询等服务，这一问答社区连接内容的供给两侧，而面向未来，如何持续有效地输出优质内容，成为它必须面对的考验。用户到知乎提问，而知乎也要给自身问题寻求答案。</p><p>如同它现在的开屏标语所说：&ldquo;我们都是有问题的人&rdquo;。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/515d2efe9d4ae19b9b65d0a2de949e62_1557971675.jpeg" width="325" height="550" /></p><p>知乎开屏</p><h2>大知乎</h2><p>&ldquo;大&rdquo;是当前互联网企业具备一定规模后的必然选项。周源提到，成立8年，知乎已经从一个小社区成长为大社区。</p><p>以前的小社区概念，局限于知乎公司，其组成包括知乎社区、商业广告、会员等，而在大社区概念中，知乎二字超出公司范畴，将知乎公司、品牌、媒体、UGC、政府机构等诸多元素囊括起来。这种变化，可说是知乎多维度膨胀后的必然结果。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/878bb73d0e55852d183c2958f4af546e_1557971675.jpeg" width="580" height="305" /></p><p>截至今年1月，知乎用户数达2.2亿，累积问题超过2800万，回答达到1.3亿，几乎涉及生活方方面面。在机构账号方面，知乎机构号用户超过3万个，覆盖科学技术、心理、生活消费、医学、娱乐等数十个领域。2016年，魏则西事件在知乎充分讨论而后引发全网热议，见证了知乎在社会事件上的影响力。而从娱乐话题的高关注度和业内人士入驻，可以看到知乎对娱乐圈的影响也与日俱增。</p><p>4月29日，也就是知乎新知青年大会召开后的第二天，一个&ldquo;身为男生喜欢梁静茹正常吗？&rdquo;的问题下，梁静茹本人现身作答，瞬间获得大量知乎用户刷评论打卡，&ldquo;趁没火挤前排&rdquo;。目前该回答下评论超过4000条，点赞数达到3.4万。不出意外占据了全部回答中的最高位。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/31c81db37c62213f757a09de5567d4e4_1557971675.jpeg" width="580" height="394" /></p><p>知乎体量愈大，而大知乎的良性发展，没办法单靠公司来支持。周源表示&ldquo;要建立知乎特色的社区生态&rdquo;，对外进一步开放、拥抱。&ldquo;只有与更多的社区角色携手，才能实现从小社区到大社区的跨越，才能让知乎社区具备蓬勃的活力，具备长久的繁荣。&rdquo;</p><p>这里值得注意的是，虽然知乎不断扩张，但平台与用户的关系并不总是和谐。如果说知乎对外最引人关注的资源是优质内容，那么能持续输出高质量内容的用户就是知乎自身发展所需要的资源。然而自创立至今，知乎已经有过数次大V出走风波。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/74237df0dc79e863f436278a28ea4a03_1557971675.jpeg" width="580" height="303" /></p><p>从2013年3月向公众开放注册，知乎用户数在不到一年时间里从40万飙升至400万。快速膨胀之下，知乎整体内容质量下降，社区氛围变化变化。新进入用户与老用户之间产生摩擦，而知乎在运营上存在的问题也暴露出来。</p><p>原本知乎提倡理性探讨，但用户激增后出现恶语攻击，部大V用户疲于应付，选择离开。在知乎用户讨论为某位大V为何离开的问题下，最高赞答案直接写道&ldquo;被喷子们的言论逼走&rdquo;，并且指出，&ldquo;他不是第一人。也不会是最后一人。&rdquo;两个月后，2014年4月19日，知乎大V张佳玮表达了对审核机制的不满，一批大V集体出走。</p><p>当时知乎联合创始人张亮和周源先后发声回应，称对知乎产品做出改进。周源撰文表示：&ldquo;我们在乎每一个人，无论是高质量内容创造者还是一个普通的读者，你们每个人的意见我们都铭记在心&rdquo;。而在此次新知青年大会，周源提出，要将社区用户、媒体、商业机构视为长期利益共同体，按照合理的机制和形式分享收益。</p><h2>平衡术</h2><p>作为日渐庞大的问答社区，知乎必须平衡好方面关系，包括平台与用户间的关系，也包括用户规模与整体内容质量的关系。</p><p>&ldquo;我现在都当故事会去看&rdquo;，对现在的知乎，老用户木于给出这样的评价，&ldquo;很多用户是想来这看高质量内容的，结果越来越水&rdquo;。早先知乎用户&ldquo;海贼-王路飞&rdquo;一人分饰244角引起网络热议，&ldquo;分享你刚编的故事&rdquo;也成为知乎的一个标签。</p><p>内容的质与量难以兼得，对任何平台都是如此。木于对知乎的变化表示理解，&ldquo;为了用户规模和商业化，没什么办法&rdquo;。知乎能做的是尽可能平衡。实际在2017年9月，知乎个人注册用户总数就已超过1亿，之后不到一年半的时间里用户数能够翻倍，可见知乎仍在高速扩张阶段。这种野蛮生长，必然给运营带来很大压力。而刚刚过去的新知青年大会上，知乎提出了&ldquo;共建、共治、共赢&rdquo;。</p><p>&ldquo;大社区&rdquo;知乎，更需要借助用户本身的力量来维系生态的健康发展。</p><p>共建方面，知乎推出&ldquo;专业徽章&rdquo;，通过平台与用户对内容专业度的共同评定，得到&ldquo;专业徽章&rdquo;的回答，会贴上特殊的金色标识，纳入到回答排序及分发的算法中，得到更广的传播。</p><p>共治方面，平台将推出&ldquo;众裁&rdquo;制度。根据官方介绍，针对一些争议性内容，知乎会引入用户参与其中，借助用户的主流认知和社区认知实现校准，提高用户在社区事务中的参与感，同时解决治理团队能力无法覆盖的专业领域纠纷。</p><p>在扩大收益方面，知乎推出多方式组合收益、高优先级推荐和专属制作人支持三项扶持计划，通过榜单评选、算法推荐、专属内容推广、商业化合作等多元化工具和场景，让优质内容创作者获得更多尊重、服务及收益。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/cd01b448e61388865d96c1a0dc21ac61_1557971676.jpeg" width="580" height="411" /></p><p>周源表示，共建、共治、共赢是知乎内容生态构建的核心目标，最终指向了知乎的使命，提升知识生产和消费的效率，让每个人高效获得可信赖的解答。</p><p>在知乎诞生前，百度知道于2005年发布。相对于后来者，百度知道的覆盖范围更为宽广，用户基础更为庞大。据官方数据，在2005年12月，百度知道解决了第100万个问题。此后百度知道还推出&ldquo;网友专家&rdquo;计划，鼓励有专长的用户产出高质量回答。对于专业内容，市场已经给出服务，知乎脱颖而出，优势之一，在于效率。</p><p>将知道与知乎作比较，后者优质内容恐怕未必比前者更多，但后者的内容更为集中，适宜用户泛泛浏览，并且能够让用户产生&ldquo;有所收获&rdquo;的心理。知乎上有一道近6000人关注，浏览超300万的问题&mdash;&mdash;&ldquo;八岁开始刷知乎，刷到二十岁时，知识量能达到什么水平？&rdquo;在其他平台，这种问题难以出现。</p><p>虽然高赞回答基本是对提问者的调侃，但上述问题能被提出本身，和它获得的广泛关注确实反映出知乎的一种特点，即一部分用户将&ldquo;刷知乎&rdquo;作为获取知识的途径，将之与其他平台划开界限，进而萌生出某种优越感。</p><p>综合来看，知乎用户对拓展认知有明显诉求。要满足这种诉求，单单输出优质内容不够，还需要保证输出效率，和整体内容质量的水准。而这必须激发更多用户输出的自主性。如同B站依赖UP主一样，两家平台的长期发展都必须保证让输出优质内容的用户获取一定的回报。</p><p>周源表示，&ldquo;不管是社区、用户还是机构、品牌，大家是基于社区连接在一起的长期利益共同体，大家各尽其力，共同为社区作出贡献，也应该按照合理的机制和形式分享收益。&rdquo;</p><p>知乎需要不断改善规则，以协调各方利益，才能更有活力地扩张下去。</p><h2>找问题</h2><p>在新知青年大会，知乎披露的数据不多，不过其中一组数据的对比值得留意。即，2.2亿的用户对应的回答却是1.3亿，由此可以看出，在用户之外，如何调动已有用户参与到社区生态建设中，对知乎更具备现实意义。</p><p><img id="edit_3947150" class="aligncenter" src="http://images.tmtpost.com/uploads/images/2016/12/3r2egf3.jpg" alt="" /></p><p>在2014年8月，程序员问题优秀回答者苏莉安发表过《第一次民间版知乎用户分析报告》，当中统计了350.7万用户，发现他们提出了138.1万个问题，撰写了506.5万个答案，发表2.1万篇专栏，获得4185.6万个赞。也就是说，当时回答数约为用户总数两倍，现在回答数却仅为用户数的二分之一。随着知乎发展，更多比例的用户成为看客。</p><p>这种现象并不意外。扩张后的知乎用户，早已不能维持此前的&ldquo;精英&rdquo;形象。如果强调内容质量，能做输出的用户只会是少部分。</p><p>不过，知乎在强调专业性的同时，其容纳的内容实际也愈加丰富多元。知乎强调知识，但实际知乎之&ldquo;知&rdquo;，更多是经验、分析、故事、观点。在知乎热榜常常占据高位的社会类、娱乐类、体验类问题下，输出的内容往往与通畅理解的知识并不相符。</p><p>在比较百度知道与知乎的不同时，知乎网友&ldquo;达文西&rdquo;提到，知乎的提问题根本不是问题，更多时候只是&ldquo;一个话题&rdquo;；知乎的回答根本不是答案，更多时候只是&ldquo;一些观点&rdquo;。他总结道，&ldquo;有确定的标准答案&rdquo;的知识性问题适合去百度知道，&ldquo;见仁见智，可以各抒己见一起讨论&rdquo;的经验性问题适合到知乎。</p><p>从这一角度分析，知乎内容维度的不断扩张就成为必然，其容纳问题的上限大大延展，即便并非知识精英，普通用户也可以输出好的内容。在问和答两个方面，都存在极大空间让知乎去调动用户参与内容建设。尤其是&ldquo;问&rdquo;。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/9838109d5d488bc8e8320f974671fb6f_1557971676.jpeg" width="580" height="690" /></p><p>（知乎品牌片海报截图）</p><p>新知青年大会的主题是&ldquo;我们都是有问题的人&rdquo;，知乎发布的全新品牌片和App开屏广告也体现了这句口号。知乎还明确提到，&ldquo;有问题，上知乎&rdquo;。</p><p>从2016年年中开始，知识付费形成一轮新的创业风潮。知乎提供了书店、Live、付费咨询等一系列服务，但就商业化来说，重点还是在原生广告、展示广告等方面，而这关联的还是用户规模和平台整体内容生态。而知乎的一切内容，都是由问题而来。除了完全对标知乎的悟空问答外，没有哪家平台更重视&ldquo;问题&rdquo;，需要&ldquo;问题&rdquo;。</p><p>知乎此前的口号是&ldquo;发现更大的世界&rdquo;，要发现更广大的世界，就需要更多元的问题。周源也提过，知乎对问题不会做规划，不设边界。</p><p>周源曾对新浪科技讲述对好内容的理解，在他看来，好内容可以细化为&ldquo;有用有价的信息&rdquo;。人整个的成长过程中，无论工作与生活都需要解决各种各样的问题，在这些上面所有能够被成为&ldquo;question&rdquo;和&ldquo;problem&rdquo;的东西，如果能够得到解决解答，就是有用的。并且&ldquo;有用&rdquo;还包含人在情感方面的愉悦和提升，关于情感、娱乐话题的讨论，也能帮助用户更好地认识这个世界。</p><p>新知青年大会上，梁文道出席并发言。他提到，现在是一个答案唾手可得的时代，有太多人不是&ldquo;有问题的人&rdquo;，而是&ldquo;认为自己有答案的人&rdquo;。知乎要做的，是在一个看似没有问题的社会，培养更多&ldquo;有问题&rdquo;的青年。</p><p>知乎需要找到更多提问者。如果&ldquo;有问题，上知乎&rdquo;的印象可以扩散到更广大群体并被认可，那么它的未来之路也才长远。对这一问答社区来说，可以说，问题本身就是它的答案。</p><p><p style="text-align: center;"><strong>更多精彩内容，关注钛媒体微信号（ID：taimeiti），或者下载钛媒体App</strong></p></p>]]>
			</encoded>
			<commentRss>
				http://www.tmtpost.com/3947186.html
			</commentRss>
			<comments>
				0
			</comments>
		</item>
		<item>
			<title>
				电视加入“全面屏”是惊艳还是噱头？小米全面屏电视E55A评测 | 钛极客
			</title>
			<link>
				http://www.tmtpost.com/3946472.html
			</link>
			<comments>
				http://www.tmtpost.com/3946472.html#comments
			</comments>
			<pubDate>
				Thu, 16 May 2019 08:54:00 +0800
			</pubDate>
			<creator>
				邓剑云
			</creator>
			<category>
				<![CDATA[小米]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[4K电视]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[钛极客]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[评测]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[黑科技]]>
			</category>
			<guid isPermaLink="false">
				http://www.tmtpost.com/3946472.html
			</guid>
			<description>
				<![CDATA[作为首款主打“全面屏”卖点的产品，小米全面屏电视想要复制MIX的战略依旧有难度。]]>
			</description>
			<encoded>
				<![CDATA[<p><img id="edit_3946462" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190515232711588.jpg" alt="" /></p><p>小米全面屏电视</p><p>提起&ldquo;全面屏&rdquo;这个词，相信大家都不会陌生，在手机领域这已经是一个家喻户晓的技术名词了。虽然关于谁是第一款&ldquo;全面屏&rdquo;手机的问题一直存在争议，但是小米推出的MIX产品确实让我们真切地感受到高屏占比的&ldquo;全面屏&rdquo;设计带来的视觉冲击。</p><p>和手机一样，电视也是通过屏幕进行主要内容输出的产品，所以小米也将&ldquo;全面屏&rdquo;这个概念带入了电视领域，推出了电视当中的&ldquo;全面屏&rdquo;产品，相比MIX给人的眼前一亮，全面屏的电视产品在视觉上产生的冲击力并不强烈，这是因为电视产品本身的&ldquo;屏占比&rdquo;已经很高，它的加入更多是为了进一步收窄边框。</p><h2>&ldquo;全面屏&rdquo;视觉，实测黑边宽度8.1mm</h2><p><img id="edit_3946446" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190515232242484.jpg" alt="97.4%屏占比" /></p><p>97.4%屏占比</p><p>&ldquo;全面屏&rdquo;作为小米此次主推的技术，它的表现是最值得期待的，相对于传统电视的边框&ldquo;包边&rdquo;处理，小米全面屏电视此次采用了贴合处理，将屏幕直接固定在边框上，这样可以带来更高的&ldquo;屏占比&rdquo;。从正面来看，小米全面屏电视的视觉效果确实不错，97.4%的屏占比算是一个很好的水平。</p><p><img id="edit_3946448" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190515232306860.jpg" alt="显示黑边" /></p><p>显示黑边</p><p>不过虽然是&ldquo;全面屏&rdquo;设计，在边框处依旧可以看到显示的&rdquo;黑边&ldquo;，经过我们的测量，小米全面屏电视的显示黑边宽度为8.1mm，这个&ldquo;黑边&rdquo;叫做bm区，目前行业技术上还无法消除这个&ldquo;黑边&rdquo;，相比较而言，小米全面屏的&ldquo;黑边&rdquo;处于行业平均水平。</p><p><img id="edit_3946450" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190515232329407.jpg" alt="底部边框为金属材质" /></p><p>底部边框为金属材质</p><p>在屏幕底部，小米全面屏电视采用了金属边框设计，经过我们的实际测量宽度为16.13mm，从数值上来看比其他三边要宽一倍，但是实际的观感体验却并没有受影响，这也是电视这种大尺寸屏幕显示产品的属性所决定的，它对于边框的宽度不像手机那么敏感。</p><p><img id="edit_3946451" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190515232353783.jpg" alt="金属支架" /></p><p>塑料支架，金属喷漆</p><p>小米全面屏电视的支架采用塑料支架，金属喷漆设计，支架和机身底部的配色非常统一，都呈现出一种光亮的质感，在底部支架的稳定度方面无需担心。</p><p><img id="edit_3946453" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190515232418171.jpg" alt="机身厚度" /></p><p>机身厚度</p><p>在产品的厚度方面，得益于小米全面屏电视采用的贴合屏幕封装方式和防止弯曲技术，厚度得到了一定的减少，另外还可以注意到小米全面屏电视的背部没有螺丝固定的痕迹，配合背部的斜面反拍式设计，也可以达到机身更薄的效果，实测厚度为31.17mm。</p><h2>支持4K，主流性价比配置</h2><p><img id="edit_3946454" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190515232441623.jpg" alt="丰富的接口" /></p><p>丰富的接口</p><p>小米全面屏电视的机身接口比较丰富，接口位置有两个，在机身背部的靠下位置提供了有线网络接口、模拟信号输出接口，前者可以提供更为稳定的网络响应速度，后者则可以满足很多高清电视盒子、机顶盒的需求。</p><p><img id="edit_3946455" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190515232502333.jpg" alt="很好的显示扩展能力" /></p><p>很好的显示扩展能力</p><p>在侧部的接口处则有两组USB2.0接口和三组HDMI接口，从接口的类型覆盖和数量上来说是非常完备的。</p><p><img id="edit_3946456" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190515232533602.gif" alt="显示效果" /></p><p>显示效果</p><p>画质方面，此次小米全面屏电视的主打性能指标依旧是4K，毕竟作为主打性价比的&ldquo;走量&rdquo;升级款，55英寸的显示面板也没有升级8K的必要。在实际的观感上，对比度、亮度表现都是3000元档产品的水平，和同尺寸顶级产品依旧存在差距。</p><p><img id="edit_3946458" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190515232617314.gif" alt="HDR技术也是加分项" /></p><p>HDR技术也是加分项</p><p>小米全面屏电视的声音表现也比较中规中矩，支持杜比+DTS，这也是一套比较常见的组合了，在声音的调教上也已经完全成熟，如果对声音质量要求很高，可以考虑外接一个Sound Bar。硬件性能上采用2GB+8GB的存储组合，性能表现已经接近很多电视盒子产品，加上内置的PatchWall系统，就可以免去购买小米全面屏电视盒子的成本了。</p><h2>小爱同学&ldquo;入住&rdquo;电视系统</h2><p><img id="edit_3946459" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190515232652729.jpg" alt="系统界面" /></p><p>系统界面</p><p>在系统方面，小米已经更新多次的PatchWall系统相信很多用户都不陌生，而且可以看到小米构建的以&ldquo;语音交互&rdquo;为核心的大屏生态，这次小爱同学的加入也让语音系统的体验更好了，之前的语音系统都需要特殊操作进行激活唤醒，并且不支持多次对话和自然交互。</p><p><img id="edit_3946463" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190515232747924.gif" alt="利用语音操作快进" /></p><p>利用语音操作快进</p><p>在小米全面屏电视上，熟悉的小爱加入系统后，语音的功能和反应能力得到了一定的增强。比如在播放界面就可以通过语音进行进度调整。</p><p><img id="edit_3946467" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190515232916709.gif" alt="" /></p><p>可以让小爱进行推荐</p><p>在你不知道看什么电影或者节目的时候，你也可以询问小爱，它可以根据最近的排名以及你的喜好等推荐影片给你，从推荐的结果来看是比较让人满意的。</p><p><img id="edit_3946468" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190515232945238.gif" alt="儿童模式" /></p><p>儿童模式</p><p>如今，儿童也成为了一个特殊市场，熟悉小米全面屏电视的人一定知道，在电视的生态系统中，小米将儿童内容也作为单独付费的会员项。而在小米全面屏电视中，我们体验到了&ldquo;儿童模式&rdquo;，它在将儿童内容专区独立的基础上，可以提供更适合小孩的服务，这样搜索动画片、儿歌的时候就更加精准了。</p><p><img id="edit_3946450" class="aligncenter" src="http://images.tmtpost.com/uploads/images/2016/12/2r4t3hrn3.jpg" alt="" /></p><h2>总结</h2><p>小米通过自己的粉丝基数、性价比战略以及提供更多内容服务吸引用户的方式，已经成为了电视市场中的一股重要势力，为了维持竞争力的长久持续，电视产品的不断迭代是必须要求，小米全面屏电视就是为消费者带来的&ldquo;升级&rdquo;产品。</p><p>3000元以内的价格依旧注定了它的路线是&ldquo;性价比&rdquo;而非旗舰级产品，在这样的产品上，小米带来了一些小创新、小改变，比如全面屏设计、加入小爱同学等等，在本次发布会上也推出了更高端的&ldquo;壁画电视&rdquo;产品。但是在整个电视行业想借助8K技术整体冲击高端市场的时候，能够掌握一些&ldquo;独门&rdquo;技术变得更加重要，像&ldquo;全面屏&rdquo;这样的设计，在小米发布这款电视产品后不久，我们就看到了相似技术产品的发布。</p><p>小米在手机市场主打&ldquo;性价比&rdquo;造成品牌调性不易拔高，因此后来拆分出了红米系列作为性价比产品。在电视市场是否会依然以&ldquo;性价比&rdquo;为主打战略，就要看小米接下来的动作了。<strong>（本文首发钛媒体，作者/邓剑云，摄影/kiwi_s，编辑/项欧）</strong></p><p><p style="text-align: center;"><strong>更多精彩内容，关注钛媒体微信号（ID：taimeiti），或者下载钛媒体App</strong></p></p>]]>
			</encoded>
			<commentRss>
				http://www.tmtpost.com/3946472.html
			</commentRss>
			<comments>
				0
			</comments>
		</item>
		<item>
			<title>
				网易Q1财报解读：游戏业务仍然是支柱，出海成为关键词
			</title>
			<link>
				http://www.tmtpost.com/3946978.html
			</link>
			<comments>
				http://www.tmtpost.com/3946978.html#comments
			</comments>
			<pubDate>
				Thu, 16 May 2019 08:50:00 +0800
			</pubDate>
			<creator>
				蔡鹏程
			</creator>
			<category>
				<![CDATA[网易]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[电商]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[快讯]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[游戏]]>
			</category>
			<guid isPermaLink="false">
				http://www.tmtpost.com/3946978.html
			</guid>
			<description>
				<![CDATA[与2018年第四季度相比，网易的四条业务线之中，仅游戏业务净收入环比上涨约8%，其他三条业务线环比净收入均呈现下跌态势。]]>
			</description>
			<encoded>
				<![CDATA[<p><strong><img id="edit_3946983" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190516073002792.jpg" alt="图片来源：视觉中国" /></strong></p><p>图片来源：视觉中国</p><p><strong>钛媒体快讯 | 5月16日消息：</strong>网易公司今日发布2019年第一季度财报。根据财报，网易公司净收入为183.56亿元人民币，同比增加29.5%。归属于网易公司股东净利润为23.82亿元人民币，同比增长约217%。基于非美国通用会计准则，归属于网易公司股东净利润为30.17亿元人民币，同比增长约126%。</p><p>关注一下2019年第一季度网易各业务线的具体财务业绩：</p><ul><li>在线游戏服务净收入为118.50亿元人民币（17.66亿美元），同比增加35.3%；</li><li>电商业务净收入为47.89亿元人民币（7.14亿美元），同比增加28.3%；</li><li>广告服务净收入为4.39亿元人民币（6,535万美元），同比下降5.1%；</li><li>创新及其他业务净收入为12.78亿元人民币（1.90亿美元），同比增加5.0%。&nbsp;</li></ul><p><strong>但从环比来看，与2018年第四季度相比，网易的四条业务线之中，仅游戏业务净收入环比上涨约8%，其他三条业务线环比净收入均呈现下跌态势。</strong></p><p>需要注意的是，网易自2018年第四季度开始已将&ldquo;邮箱及其他业务&rdquo;更名为&ldquo;创新及其他业务&rdquo;，以便更准确地呈现该业务分部情况。</p><p><img id="edit_3946979" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190516072847805.png" alt="" /><em>网易各季度营收构成，单位：亿元</em></p><p>网易公司首席执行官兼董事丁磊表示，&ldquo;我们对游戏、电商、广告、在线教育和音乐等多个领域都非常重视，并将聚焦于长远、可持续发展的业务板块，发掘其增长潜力。本季度，我们对重要的业务板块进行了一些结构性优化。得益于网易团队的高效执行，这些优化措施已经取得初步成效，使得我们第一季度的利润增长显著。我们今后也将继续致力于提高效率，增加主要业务板块的投资回报，为我们的股东及合作伙伴创造更多价值。&rdquo;</p><h2>游戏业务依然稳定，出海成为关键词</h2><p>分业务来看，网易游戏业务依然是支撑网易营收的支柱。一季度，游戏业务的净收入为118.50亿元人民币，同比增加35.3%。</p><p>在财报中，网易总结了数款主力游戏产品的运营成绩。</p><blockquote><p>《梦幻西游》和《大话西游》系列发布新资料片。《率土之滨》连续12个季度刷新活跃用户数历史新高，4月份跻身全球iOS畅销榜前十。《我的世界》中国版截至2019年5月累计注册用户已突破2亿。《阴阳师》2018年全年共2个版本登顶畅销榜，共6个版本进入畅销榜前五。</p><p><img id="edit_3946950" class="aligncenter" src="http://images.tmtpost.com/uploads/images/2016/12/235y4u65jyhtgr3.jpg" alt="" /></p></blockquote><p>相对而言，网易游戏的出海进程更值得注意。根据App Annie的报告，在2019年第一季度的中国发行商出海收入排行榜（iOS &amp; Google Play）上，网易连续3个月位居前三。</p><p>财报提到，4月，网易自研游戏《明日之后》《量子特攻》在日本发布，两款游戏均连续多日登顶日本iOS下载榜。《荒野行动》于3月和5月又一次登顶日本iOS畅销榜；《第五人格》于4月首次跻身日本iOS畅销榜前五。</p><p>财报还提到，《神都夜行录》预计今年将在日本和韩国发布，该游戏考究了大量中国志怪古籍，将传统的志怪文化融入了手游。此后，网易将推出《堡垒前线：破坏与创造 》、《Sky光&middot;遇》、《遇见逆水寒》、《梦幻西游3D》、《轩辕剑龙舞云山》和《海岛纪元》等精品游戏。</p><h2>电商业务经历&ldquo;深刻变革&rdquo;，净收入出现环比下滑</h2><p>电商业务已逐渐成为网易营收的另一极，但本季度电商的收入表现却显得差强人意。</p><p>2019年第一季度，网易电商业务净收入为47.89亿元人民币（7.14亿美元），同比增加28.3%，但同比增速持续放缓&mdash;&mdash;自2017年四季度开始单独分拆之后，电商业务单季度同比增速首次低于30%。</p><p>并且，自2018年一季度以来，电商业务净收入首次出现了环比下滑&mdash;&mdash;下降约28%。好一点的消息是，电商业务毛利率优化至10%，同比、环比均有所提升。</p><p>财报提到，电商业务毛利环比增长主要由于2018年第四季度的季节性促销力度较大。电商业务毛利同比增长主要由于考拉和严选的销量增加和采购、运营效率的提升。</p><p>财报将一季度网易电商板块的变化形容为一场&ldquo;深刻的变革&rdquo;&mdash;&mdash;通过供应链、导购和定价等方面的优化及流量精细化管理，提升了运营效率，同时积极拓宽消费场景，提升用户体验。</p><p>丁磊曾对电商业务寄予厚望，&ldquo;通过网易考拉、网易严选等电商业务，花三到五年时间再造一个网易。&rdquo;</p><p>数据分析机构艾媒咨询5月发布的《2019Q1中国跨境电商市场监测报告》显示，2019年第一季度，跨境电商依然保持良好的增长态势。其中，网易考拉以27.5%的市场份额排名首位，第八次蝉联跨境电商市场份额第一。</p><p>在线上线下业务联动方面，原本作为线上势力的网易电商，还正在加速线下布局。<a title="网易今年1月20日在杭州开了第一家线下旗舰店" href="http://www.tmtpost.com/3716313.html">网易考拉今年1月20日在杭州开了第一家线下旗舰店</a>，并计划于2019年全国新增15家线下店。4月，网易考拉在杭州来福士中心开设首家&ldquo;全球工厂店&rdquo;。网易严选也与书店文轩BOOKS、屈臣氏尝试了下线合作模式。</p><p>此外，创新及其他业务板块覆盖的教育和音乐业务，在网易一季度的业务大调整中被提至重要战略地位。网易教育事业部产品被并入网易有道，全力聚焦K12业务。此外，财报还提到，网易云音乐在商业化探索上也取得了不错的进展。2019年第1季度，网易云音乐付费会员数保持持续快速增长。（本文首发钛媒体，作者/蔡鹏程）</p><p><p style="text-align: center;"><strong>更多精彩内容，关注钛媒体微信号（ID：taimeiti），或者下载钛媒体App</strong></p></p>]]>
			</encoded>
			<commentRss>
				http://www.tmtpost.com/3946978.html
			</commentRss>
			<comments>
				0
			</comments>
		</item>
		<item>
			<title>
				解读阿里巴巴新财报：营收增长均超预期，下沉市场助力打开新空间
			</title>
			<link>
				http://www.tmtpost.com/3946217.html
			</link>
			<comments>
				http://www.tmtpost.com/3946217.html#comments
			</comments>
			<pubDate>
				Thu, 16 May 2019 08:22:11 +0800
			</pubDate>
			<creator>
				美股研究社
			</creator>
			<category>
				<![CDATA[投稿]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[阿里巴巴]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[大公司财报]]>
			</category>
			<guid isPermaLink="false">
				http://www.tmtpost.com/3946217.html
			</guid>
			<description>
				<![CDATA[作为国内互联网巨头的领头羊企业，阿里巴巴的财报一直备受外界的关注，之前它能够持续好几个季度保持50%的营收增速也让投资机构看好它未来的发展空间。]]>
			</description>
			<encoded>
				<![CDATA[<p><img id="edit_3947053" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190516082132246.jpg" alt="图片来源@视觉中国" width="734" height="552" /></p><p>图片来源@视觉中国</p><blockquote><p>文｜美股研究社（ID：meigushe）</p></blockquote><p>本周，海外知名的中概股迎来重头戏，阿里、百度、网易、爱奇艺等都将陆续公布它们的新财报。</p><p>5月15日，阿里巴巴对外发布了2019财年四季度的新财报。根据财报来看，阿里巴巴在营收、净利润、用户规模等核心数据上都再次保持了同比增速，受财报发布后的影响，阿里巴巴的股价一度暴涨4.5%。</p><p>作为国内互联网巨头的领头羊企业，阿里巴巴的财报一直备受外界的关注，之前它能够持续好几个季度保持50%的营收增速也让投资机构看好它未来的发展空间。美股研究社通过解读它的这份新财报，帮助外界从它的业务发展角度来看待它未来的增长潜力。</p><h2><strong>营收、利润增长均超市场预期，下沉市场成为重要关键词</strong></h2><div><p>&nbsp;回顾阿里巴巴在这几个季度的营收增速确实还是很强悍，在全球范围内领先的互联网企业中，包括Facebook、亚马逊、Netflix与谷歌在内，只有阿里巴巴的增速超过了50%。</p><p>本季度阿里巴巴收入达934.98亿元，集团财年收入达3768.44亿元，同比增速均达到51%，调整后税前息前折旧前摊销前利润（EBITDA）251.7亿元人民币，市场预估229亿元人民币，这也说明阿里巴巴的平台有很强的营收效应。</p></div><p>在用户规模方面，淘宝平台上的用户较上个季度实现环比上涨，在用户流量获取越来越难的环境下，阿里的淘宝还能实现逆势增长这也说明淘宝在下沉市场获取用户还是有一定成效。</p><p>截至2019年3月底，淘宝天猫移动月度活跃用户达到7.21亿，比去年同期和上一季度上涨1.04亿和2200万。值得一提的是，超1亿的新增消费者中，77%来自下沉市场。</p><p>在电商业务上，阿里的电商业务仍然同比增长依然理想，天猫实物商品交易额2019财年同比增长31%，第四季度同比增长33%，增速超过同业增长，更领先国家统计局公布的实物商品网上零售额全年25.4%和一季度21%的同期增速。核心业务能够保持这样的增速，这也说明阿里的淘宝、天猫在国内电商领域的绝对性地位。</p><p>在云计算业务方面，阿里云收入同比增长76％至人民币77.26亿元，成为阿里巴巴另外一个业务营收亮点。近几年来随着阿里的云计算业务快速发展，在全球跟国内的市场份额也是逐渐提高，成为全球瞩目的云计算代表企业。</p><p>在上个季度，2018自然年阿里云营收规模达到213.6亿元，首次突破200亿大关，去年同期这一数字为111.7亿元，阿里在财报中表示，阿里云营收的增长主要得益于大型企业收入提升的拉动。</p><p>对于阿里来说，这份新财报还是用营收实力巩固了它在互联网行业的老大地位。只是不得不说核心业务电商的增速也不如之前几个季度，当然大环境下电商平台的发展都面临这样的问题，外界对于阿里未来发展的期待值不低，这也加大了阿里的财报业绩营收压力。在美股研究社看来，即使阿里巴巴牢牢占据一线梯队，但它的业务在发展过程中同样面临一些阻力。</p><h2><strong>阿里的业绩增速仍然可观，但核心业务增长遭遇挑战</strong></h2><div><p>&nbsp;根据阿里的这份财报来看，确实它有不少核心数据都是处在业内第一的位置，这也还是说明阿里巴巴在电商行业仍然有很高的业务护城河，但任何企业在发展的过程中并不是没有竞争压力。</p><p>对于阿里巴巴来说，处在头部位置的它其实在发展过程中会要更慎重，走的每一步都会影响到它的股价表现。目前来看，虽说阿里的业务没有什么短板，但在美股研究社看来它也仍然不能忽视一些发展阻碍。</p></div><p>1、&nbsp;<strong>阿里的电商业务增速在放缓，未来流量获取也会越来越难</strong></p><p>2019财年，阿里巴巴在中国零售市场的GMV交易额为人民币57,270亿元（8550亿美元），同比增长率为19％。扣除未付订单，我们中国零售市场的实物商品GMV 同比增长25％，天猫实物商品GMV同比增长31％，淘宝实物商品GMV同比增长19％。</p><p>相对于其它电商巨头来说，天猫的电商业务营收还能保持超过30%的增速确实很厉害，但对比阿里之前的电商增速来看，其实还是在放缓这也说明电商业务营收面临一定的压力跟挑战。</p><p>一方面是据国家统计局数据显示：今年1-2月中国实物网上零售额同比增速为20%左右，环比放缓；行业整体增速放缓将影响佣金增速。对于阿里的淘宝而言，其实大环境下用户的消费行为习惯会受到整体经济影响，但这个情况也并不是阿里能控制的。</p><p>另外，目前虽说国内的京东、拼多多、苏宁等平台并不能对阿里的电商业务造成很大的威胁，但是不能否认的是这些平台的用户规模在保持增长的同时就意味着它们的电商订单量会有所提高，一定程度上也会影响到用户在淘宝上的消费行为。无论是京东还是拼多多，背后都有腾讯这个社交巨头，借助微信渠道进行市场下沉，这也是阿里面临的最大挑战。</p><p>2、&nbsp;<strong>阿里加大力度推本地生活服务，但何时能盈利还存在很大不确定性</strong></p><p><img id="edit_3946200" class="aligncenter" src="http://images.tmtpost.com/uploads/images/2016/12/42353.jpg" alt="" /></p><p>阿里在财报中表示，「本地生活服务通过利用支付宝和淘宝应用程序获得用户和增加订单，这些应用程序各有超过6亿个MAU，并且在最近几个季度已经在欠发达城市获得了大量用户，通过这两个移动应用程序生成大约30％的饿了么平台总订单」。</p><p>作为阿里布局新零售的重要一环，合并后的饿了么跟口碑、以及盒马生鲜都承担了很重要的营收重任，只是目前来看不论是外卖还是线下生鲜店阿里其实还是处于烧钱的阶段。在上个季度，阿里本地生活服务公司已获得由阿里巴巴、软银和其他第三方投资者提供的超过30亿美元资本的独立融资。</p><p>虽说有这么高一笔融资来支撑阿里的本地生活服务业务，但众所周知外卖行业美团占据的市场份额更高，阿里要想获得更多市场其实还是要付出更多投入成本。</p><p>本季度阿里巴巴没有公布有关这些新零售业务的更具体订单和GMV数据，但对于阿里来说，本地生活营收规模目前还并不是很高，在投资新零售的战略布局上，阿里曾表示要投入成本没有上限，但何时能够实现盈利还是未知。</p><p>3、&nbsp;<strong>阿里的大文娱业务虽说布局广，但优酷跟UC都面临很强的竞争对手</strong></p><p>阿里的大文娱归属的数字媒体与娱乐业务部分，这方面的营收主要是由于来自优酷的订阅收入增加，以及由UC提供的移动增值服务的收入增加。只是这个板块的发展应该算是拖后腿，此前，阿里高层多次表示："对大文娱、对优酷、对内容产业投入的决心、信心、耐心不会改变。"</p><p>虽说阿里确实在投入这个业务上的资金不少，但不得不说从营收规模跟盈利方面来看不论是优酷还是UC并没有给阿里带来好的回报。</p><p>虽说优酷是视频三巨头之一，但不论月活用户、日活用户、付费用户这三个数据上它都是垫底的。根据QuestMobile数据，从用户规模来看，爱奇艺月活跃用户数达到5.38亿人，腾讯视频与优酷分别以5.33亿人与4.22亿人的月活跃用户数位列第二和第三。</p><p>从代表用户活跃度的日均活跃用户数来看，爱奇艺日均活跃用户数1.20亿人领跑行业；腾讯视频与优酷分别以1.08亿人与0.85亿人的日均活跃用户数位列第二和第三。</p><p>最为重要的是视频行业其实要想盈利确实还是很难，像爱奇艺目前也还是亏损状态，对于优酷来说制作内容投入不小，短期内也难以有很明确的投资回报，但内容却也是视频巨头之间吸引用户的关键性措施，对于优酷来说未来如何能够降低成本扩大营收仍然很难。同理对于UC一样，在信息流的竞争中，它跟头条号、百家号之间的差距还不小，广告营收增长还是难以有大突破。</p><h2><strong>阿里核心业务护城河仍然牢固，未来提升新业务营收实力带来新的增长空间</strong></h2><div><p>&nbsp;随着互联网已进入下半场，线上流量趋向饱和，人口红利消失，互联网巨头们也将目光放到了TOB业务上。在时机点上，阿里布局TOB业务的格局跟业务都有很大的优势，不论是阿里云还是钉钉都有望成为新的独角兽。像阿里的云计算业务增速仍然很快，云计算业务在全球跟国内市场的份额地位都占据很重要的位置，未来还有不小的增长空间。</p></div><p>根据国际数据公司（IDC）近日发布的《中国公有云服务市场（2018下半年）跟踪》报告显示：在亚太地区云计算市场中，阿里云的市场份额已经超过了微软、亚马逊市场份额的总和，稳坐亚太地区云计算市场份额第一的位置，全球排名第三。另外钉钉在智能移动办公领域市场份额占比最高，活跃用户数排名第一，且超过第二至第十名活跃用户数的总和。</p><p>为了获得更多用户增长，阿里继续推动在下沉市场的动作，进一步挖掘新的流量为电商带来新的增长空间。去年阿里巴巴以45亿元投资汇通达，双方将全面开启通过"新零售"赋能农村经济实体的深度实践，共建农村商业新生态、助力乡村振兴国家战略。乡村战略定为阿里巴巴集团未来20年发展的三大战略之一。作为阿里巴巴农村战略抓手的农村淘宝业务，截至2018年底，阿里的淘宝村达到3202个，覆盖330个县，年销售额达到2200亿。</p><p>在新零售战略上，这个业务在未来也有很大的增值空间。此前交银国际在报告中也认同阿里的新零售战略在短期内由于盒马、饿了么的亏损有利润压力。但是，该机构认为阿里在这方面有先发优势，长期可关注"盒小马"等加盟模式对利润的提升空间。如果对标7-11，盒马长期利润率有可能达到15-20%。按目前估算，新零售估值为400亿美元。</p><p>在国际化战略方面，阿里巴巴的跨境和国际零售业务继续呈现出良好的增长势头。截至2019年3月31日的十二个月，Lazada和AliExpress的年度活跃消费者总数超过1.2亿。菜鸟网络也联手Lazada的物流部门建立了一个强大且不断增长的资产和合作伙伴网络，截止2019年3月，阿里巴巴的专有履约和物流解决方案为超过75％的AliExpress包提供服务。</p><p>目前来看，阿里在各个业务上的布局还是很有优势，进入互联网的下半场，阿里应对的招式还是很有准备，它的未来发展仍值得期待。</p><p>【钛媒体作者介绍：美股研究社（公众号：meigushe）http://www.meigushe.com&mdash;&mdash;旨在帮助中国投资者理解世界，专注报道美国科技股和中概股，对美股感兴趣的朋友赶紧关注我们】</p><p><p style="text-align: center;"><strong>更多精彩内容，关注钛媒体微信号（ID：taimeiti），或者下载钛媒体App</strong></p></p>]]>
			</encoded>
			<commentRss>
				http://www.tmtpost.com/3946217.html
			</commentRss>
			<comments>
				0
			</comments>
		</item>
		<item>
			<title>
				灰色地带中的隐私之墙，怎么攻？
			</title>
			<link>
				http://www.tmtpost.com/3946515.html
			</link>
			<comments>
				http://www.tmtpost.com/3946515.html#comments
			</comments>
			<pubDate>
				Thu, 16 May 2019 08:01:00 +0800
			</pubDate>
			<creator>
				镁客网
			</creator>
			<category>
				<![CDATA[投稿]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[隐私]]>
			</category>
			<guid isPermaLink="false">
				http://www.tmtpost.com/3946515.html
			</guid>
			<description>
				<![CDATA[一场围绕数据隐私的攻坚战。]]>
			</description>
			<encoded>
				<![CDATA[<p><img id="edit_3946548" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190516002301866.jpg" alt="图片来源@视觉中国" width="739" height="493" /></p><p>图片来源@视觉中国</p><blockquote><p>文｜镁客网</p></blockquote><p>自去年年初开始，关于&ldquo;数据隐私&rdquo;的讨论就一直很激烈。</p><h2><strong>技术面前，隐私不再&ldquo;隐私&rdquo;</strong></h2><p>&ldquo;隐私&rdquo;一词第一次出现是在周朝初年，指代&ldquo;衣服&rdquo;，即把私处藏起来的东西。</p><p>按照现在的说法，所谓的&ldquo;隐私&rdquo;，即一种与公共利益、群体利益无关，当事人不愿他人知道或他人不便知道的个人信息，当事人不愿他人干涉或他人不便干涉的个人私事，以及当事人不愿他人侵入或他人不便侵入的个人领域。</p><p>隐私的周围或多或少都会存在窥探者，出于不同的目的，他们往往能够把隐私玩出许多花样，并由此诞生了许多不同的职业和市场，比如致力于围绕个人或群体调查信息的私家侦探，又比如满足人们对明星生活好奇心的娱乐记者&hellip;&hellip;而随着互联网时代，人们窥探隐私的手段也以可见的速度进行升级换代，尤其是在用户服务、市场营销等领域。</p><p>以市场营销为例，今年315晚会现场所揭露的数据灰色产业至今令人记忆犹新。通过一种&ldquo;探针盒子&rdquo;设备，设备持有人便能够捕捉手机的局域网信号，继而获取MAC地址。只需要将这段地址数据与大数据系统进行配合，包括性别、年龄、收入、婚姻状况、教育程度、新老客属性等在内的机主信息都将一览无余。基于这些信息，服务商即可帮助商家勾勒出用户精准画像，进而开展广告精准推送等等。</p><p>一套流程下来，整个步骤就是如此的简单粗暴且有效。而在以往，这些信息的收集和用户画像的勾勒往往需要消耗大量人力和时间去进行用户调查、数据归纳整理等工作，且精准度也因为用户的主观意识而存在不确定性。</p><p><strong>而在线上，在得到类似效果的前提下，获取用户数据隐私的成本则更低。</strong>明面上，APP会要求用户同意并授权诸如相机、麦克风、位置信息等服务，从而正大光明的采集各类数据；暗地里，无需用户同意或授权，平台往往也能够通过cookie等技术手段采集用户数据，继而勾勒画像，提供个性化服务或精准营销。</p><p><strong>令人气愤或无奈的是，为了正常使用服务，用户往往不得不同意那些存在隐私泄露隐患的隐私政策，并授权平台使用相机、麦克风等。</strong></p><p>可以说，在智能算法等技术面前，人们的隐私已经不再私密，甚至比以往更易获得。</p><p><img id="edit_3946500" class="aligncenter" src="http://images.tmtpost.com/uploads/images/2016/12/435grtgf3.jpg" alt="" /></p><h2><strong>选择隐私与服务，这道选择题没有绝对的答案</strong></h2><p>如何保护隐私？传统做法是闭紧嘴巴、避开他人耳目行事。直到1980年，&ldquo;隐私权&rdquo;这一概念才被提出，让人们在法律层面找到了保卫隐私的武器。而随着互联网时代、智能化时代的到来，这一法律武器也&ldquo;学会了&rdquo;与时俱进。</p><p>比如欧盟，其在2016年通过了被称为史上最严的《常规数据保护条例》（简称GDPR），要求数据控制者（收集欧盟公民数据的任何公司）严格执行条例所规定的数据处理规范，及时告知数据主体的使用情况。GDPR已经于2018年5月份正式实施，彼时依旧身陷&ldquo;剑桥分析&rdquo;事件泥潭的Facebook刚好撞在枪口上。</p><p>可以注意到，<strong>GDPR所强调的是公司要将数据使用情况及时告知用户，而非要求公司停止收集数据。为什么？因为就现实情况而言，用户数据在多数情况下是避无可避的。</strong></p><p>比如那些正在使用APP的用户，他们难道不知道自己的数据正在被收集吗？非也。现实情况是，他们出于社交等目的不得不继续使用这些APP，且能够在不受到直接物质伤害的前提下享受到一些有价值的服务。</p><p>当然，或许有人为了信息不被收集而拒绝使用那些APP，甚至不主动使用任何联网设备，但这样就能够避免数据隐私被采集吗？不是的。</p><p>数据的收集主要依赖于各类终端设备，据前瞻产业研究院发布的《2018-2023年中国物联网行业细分市场需求与投资机会分析报告》初步估算，2020年物联网设备数量将达到204亿。</p><p>针对手机、电脑等自可控智能设备，用户可以选择断网、遮挡摄像头等物理操作来阻止它们收集并上传数据，但在超市、商场，甚至是大街等被充斥海量智能设备的不可控场景中，出于安全等多样性的目的，被留下数据痕迹是不可避免的事情。</p><p>与此同时，数据隐私的控制权也从用户手中转移到采集数据的公司手中。</p><p>还记得此前，针对数据隐私以及基于数据训练算法而来的个性化服务，李彦宏曾发表一番言论，在业内引发一场热议。关于&ldquo;中国用户愿意拿数据隐私换取服务&rdquo;的观点，这里不予置评。</p><p>但他所提到的一个观点说的有几分道理，他说&ldquo;我们也要遵循一些原则，如果这个数据能让用户受益，他们又愿意给我们用，我们就会去使用它的。我想这就是我们能做什么和不能做什么的基本标准。&rdquo;</p><p>在网络四通八达、处处充斥着智能设备的当今，如果没有花费心思进行隐藏的话，人们的一举一动都将近乎完全暴露。这时候，人们需要担心的不是自己的数据是否被收集，而是这些数据是否被不正当利用。而除了正常的法律约束，技术支撑往往也是不可或缺的，尤其是在一切事物都被&ldquo;数据化&rdquo;的当下。</p><h2><strong>保护隐私，法律之外还需要&ldquo;以毒攻毒&rdquo;</strong></h2><p>上至国家、下至普罗大众，&rdquo;未来是AI时代&ldquo;已经成为了一个共识。经过这几年的发展，AI已经走下神坛，从一个深奥的话题演变的更为贴近民生。与此同时，人们也享受到了AI所带来的便利。而这其中，最大的功臣之一就是数据。</p><p>有了数据，算法能够在不断的训练中提升精准性；有了数据，算法才能针对性的面向用户提供服务，而不是成为一个鸡肋；有了数据，人们所设想和期待的万物智联才会成为现实&hellip;&hellip;可以说，数据是智能化实现的动力。</p><p>围绕智能化趋势所带来的数据隐私安全以及是否被滥用问题，诸多国家正在从法律层面进行完善，除了前面提到的欧盟GDPR，我国也于去年5月份正式实施《信息安全技术个人信息安全规范》，要求平台在收集个人敏感信息时，平台应征得用户的明示同意，并区分核心功能和附加功能，以打破&rdquo;一揽子授权&ldquo;的难题&hellip;&hellip;</p><p>理性的来说，健全的法律只是利用一种合法的手段为人们提供一个武器，对收集数据的公司起到一个震慑的作用，但并不能完全消除人们对于数据隐私被收集和利用的担忧。而基于这股担忧，用户也将在一定程度上&rdquo;不信任&ldquo;公司基于数据而提供的服务，久而久之，用户与公司之间必然将产生裂缝，这并不是后者所愿意见到的。</p><p>为了避免这种情况的发生，越来越多的公司开始关注起&rdquo;数据隐私&ldquo;这一以往被忽略的问题。比如谷歌，在日前举办的I/O大会上全程不忘提及他们在隐私保护上做出的努力。</p><p>目前，为了让用户对数据隐私放心，企业的解决方案分为两大方向，一个侧重于数据收集的源头，另一个则将重点放在数据收集之后的保护：</p><h3><strong>数据脱敏</strong></h3><p>前面也提到，为了达到个性化服务、精准营销等服务，数据被收集是一个必然的事实，只是需要注意的是，并不是所有数据都要被收集。在这方面，部分企业选择收集那些非敏感数据，即脱敏数据。</p><p>这一过程中，当涉及客户安全数据或者一些商业性敏感数据的情况，在不违反系统规则条件下，企业会通过脱敏规则对数据进行改造，剔除身份证、手机号、卡号、年龄、性别等个人敏感信息。</p><p>目前，&ldquo;数据脱敏&rdquo;这一方法被大多数企业所采用，区别只在于具体方式不一样。经过脱敏处理后，留下则是结构化数据，不存在过于敏感的隐私问题。一般而言，基于脱敏数据而形成的用户画像是不完整的，做不到特别精准的个性化推荐、服务，但是对于一些商业目的而言，这些已经足够。</p><p>与此同时，从数据智能化的流程上讲，收集脱敏数据意味着用户的敏感信息从最初就被剔除在外，相当于从源头即开始保护用户的数据隐私，从而保证了数据隐私的安全性。</p><h3><strong>边缘计算</strong></h3><p>自去年开始，边缘计算就一直被业界所推崇，而在探讨其优势的时候，&ldquo;提高数据的安全性与可靠性&rdquo;这一点必定在列。</p><p>在边缘计算被提出之前，终端设备在云计算模式下需要将所收集的用户数据上传至数据中心，也就是所谓的云端，某些时候常常造成数据拥堵的现场，而更需要提高警惕的是，这些数据极有可能在上传过程中，亦或是在终端服务器内遭到泄漏。</p><p>不同于云计算的操作模式，边缘计算将包含用户隐私的数据放在边缘节点，以进行保存和处理分析，相对提高数据的安全性。</p><p>另外，因为是将数据放在边缘节点，边缘计算的数据隐私避免了长途跋涉的过程，在缩减数据上传时间、躲开数据拥堵的同时，也提升了设备的响应速度。</p><h3><strong>联邦学习</strong></h3><p>边缘计算之后，近期出现了又一个针对数据隐私保护的新概念，即&ldquo;联邦学习&rdquo;。</p><p>&ldquo;联邦学习就像一个安全的道路网络，可以既满足人工智能的训练要求，又保障我们的个人隐私不被滥用，因为这个道路网络上跑的是无法还原到原始数据的加密信息。&rdquo;创新工场南京国际人工智能研究院执行院长冯霁表示。</p><p>以学生的个性化教育为例，围绕该学生的所有数据被分散化的，这并不利于最佳模型的训练。同时，若将数据在不进行加密或不在安全标准下进行跨地域、跨数据源的聚合和交换，企业也无法在所有不同数据源上训练最能反应该学生学历历程的AI模型，也需要承担极大的数据隐私风险。</p><p>而借助联邦学习，业界可以建立一个安全的共享机制，不需要交换原始隐私数据，企业只需要在加密的数据上进行聚合训练，就可以得出完整反映学生情况的AI模型，并基于该模型为学生针对性的定制学习计划。</p><p>联邦学习的这种做法，相当于在原始数据外围增加了一把锁头，并进行模糊化处理等二次加工。</p><p>在智能化时代，数据就是新的生产力，两者之间相互扶持，一荣俱荣、一损俱损。没有数据的支撑，智能化也只能停留在浅层表面，相比于它真正所能够提供的价值，停留在表面的智能化只能算是碌碌一生。</p><p>若要得到数据的支撑，那么安全性则是一个始终都绕不开的话题。只有安全性得到保障，用户才会信任算法、信任服务，继而才会使用它，并向提供服务方进行反馈，形成一个良性循环。</p><p>【钛媒体作者：镁客网，微信公众号搜索&ldquo;镁客网&rdquo;，微博@镁客网】</p><p><p style="text-align: center;"><strong>更多精彩内容，关注钛媒体微信号（ID：taimeiti），或者下载钛媒体App</strong></p></p>]]>
			</encoded>
			<commentRss>
				http://www.tmtpost.com/3946515.html
			</commentRss>
			<comments>
				0
			</comments>
		</item>
		<item>
			<title>
				采用军工技术的黑科技循环风扇，吹出来的风是香的
			</title>
			<link>
				http://www.tmtpost.com/3943438.html
			</link>
			<comments>
				http://www.tmtpost.com/3943438.html#comments
			</comments>
			<pubDate>
				Thu, 16 May 2019 08:00:00 +0800
			</pubDate>
			<creator>
				钛空舱
			</creator>
			<category>
				<![CDATA[钛空舱]]>
			</category>
			<guid isPermaLink="false">
				http://www.tmtpost.com/3943438.html
			</guid>
			<description>
				<![CDATA[有了这台香薰循环风扇，在家拥抱“森林气息”的夏天。]]>
			</description>
			<encoded>
				<![CDATA[<p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/d62c1f9c180d9d517067b8d52bfbc1c3_1557824435.jpeg" width="3125" height="958" /></p><p>钛空舱官方服务号：【钛空生活】<br />超多精彩好礼，等你来解锁<br />保存图片，微信识别二维码关注<br />▼</p><p><img class="aligncenter" title="远离酒店&ldquo;脏&rdquo;水，带上这款全新折叠水壶放心喝热水 | 钛空舱        " src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/9706c60575d70975f39632d3a89dee37_1557736286.jpeg" alt="远离酒店&ldquo;脏&rdquo;水，带上这款全新折叠水壶放心喝热水 | 钛空舱        " width="900" height="500" /></p><blockquote><p>炎炎夏日即将到来，请选择正确方式对抗炎热。</p></blockquote><p>已经过了立夏，天气越来越热，空调续命模式即将开启&hellip;&hellip;</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/2fcd60dc9f2914150eaad253a1d74415_1557824435.jpeg" width="550" height="364" /></p><p>然鹅，空调吹出的冷气，在屋内散布并不均匀。坐在空调下被冻得瑟瑟发抖，跑去隔壁屋缓缓吧，迎面一股热浪&hellip;&hellip;我嘞个去，这忽冷忽热的，谁顶得住啊！！！</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/c43c9a2fe38d7fb837b2a2cd1a5e557d_1557824435.gif" width="381" height="270" /></p><p>还有啊，空调温度的设定也是一件令人头疼的事。&ldquo;奶奶觉得冷&rdquo;、&ldquo;爸爸觉得热&rdquo;&hellip;&hellip;争抢空调遥控器成为日常环节。其次，吹空调风时间长了，容易脸干、鼻塞、头疼&hellip;&hellip;得空调病。有什么办法兼顾全家老少的&ldquo;凉爽&rdquo;舒适感和健康呢？</p><p>答案是&mdash;&mdash;你的家里缺少了一款空气循环扇。正所谓空调调节温度，循环扇调节「气候」。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/1f7e3ca2b1555ad4bce9da01b6eb9350_1557824436.jpeg" width="695" height="547" /></p><p>空气循环扇采用空气动力学原理设计，吹出来的直流风形成3D旋涡式。空气对流加速循环时还会形成新风，风力集中，吹得更远，让房间内四面八方都能感受到风，均衡且快速降温。</p><p>简而言之，打开它，你能体验到大自然的气息▼</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/9719df5151a1017e59047ae1360cf50d_1557824436.gif" width="500" height="270" /></p><p>因此，空少就给大家推荐一款解暑神器&mdash;&mdash;香薰循环风扇。它缓解空调病、占地面积小、超长风距、操作简洁&hellip;&hellip;满足你的不同需求，一年四季都可以用~<strong>钛空舱限时特惠价：369元，限时7天。</strong></p><p><strong>香薰循环风扇<br /></strong>▼</p><p><img class="aligncenter" style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/4b1b5ba6a493e6bf5b887aafa64cdf68_1557824436.jpeg" width="580" height="580" /></p><p><strong>长按识别二维码，立即购买<br /></strong><strong>钛空舱七天限时特惠，赶紧下手！<br /></strong>◇上海、中山、湖南发货&nbsp; ◇中通快递<br />▼<br /><a href="https://h5.youzan.com/v2/goods/366hlqo6ezgei">https://h5.youzan.com/v2/goods/366hlqo6ezgei</a></p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/90a210f284f3ca0e8b327b0ed6efb451_1557824436.jpeg" width="1800" height="800" /></p><p><strong>NO.1<br /></strong><strong>7米超长风距，超广角送风<br /></strong><strong>每个房间都吹上&ldquo;自然风&rdquo;</strong></p><p>实测它的风力推射距离高达7米（风力推射距离越长，可循环的空间就越广），而市面上一般的循环扇都达不到这个速度。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/6659fc9b8f3f4a7921590e8d13fbb9ea_1557824437.gif" width="425" height="244" /></p><p>用风速仪进行测量，最高档位风速稳定在 7m/s 左右，最高可达&nbsp;7.5m/s。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/4c4664802aa1f7aacd52e192c580ac47_1557824437.gif" width="418" height="236" /></p><p>看到这个风度，可千万不要以为它会把人吹得很凌乱。涡轮式的螺旋出风是太极式的柔和持久，而不是电吹风似的&ldquo;猛如虎&rdquo;操作，吹不乱你的发型~</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/b4ef8348b3cc3406643ced53d146f037_1557824437.jpeg" width="1080" height="608" /></p><p>它不仅可以垂直推射，还能上下左右自由调节。上下约 90&deg;、左右 60&deg; 摇摆，广角送风瞬间让家里形成自然流动的循环风，每个角落都吹得到，无死角循环室内空气。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/82b0def256760a638a0ff5d048a1f7f1_1557824438.jpeg" width="750" height="387" /></p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/485d30a5dfc1527cac55358395b31483_1557824438.jpeg" width="790" height="543" /></p><p>这样柔和又不失力量的风速，以及超远超广的送风能力，可以把房间上面方的空气循环下来，室外的空气带进室内，形成一个像自然界大气循环的环流。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/1934f5b7482bbe646b0b29dbe3c105fd_1557824438.jpeg" width="790" height="762" /></p><p>这样的空气循环让你每一口呼吸都是新鲜的，再也不用反复和家人呼吸同样的空气。对于疾病的传染，也有很好的防预效果。打开空调的同时也打开它，就能很快让整个房间降温。有宝宝老人在的时候，一个空调开到28&deg;就足够了。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/3a611b5f61057223cb36563d3d90a54d_1557824438.jpeg" width="1080" height="900" /></p><p>把循环扇对准卧室或者其他房间，几个房间的温度都会来到 26℃ 左右。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/9bad954d7e23ffcc1d9c4e6d0974baec_1557824438.jpeg" width="789" height="405" /></p><p><strong>NO.2<br /></strong><strong>3个风档各种场景随心调</strong></p><p>它有3档风速可以调节，弱档、中档和强档。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/71091080ed8da0dde9fd7729bc597efd_1557824439.jpeg" width="790" height="856" /></p><p>1<br /><strong>强档</strong></p><p>特别热的时候，比如40度高温，可以用强风档快速清凉。</p><p>喜欢运动的朋友，运动后最好不要直接吹空调，容易让毛孔闭塞，不利于汗液挥发。打开强风模式，在房间里走一走，一小会儿就能清凉满满。</p><p>南方的梅雨季节，下雨潮湿衣服闷臭的时候，放一个在晾衣服的地方，调强风模式，能够加快空气流动，快速干衣。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/aa0468e2272a32c5adcb87fbd6459c11_1557824439.gif" width="463" height="269" /></p><p>2<br /><strong>中档</strong></p><p>晚上在家学习看书的时候，中风档既清凉又不会分散你的专注力，同时循环室内空气。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/b81e5c1e3e58cbd2a1a44e8859dc039a_1557824439.jpeg" width="1080" height="720" /></p><p>3<br /><strong>弱档</strong></p><p>睡觉时，调到弱档，轻风拂过，带来丝丝凉爽。适合宝宝或者老人睡觉使用，既凉快又让卧室空气保持良好流通。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/d23659ef7d95e1598a17fcc5caff7bb7_1557824439.jpeg" width="641" height="559" /></p><p><strong>NO.3<br /></strong><strong>遥控定时不费电<br /></strong><strong>3 天一度，让你省钱更省心</strong></p><p>它配备了遥控器，遥控距离远至4米。躺在卧室里，想调就调，你在家里的小慵懒被它承包了。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/1ae3e31aaaabcc6e0c125a6dda30a1be_1557824440.jpeg" width="713" height="443" /></p><p>如果你觉得遥控器小小的容易找不到，在循环扇背后，还有一个专门放置遥控器的卡槽，用完走前记得放在这儿就好~</p><p><img id="edit_3943400" class="aligncenter" src="http://images.tmtpost.com/uploads/images/2016/12/4t35y4hrtg3.jpg" alt="" /></p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/06a8dfff1b7c609957b794928fd9281d_1557824440.gif" width="442" height="248" /></p><p>机身和遥控器都支持定时，1、2、4 小时自由组合，最长 7 小时，都随你的心思。带宝宝的妈妈也不用半夜离开宝宝专门来关啦，让你静静吹风，好好睡觉~</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/b85139670e1603d6283689dad1ba96f9_1557824440.gif" width="457" height="257" /></p><p>独特的内部设计，让它拥有高风速循环，却只有40W的功率，每天使用 9 小时，3 天才一度电，用它时，空调温度不用调太低，还帮你省了空调电费钱。</p><p><strong>NO.4<br /></strong><strong>独树一帜，军工工艺</strong></p><p>日本设计师的严谨让家奈在家电界独树一帜。与日本设计师广濑（HIROSE）合作长达 15 年，在产品中已经刻上了 Gene by Hirose 的标志。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/73b0701377857ba6955535dc1603cb47_1557824440.jpeg" width="1280" height="853" /></p><p>它在上一代的基础上有了重大更新 &mdash;&mdash;&nbsp;这可能是第一款用到军工技术的循环扇。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/aefd4de9d5442960bb1c87d072fe07c9_1557824441.jpeg" width="1280" height="720" /></p><p>大家都知道潜水艇要做到快而静音，对螺旋桨的设计有特殊要求。它的扇叶创造性地采用了潜水艇螺旋桨的设计。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/2869c89bcd4ead3c9d8698dfab5d3fdc_1557824441.jpeg" width="1008" height="538" /></p><p>扇叶的尖角采用 R10 倒角设计，扇叶几乎占出风口面积的 50%，保证了最大的出风量。而且，还能做到快而静音。</p><p>上为普通循环扇，下为香薰循环风扇▼</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/b2b3b18b6ba67d43c3544fd99739c6b5_1557824441.gif" width="640" height="171" /></p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/bda4dcbd3f2de90031a5ff4269c917f5_1557824441.gif" width="640" height="171" /></p><p>1<br /><strong>静音</strong></p><p>它内部隔栅和集风环的设计，减少出风的噪音。实测它开到强风模式的平均音量在39分贝左右，一般只有图书馆才会使用专业的噪音控制标准。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/731d35c92c0ec004e1b75dc22477292c_1557824442.jpeg" width="1080" height="720" /></p><p>不管你使用哪一档吹风，或是增加摇头，几乎没有噪音，保证你的休息睡眠质量。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/34d231605c30585ea9c890ebf54c8a09_1557824442.jpeg" width="679" height="400" /></p><p>2<br /><strong>香薰</strong></p><p>在扇架上，专门有一个放置香薰片的位置，随着循环扇出风，送出淡淡清香。随着，空气不断流通循环，清香会弥漫整个房间，时刻保持清新香气。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/b6891f8d4903b174cad86d3e75dad964_1557824442.gif" width="429" height="241" /></p><p>香薰片是可拆卸的，非常方便。用完之后，再用附赠的香薰精油进行补充，连香薰机的钱都省了~</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/4a1d6ad15f759dda54bea83a85a4d1ab_1557824442.jpeg" width="1080" height="608" /></p><p>3<br /><strong>安全</strong></p><p>经过了国家 3C 质量认证，它的整体材料采用的是ABS + PP材质。这种材料无毒无味，环保安全。其次，隔栅也是高密度加厚处理过的，筷子都伸不进去，让风更加柔和的同时，也不用担心孩子伸手指进去发生意外。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/9e5aa2915d26ffcb13eabfac96dde6d5_1557824443.jpeg" width="776" height="536" /></p><p>这款香薰循环风扇有白色和蓝绿色两种可供选择，精致的北欧风一眼看去就与众不同，摆在家里格调十足。它万能百搭，环保省电，自用或者送人都非常合适。</p><p><strong>长按识别二维码，立即购买<br /></strong>◇上海、中山、湖南发货&nbsp; ◇中通快递<br />▼<br /><a href="https://h5.youzan.com/v2/goods/366hlqo6ezgei">https://h5.youzan.com/v2/goods/366hlqo6ezgei</a></p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/795eacb46be8cc983cfec791c9bba6f6_1557824443.jpeg" width="1800" height="800" /></p><p>※&nbsp;全文部分图片来源网络，版权归属原作者所有，如侵权联系删除。</p><p><strong>钛空舱生存法则：<br /></strong>有了这台香薰循环风扇，<br />在家拥抱&ldquo;森林气息&rdquo;的夏天。</p><p><img class="aligncenter" style="color: #666666;" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/316c3377c3a20438cce5cc3e5a9dc481_1557824443.png" width="1800" height="193" /><a href="https://h5.youzan.com/v2/goods/1y6eqhxgf6iu2">https://h5.youzan.com/v2/goods/1y6eqhxgf6iu2</a></p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/e424f0e69379bddd6b7c838cc4719cb9_1557824443.jpeg" width="1800" height="800" /><a href="https://h5.youzan.com/v2/goods/278unl7nzftoq">https://h5.youzan.com/v2/goods/278unl7nzftoq</a></p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/ca1080ed53759192aa310a8887318608_1557824444.jpeg" width="1800" height="800" /><a href="https://h5.youzan.com/v2/goods/277lsgpw8vxiy">https://h5.youzan.com/v2/goods/277lsgpw8vxiy</a></p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/4957c7bd52ebf27ca52670c0566ce85a_1557824444.jpeg" width="1800" height="800" /></p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/454a2f5d001182eba41053e8e60b0235_1557824444.jpeg" width="1391" height="94" /></p><p>点击进入推荐主题区<br />▼<br /><a href="https://j.youzan.com/v5W7k9">https://j.youzan.com/v5W7k9</a></p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/3448b5e13bafcdc63446e15b59a95644_1557824444.jpeg" width="900" height="400" /></p><p>神仙颜值靓仔靓女的美容小肌密<br />▼<br /><a href="https://h5.youzan.com/v2/tag/xtdgdx121">https://h5.youzan.com/v2/tag/xtdgdx121</a></p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/695b9ffbb8aacf685606504735ccd6d7_1557824445.jpeg" width="1800" height="800" /></p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/7c767f77625289cf21b0de674c3f0e9f_1557824445.jpeg" width="1080" height="73" /></p><p>钛空舱免费福利通道，开启!<br />▼<br /><a href="http://ehmnwc4lu2zr3wvy.mikecrm.com/z6dbA4m">http://ehmnwc4lu2zr3wvy.mikecrm.com/z6dbA4m</a></p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/fc68b9ebeb56de967a512a9c6de05d93_1557824445.jpeg" width="1000" height="472" /></p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/454a2f5d001182eba41053e8e60b0235_1557824445.jpeg" width="1391" height="94" /></p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/00d6692f9f9854a40bfba4bfd7e37d3e_1557824445.jpeg" width="900" height="500" /></p><p><p style="text-align: center;"><strong>更多精彩内容，关注钛媒体微信号（ID：taimeiti），或者下载钛媒体App</strong></p></p>]]>
			</encoded>
			<commentRss>
				http://www.tmtpost.com/3943438.html
			</commentRss>
			<comments>
				0
			</comments>
		</item>
		<item>
			<title>
				小鹏汽车网约车业务正式上线，年内投放超2000辆车 | 钛快讯
			</title>
			<link>
				http://www.tmtpost.com/3946506.html
			</link>
			<comments>
				http://www.tmtpost.com/3946506.html#comments
			</comments>
			<pubDate>
				Thu, 16 May 2019 07:35:00 +0800
			</pubDate>
			<creator>
				钛媒体
			</creator>
			<category>
				<![CDATA[电动汽车]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[汽车出行]]>
			</category>
			<guid isPermaLink="false">
				http://www.tmtpost.com/3946506.html
			</guid>
			<description>
				<![CDATA[小鹏汽车计划于今年底全城投入超过2000辆定制款小鹏G3，用于网约车服务，定价不会高于市场价格。]]>
			</description>
			<encoded>
				<![CDATA[<p><img id="edit_3946511" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190515235836275.jpeg" alt="" /></p><p><strong>钛媒体快讯 | 5月16日消息：</strong>新造车公司小鹏汽车宣布，其网约车业务&ldquo;有鹏出行&rdquo;出行平台正式在广州上线试运营。据悉，小鹏汽车计划于今年底全城投入超过2000辆定制款小鹏G3，定价不会高于市场价格。</p><p>5月13日，钛媒体独家报道，小鹏汽车已经成立出行部门，从事直营类网约车服务，并获得广州市网约车经营许可证。小鹏汽车的网约车业务将采用与曹操出行、首汽约车一样的B2C运营模式，首批投放车型为小鹏G3。<br /><img id="edit_3946518" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190516000338946.jpeg" alt="有鹏出行上线苹果应用商店" width="325" height="704" /></p><p>有鹏出行上线苹果应用商店</p><p><img id="edit_3946500" class="aligncenter" src="http://images.tmtpost.com/uploads/images/2016/12/asd_a_3.jpg" alt="" /></p><p>据小鹏汽车相关负责人介绍，虽然投入运营的网约车型均是去年12月上市的小鹏G3，但却区别于交付给落定用户的常规版，投放运营的小鹏G3在外观上具备统一的黑绿撞色拉花，而在智能人车互动方面，也会加入网约车出行的定制化场景。</p><p>近一年来，多家传统厂商也逐渐将自身从单纯的汽车制造商，向制造后的运营服务商做出身份转变，投入大量精力和物力，逐一进入出行市场。</p><p>归结原因为，车企都在向移动出行服务提供商转型，不少车企意图通过布局出行，率先占领这条赛道。此外，有行业人士分析称，随着车联网技术的日益成熟，智能驾驶的发展，布局网约车也将成为车企收集路况数据和车辆数据的途径之一。</p><p>而针对外界推测小鹏汽车为完成今年4万台销量目标，以网约车业务&ldquo;消化任务&rdquo;，一位小鹏汽车内部人士向钛媒体表示，&ldquo;如果是为了转化销量，我们不会在接下来大半年时间里只投放2000多台，这对4万多台销量有多大意义？&rdquo;</p><p>2018年8月，小鹏汽车创始人兼CEO何小鹏在公司4周年庆上表示：&ldquo;智能汽车的核心在运营，而不在制造。&rdquo;</p><p>据悉，小鹏汽车对运营的追求，不仅体现在网约车层面，小鹏汽车还在运营自身的充电桩。今年3月，小鹏汽车宣布在北京、上海、广州、深圳等城市所建立的三十座充电站正式投入运营，该充电桩不仅可以为小鹏汽车旗下的产品充电，还可以为其他品牌的车型提供充电服务。</p><p>而在网约车业务中体现出小鹏汽车运营的思路，据悉，&ldquo;有鹏出行&rdquo;定位于专车服务，所有服务于出行的小鹏G3均为特别定制款，乘客在乘车过程中的智能化体验将是&ldquo;有鹏出行&rdquo;的一大特色。</p><p><p style="text-align: center;"><strong>更多精彩内容，关注钛媒体微信号（ID：taimeiti），或者下载钛媒体App</strong></p></p>]]>
			</encoded>
			<commentRss>
				http://www.tmtpost.com/3946506.html
			</commentRss>
			<comments>
				0
			</comments>
		</item>
		<item>
			<title>
				当城市不再必然走向增长
			</title>
			<link>
				http://www.tmtpost.com/3946347.html
			</link>
			<comments>
				http://www.tmtpost.com/3946347.html#comments
			</comments>
			<pubDate>
				Thu, 16 May 2019 07:31:00 +0800
			</pubDate>
			<creator>
				付一夫
			</creator>
			<category>
				<![CDATA[投稿]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[城市]]>
			</category>
			<guid isPermaLink="false">
				http://www.tmtpost.com/3946347.html
			</guid>
			<description>
				<![CDATA[收缩型城市凭什么没有未来呢？]]>
			</description>
			<encoded>
				<![CDATA[<p><img id="edit_3946533" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190516001336963.jpg" alt="图片来源@视觉中国" width="742" height="495" /></p><p>图片来源@视觉中国</p><blockquote><p>文｜付一夫 &nbsp;苏宁金融研究院消费金融研究中心主任助理&nbsp;</p></blockquote><h2>1</h2><p>球迷都知道利物浦，但利物浦不止有足球队。</p><p>由于得天独厚的地理优势，利物浦这座位于英格兰西北部默西河畔的小镇，早在18世纪的奴隶贸易中，就扮演了中转港口的角色，后来，大量的爱尔兰人、犹太人、中国人移民于此，工业革命的深入更使其经济实力大大提升。到了1931年，利物浦已成长为一座拥有85.6万人口、享誉国际的大型港口城市。</p><p>可后来的岁月里，受航道淤泥阻塞、远洋轮船的兴起与&ldquo;集装箱革命&rdquo;冲击等多重因素的影响，利物浦的外贸规模不断缩减，码头工人总数由1920年的20000余人降低至1980年的4000人，而总部设在利物浦的丘纳德轮船等大型企业，更是索性将总部迁至伦敦等其他发达城市。至此，利物浦这座城市的光芒，渐渐暗淡下来。</p><p>这是一个&ldquo;城市收缩&rdquo;的经典案例。</p><p>自18世纪中叶以来，科技的不断发展与全球化的持续推进，大大突破了人类的自然生理极限与地域上的空间界限，将经济增长、社会发展与空间集聚紧密地结合在一起，工业化和城镇化的稳步推进，带来了全球范围内经济和人口的普遍性增长。</p><p>也许是习惯了这一局面，人们常常将城市的发展建立在&ldquo;长期增长&rdquo;甚至&ldquo;无限增长&rdquo;的假设基础之上，追求城市各项经济指标的提升，似乎也成为了理所当然的事情，就连制定城市发展规划时，常常也是&ldquo;为了增长而规划&rdquo;。</p><p>然而，纵观人类发展的历史长河，增长并不是城市的唯一归宿。在世界城市文明经历了上百年的持续发展后，&ldquo;异样&rdquo;的现象发生了&mdash;&mdash;伴随着一部分城市或地区经济实力的日渐壮大，另有一批城市或地区正通往相反的方向。</p><p>大量证据表明，世界上很多地区都在经历着人口流失与经济下行，除了本文开篇提到的利物浦外，俄罗斯、哈萨克斯坦、加拿大、比利时、芬兰等国的土地上都发生过类似的剧情，即便是美国、德国、日本等发达国家也不例外，著名的&ldquo;锈带&rdquo;、鲁尔区与北海道便是最好的证明。</p><p>至于我国，前不久因房子白菜价而爆红网络的东北小城鹤岗，可以算是一个缩影。事实上，2000~2010年，我国650多个行政城市中，有180个城市的人口在不断减少，而房价暴跌这样的事件也不鲜见。</p><p>于是，人们开始正视并关注城市收缩的事实，而&ldquo;收缩型城市&rdquo;的概念，更是首次出现在我国官方文件中。日前，国家发改委发布的《2019年新型城镇化建设重点任务》明确提出，&ldquo;收缩型中小城市要瘦身强体，转变惯性的增量规划思维&rdquo;。</p><p>读懂收缩型城市，从来没有像今天这般迫切和重要。</p><h2>2</h2><p>最早关于&ldquo;收缩型城市&rdquo;的讨论，出现于上世纪80年代。彼时的德国，正在经历严重的人口减少，而巨大的负面影响随之出现&mdash;&mdash;市政预算的减少，以及包括公共排污、公路运输、住房、教育和健康医疗系统在内的基础设施大面积闲置，引起了德国各界的高度关注。</p><p>在此背景下，德国学界于1988年提出了&ldquo;收缩型城市&rdquo;的概念，用以表征人口的大量流失与因此导致的城市局部地区空心化现象。而后，随着各个国家收缩型城市数量的不断增加，表现出来的特征与影响也不再局限于人口层面与经济层面，而是涵盖了人口、经济、社会、环境乃至文化等多个维度。</p><p>倘若将时间轴拉长，可以发现，早在千百年前，受战争、灾难和疾病的冲击，古文明城市罗马、特洛伊以及玛雅文明曾经璀璨一时的地区，均经历了城市的收缩；而进入20世纪以来，在全球化过程中，伴随着人口的迁移与经济中心在地理区位上的转移，在诞生一大批发达城市的同时，也不可避免地造成了一些城市在区域等级体系中的地位下降，进而引发人口流失和发展活力的减弱。</p><p>不同的收缩型城市，表现出来的经济社会特征也有所区别，或许我们可以从欧洲、北美和亚洲的一些代表性城市身上，窥探收缩型城市的真实模样（参见表1）：</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/9e05a69bd5b9b9caf34adf6d6abd356b_1557936845.jpeg" width="861" height="338" /></p><p>在我国，学界一般把人口持续净流出作为收缩型城市的主要判定标准。通过详细的梳理可以发现，我国近30个代表性收缩型城市中的绝大多数都位于东北三省，而这些城市人口的外流也时常与经济增速的放缓相伴相生（参见表2）。</p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/80cc7882793c41274cfe53e5cded4e0e_1557936845.jpeg" width="860" height="748" /></p><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/318bc6fef6326f4d9654db27292a7a06_1557936845.png" width="854" height="22" /></p><p>综合比较，无论是国外还是国内的收缩型城市，大多都具备以下三种属性中的一种或几种：</p><p><strong>（1）老工业城市</strong>，即城市经济发展过度依赖于传统重工业与低端制造业，因无法适应新时代产业转型升级的要求而掉队，如美国底特律、德国莱比锡，以及国内的鞍山、本溪等。</p><p><strong>（2）资源型城市</strong>，即因煤炭、石油、森林等资源的枯竭而引发的城市相关产业衰退，如法国洛林、加拿大诸城，以及国内的鹤岗、大庆、阜新等。</p><p><strong>（3）偏远型城市</strong>，即地理位置距离中心城市较远，没有港口、交通闭塞，有些地方甚至气候相对恶劣，由此导致当地人口外流与经济不振，如日本北海道地区，以及国内的鸡西、鹤岗、广元、通辽等地。</p><p>反过来说也是成立的：具备以上三种属性的城市，有极大可能会走上收缩之道路。</p><h2>3</h2><p>城市由扩张走向收缩，其背后的影响机制错综复杂。不过，我们还是可以从外因和内因两个维度进行剖析。</p><p>外因方面，核心要素只有一个&mdash;&mdash;<strong>经济全球化的提速。</strong></p><p>经济全球化重构了国际社会的空间秩序，对经济活动的地理分配产生了深刻的影响。尤其是国际分工的日益深化，不仅使那些相对闭塞、距离世界市场较远的国家被排除在世界经济版图之外，还会加剧发达经济体对自然资源的攫取，由此导致相应地区城市的收缩。</p><p>此外，经济全球化催生出一大批大型跨国公司，这些跨国公司在投资过程中，往往倾向于将城市等级和规模作为首要考虑因素。于是，大型中心城市总是优先受到跨国巨头们的青睐，反观那些中小城市，往往避免不了被不断提速的全球化列车甩在身后、且越拉越远的命运。</p><p>于我国而言，经济全球化带来的影响主要表现为资本和劳动力向一二线城市与东部沿海地区集聚，由此导致发达城市的支配性地位日渐突出，中西部省份与东北地区却在这一过程中不断弱化，一些城市甚至有被边缘化的苗头。久而久之，发达地区与欠发达地区之间的差距持续扩大，伴随而生的是部分城市的收缩迹象。</p><p>内因方面，主要有以下四方面：</p><p><strong>其一，增长极的&ldquo;虹吸效应&rdquo;。</strong></p><p>增长极的概念，最早由法国经济学家佩鲁在1950年首次提出。在他看来，不同区域经济的平衡发展只是一种理想，现实常常是从一个或几个&ldquo;增长中心&rdquo;，逐渐向其他部门或地区传导，因此理应选择特定的地理空间作为增长极，以带动周边经济发展。</p><p>在实践中，扮演&ldquo;增长极&rdquo;角色的通常都是经济发达的大都市，而这些大都市也着实发挥了自身的辐射作用，有效拉动着周边的成长。</p><p>然而，除了这种&ldquo;溢出效应&rdquo;之外，增长极还对周边城市存在一种&ldquo;虹吸效应&rdquo;，即大量优质资源与公共服务的集聚，将会不可避免地促进周边城市的劳动力、资金、技术等生产要素向核心城市转移，这就等于变相剥夺了那些中小城市与农村地区的发展机会，在拉大发展差距的同时，也会将部分城市引向收缩的道路上。比如距离北京不远的高碑店，2008年至2017年，人口总数从59.8万减少至54万左右。</p><p><strong>其二，去工业化导致产业萎缩。</strong></p><p>工业化，是绝大多数国家都经历过的一个发展过程。得益于工业化的推进，许多国家和地区的制造业和比重显著提升，经济结构也得以优化。</p><p>然而，根据经济学中经典的配第-克拉克定理，工业不会长期处于某一经济体的主导地位，随着经济的进一步发展，服务业将会取代工业成为新的主导。去工业化，就是在这样的背景下发生的。</p><p>具体而言，一方面，随着土地成本、工资成本与生产成本的不断攀升，以及当地生活和环境质量的下降，迫使一些工业城市的政府部门有意识地引导制造工厂向外迁移，企业家则会把生产制造过程中的劳动密集部分转移到国外工资成本相对低廉的地区，而发展中国家提供的各种优惠政策又加剧了这种趋势。</p><p>另一方面，在产业升级的大环境下，由于工业长期的发展惯性，让不少城市现有的产业结构难以适应发展趋势，再加上转型升级的迟滞与高企的成本，不得不面临产业衰退与人口外流的双重危机。</p><p><strong>其三，资源枯竭引发城市收缩。</strong></p><p>对于那些资源型城市来说，丰富的矿产虽是得天独厚的优势，但也可能是经济发展的&ldquo;诅咒&rdquo;而不是&ldquo;祝福&rdquo;，这便是著名的&ldquo;资源诅咒&rdquo;效应。之前爆红于网络的鹤岗，便是深陷&ldquo;资源诅咒&rdquo;的典型。</p><p>究其原因，资源型城市通常更倾向于优先发展资源产业，而因资源开发利用带来的增长效果也是立竿见影。不过，资源开采的过度繁荣，往往会使人们忽视对非资源型产业的培育与支持，同时也会将其他行业的生产要素吸引进来，由此造成现代制造业与服务业的空心化。一旦资源产量下降或是濒临枯竭，其他行业发展跟不上，便会拖累当地经济。</p><p>此外，资源产业的繁荣容易让人们忽视科技创新和人力资本积累的重要性，同时可能引来寻租行为与生态环境的持续恶化，而这些非但不利于当地经济的可持续发展，还会加剧人口的流失。</p><p><strong>其四，人口老龄化降低发展活力。</strong></p><p>对于一个城市的经济发展来说，良好的人口结构可谓是最大的红利。然而，现实却是许多城市的人口生育率在不断走低，而居民寿命却在持续延长，其结果必然是人口老龄化态势日益严重。</p><p>与此同时，当地有能力工作的人越来越少，经济活力难免不断下滑，从消费结构到商业活动，再到政府税收，都会受到不小的冲击，最终引发城市的收缩。比如不少日本的收缩型城市，都伴有较为严重的老龄化现象。</p><h2>4</h2><p>至此，或许有人会问：收缩型城市还有未来吗？</p><p>在问这个问题的时候，人们大概已先入为主地默认了&ldquo;收缩型城市&rdquo;与&ldquo;衰退型城市&rdquo;是同一回事，实则不然。</p><p>在我看来，<strong>虽然走向衰退的城市都属于收缩型城市，但收缩型城市却并不必然走向衰退换言之，城市衰退只是城市收缩的诸多结果之一，二者本不该划等号。</strong></p><p>举个例子，城市的人口外流与经济衰退高度相关，却不具备必然的因果关系，因为人口减少的城市，不仅可以依靠生产效率的提升来维持经济的增长，还能缓解和改善原来拥挤的城市环境，提高当地居民生活质量&hellip;&hellip;而这些，完全不像是城市衰退的表现。</p><p>从这个角度讲，收缩型城市凭什么没有未来呢？</p><p><img id="edit_3946300" class="aligncenter" src="http://images.tmtpost.com/uploads/images/2016/12/2f9vubuasv3.jpg" alt="" /></p><p>必须提醒的是，虽然绝大多数人依然对&ldquo;增长&rdquo;有着无尽的痴迷，但客观现实告诉我们，城市收缩已经发生，宛如自然规律一样不可抗拒。为此，我们不妨坦然面对，调整思路。</p><p>毕竟，随着后工业化社会的逼近、民众生活水平的提升与价值观念的变化，城市&ldquo;宜居&rdquo;属性的地位正在逐渐超越单纯的经济增长，成为城市竞争力的核心组成部分。</p><p>此时，城市作为&ldquo;增长机器&rdquo;的角色趋于减弱，&ldquo;以人为本&rdquo;的角色愈发被重视，而城市发展的目标也应该随之调整，从追求增长转变为经营好&ldquo;存量&rdquo;，着力塑造一个更为宜居、更有活力的家园。</p><p>在人口减少难以扭转、经济下行压力增加等问题的困扰下，城市的收缩并非仅仅是衰退的前兆，它也有可能被作为一种主动的应对策略，通过精简城市规模、拆除空置建筑、增强人口质量、寻求产业聚焦等手段来打造紧凑的空间环境，同时提高城市的发展效率与可持续性，进而避免城市走向衰退。</p><p>此外，避免收缩型城市走向衰退的思路还有很多，比如充分依托当地的生态环境、自然景观与人文品牌，塑造别具一格的特色小城；还可以推动收缩型城市的新旧动能转换，培育新兴产业的同时，提升科技创新水平，力求将城市引入发展的&ldquo;第二春&rdquo;。</p><p>这不也正是发改委所说的，&ldquo;收缩型中小城市要瘦身强体，转变惯性的增量规划思维&rdquo;题中应有之意吗？</p><p>当城市不再必然走向增长，退一步也可海阔天空。就好似河滩上鹅卵石遍布，大大小小，错落有致，水石相依，沙石一体，也不失为一道亮丽别致的景色。</p><p><p style="text-align: center;"><strong>更多精彩内容，关注钛媒体微信号（ID：taimeiti），或者下载钛媒体App</strong></p></p>]]>
			</encoded>
			<commentRss>
				http://www.tmtpost.com/3946347.html
			</commentRss>
			<comments>
				0
			</comments>
		</item>
		<item>
			<title>
				李嘉诚的虚与空
			</title>
			<link>
				http://www.tmtpost.com/3946334.html
			</link>
			<comments>
				http://www.tmtpost.com/3946334.html#comments
			</comments>
			<pubDate>
				Thu, 16 May 2019 07:30:00 +0800
			</pubDate>
			<creator>
				董毅智
			</creator>
			<category>
				<![CDATA[投稿]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[投资]]>
			</category>
			<guid isPermaLink="false">
				http://www.tmtpost.com/3946334.html
			</guid>
			<description>
				<![CDATA[这张泡沫织成的网破裂之时，谁愿意留到最后？]]>
			</description>
			<encoded>
				<![CDATA[<p><img id="edit_3946524" class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/20190516000828313.jpg" alt="图片来源@视觉中国" width="739" height="493" /></p><p>图片来源@视觉中国</p><blockquote><p>文｜董毅智</p></blockquote><p>5月14日下午，香港GMT Research发布李嘉诚旗下长江和记实业有限公司的做空报告，认为公司2018年报通过会计调整使得利润虚增，公司另外以&ldquo;待售资产&rdquo;之名隐瞒了577亿港元债务，认为长实正是以这种方式获得更高的市场评级以及廉价信贷。</p><p>彭博发布的文章在官网上难以查询，但是根据其他网站的引用可略见一二。</p><div class="fetch_img" data-position="418"><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/e090e3143a66038e8df0ba9b58352294_1557936562.png" width="570" height="122" /></p></div><p>2013年，香港一位小学生所著《李家的城》红遍网络，香港这座&ldquo;李家的城&rdquo;让香港人民习惯了三巨头的无孔不入、无微不至，然而诚如李嘉诚本人所述，他渴望世人用伤人的标准来评价他，而不愿因承受&ldquo;家国情怀&rdquo;的道德义务，也不敢承担&ldquo;吸血鬼&rdquo;的恶名，他的撤资离港显然引起了&ldquo;习惯&rdquo;的不适。2015年，瞭望中国《别让李嘉诚跑了》一文，不知道出了多少人的心声。</p><p>&ldquo;目前，香港前十名的商业大家族，过半从事地产行业，可见，其财富的来源，并非为香港创造了真实的财富，而是部分建立在权力经济，土地经济之上。&rdquo;那个时代过来的李嘉诚对土地财政自然烂熟于心。</p><p>李嘉诚的套利逃离始于2013年8月&mdash;&mdash;李嘉诚似乎非常了解市场的不敏感性或者说是投机者的狂热&mdash;&mdash;为大陆房价的高位，先以25.78亿（1元人民币约合0.151美元）出售广州西城都荟广场和停车场；同年10月，李嘉诚将小陆家嘴的东方汇经中心整栋出售，交易价格71.6亿元。</p><p>直到2015年9月，李嘉诚旗下的长江基建集团宣布将以116亿美元换股形式合并旗下公用事业公司电能实业。完成合并后，电能实业将会退市。这意味李嘉诚将完成旗下公司注册地的全部外迁。自从2012年12月4日，和记黄埔2320万元拿下了武汉蔡甸区的一块地后，就没有在大陆再进行过大规模的土地收购。</p><p>GMT的报告中指出，在过去三年中的两年里，该公司的自由现金流只够支付股息。这就解释了为什么长和一直在出售资产为收购提供资金。</p><p>在2018年为了支持长和收购WIND TRE的剩余部分，其三家关联公司买了长和部分资产的经济权益，长和便将这些资产列为&ldquo;待售资产&rdquo;，从而允许577亿港元的银行债务转入&ldquo;与分类为待售资产直接相关的负债&rdquo;， 从而将这些债务从资产负债表上披露的总额中剔除。</p><p>另外，报告指出&ldquo;本集团进行的任何重大收购都可能产生进一步的会计风险。&rdquo;Wind Tre为例，&ldquo;因在收购时净资产为负。这意味着，Wind Tre总的名义对价为611亿港元，产生了972亿港元的商誉。大量商誉增加了收购后利润可能被夸大的风险。&rdquo;</p><p>5月14日，长江和记实业有限公司联同其附属公司发布公告回应GMT机构的沽空报告，表示强烈否认导言所含的影射。</p><blockquote><p>&ldquo;&hellip;&hellip;集团的经审核财务报表乃严格遵守适用香港财务报告准则。与导言所提述集团呈报盈利有关的事宜均已按照适用会计准则在集团的经审核财务报表作出全面透明披露。&rdquo;</p><p>&ldquo;&hellip;&hellip;导言亦有提述与待售资产相关的债务并无综合入账之事宜，此亦同样全面按照适用会计准则的要求，并已与信贷评级机构讨论。&rdquo;</p></blockquote><div class="fetch_img" data-position="2524"><p><img class="aligncenter" src="https://images.tmtpost.com/uploads/images/2019/05/ae819c7f75594cceabb17c28b2a1ad7f_1557936562.png" width="645" height="483" /></p><p><img id="edit_3946300" class="aligncenter" src="http://images.tmtpost.com/uploads/images/2016/12/4t5yyjtng3.jpg" alt="" /></p></div><p>此回应似乎让GMT的沽空报告&ldquo;一拳打在了棉花上&rdquo;，但需要注意的是，不同于浑水、香橼对于信息披露、数据造假进行做空，GMT对于年报数据的分析杀伤力实乃硬核。</p><p>与之相佐的，在做空报告发布之前，已有证券时报对于李嘉诚及其子李泽钜连续40多次出手护盘长实进行分析，合计耗资约46亿港元。</p><p>此外，5月14日，彭博社曝出长江实业集团有限公司正在出售其在上海普陀区真如副中心的&ldquo;高尚领域&rdquo;综合体项目，据了解，这是长实在上海仅存的一个商业地产项目，项目估值超过29亿美元（近200亿元人民币），长实拥有其60%的份额。</p><p>"资本的本性就是逐利而动，市场的规则就是遵守法治，只要在法治框架内，资本享有来去自由的权利。"</p><p>当初&ldquo;招安&rdquo;做成首富的李嘉诚所远离的香港，或许曾经是别人幻想入围的黄金宫殿，但从来都不是他想要的城，这张泡沫织成的网破裂之时，谁愿意留到最后？</p><h2>李家大陆离线图谱</h2><p>彭博社5月15日报导引述知情人士的话表示，长江实业的股权出售对整个项目的估值可能约为200亿元人民币。</p><p>据公开资料统计，2013年以来长江实业至少售出8个大陆商业资产，合计金额约500亿元。中原地产统计，截至目前，长江实业在大陆还有28个项目，其中一、二线城市各10个，三四线城市共8个。</p><p>据不完全统计，近年来，李嘉诚在大陆和香港抛售物业总计套现已超1,100亿港元。</p><p>2018年1月，重庆市南岸区杨家山片区的大型住商综合用地报价200亿元人民币出售，而该地块的持有人为李嘉诚创立的长江实业全资附属公司和记黄埔地产（重庆南岸）有限公司。</p><p>2017年7月底，长江实业以145亿港元出售和记电讯国际有限公司；同年9月，长江实业表示将出售两处位于&ldquo;世界最贵街道&rdquo;的香港山顶道的房产，交易获利约19.3亿港元。</p><p>2017年11月1日，长江实业宣布以402亿港元转让中环中心，这也是李嘉诚近期抛售交易额度最大的香港资产，有关物业由具有中共对外联络部背景的中国国储能源及多名香港政协委员收购。</p><p>2017年12月20日，香港交易所披露，长江实业附属公司置富产业信托，正以20亿港元出售香港一座购物中心。</p><p>2016年10月，长江实业以200亿元人民币出售位于上海浦东陆家嘴地区的上海世纪汇广场。</p><p><p style="text-align: center;"><strong>更多精彩内容，关注钛媒体微信号（ID：taimeiti），或者下载钛媒体App</strong></p></p>]]>
			</encoded>
			<commentRss>
				http://www.tmtpost.com/3946334.html
			</commentRss>
			<comments>
				0
			</comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
